[
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取可能性",
        "question": "黑龙江，史地政，595分，位次1396，请问是否有希望被贵校录取",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-报考",
        "question": "安徽508分位次115119有希望报考贵校吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校非法学专业转法学专业是否有特殊要求（如成绩要求）",
        "answer": "已修满两学期课程的一年级本科学生，平均成绩绩点达到教务处转专业规定要求，必修课程全部及格、无不及格记录，且符合转入专业的特殊要求者，可申请转专业。每个专业的要求不一样，具体见教务处关于转专业的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广西历政地考生，排名3458，想报贵校的法学或者审计学，录取概率大吗？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "物化生安徽考生575 位次42100有机会录取贵校么",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-学校法学专业需学习数学吗",
        "question": "学校法学专业需学习数学吗",
        "answer": "可以不学"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，请问一下云南文史595，排名3792能否有机会进入贵校的法学等专业，如果被调剂到冷门专业，转专业的要求是什么？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-预科录取",
        "question": "我是四川文科考生，裸分492分，有机会上贵校少数民族预科吗？谢谢。",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取和转专业",
        "question": "老师，您好！请问安徽省物生政592分30253名报考贵校法学专业有希望吗？如果法学专业录取不了，其他专业可以录取吗？转专业条件有哪些？谢谢",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-提问",
        "question": "请问贵校对文科类考生有视力方面的要求吗",
        "answer": "对视力没有特殊要求，体检问题可以参照教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-辅修",
        "question": "可以修法学带着审计或是财务吗",
        "answer": "我校为上海市西南片高校联合办学成员，学生可辅修上海西南片成员高校开设的辅修专业。学生按规定修满辅修专业课程的学分即可获得辅修专业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-传媒录取咨询",
        "question": "江苏，理科生，女,身高159CM,戏剧影视表演：540分，位次：33名；戏剧影视导演：530分，位次：35名，报考贵校有希望吗？还有，投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校没有表演导演专业。我校艺术类“广播电视编导”专业今年在江苏本科普通批招生，按高考文化分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-贵校是否没有保研资格即本科生考研只能考去外校吗",
        "question": "贵校是否没有保研资格即本科生考研只能考去外校吗",
        "answer": "我校目前没有保研。可以考本校的研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-甘肃纯文1604名，报考001组专业有希望吗",
        "question": "甘肃纯文1604名，报考001组专业有希望吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取机会",
        "question": "老师您好，福建史地政组合507分 省排11247如何参考报名？",
        "answer": "你好，由于今年刚恢复在福建的招生，无往年数据参考，建议根据自身情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-投档问题",
        "question": "老师您好，贵校在上海普通批次投档比为105％，招生100人投档105人，那是不是说明如果我报考贵校并服从调剂，而我的成绩在进档的105人中排位后五名，我会直接被退档？",
        "answer": "我校投档比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-上海考生498能否被贵校13102专业组录取？",
        "question": "老师您好，498能否报考贵校的02组里的专业？或者贵校哪个专业这个分数可以报一报？谢谢！",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-志愿填报",
        "question": "老师您好！今年贵校重新在闽招生，但是招生计划书上并没有关于贵校的招生信息（例如学校代码与专业组代码），请问您这里能够提供相关信息或者我应该在哪里才能查询到相关信息呢？",
        "answer": "你好，建议你仔细查阅由福建省教育考试院出版的招生专业目录，有问题可咨询福建省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取可能",
        "question": "老师我想问一下，重庆物理类558分，排名29200左右被学校的俄语专业录取的概率大吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问上海政法学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-民族预科班分班",
        "question": "您好，近两年民族预科班分班，专业是劳动与社会保障，法学，经济与金融，汉语言文学，行政管理，财务管理，社会工作，新闻学，知识产权，国际经济与贸易。 24年会不会变呢？会不会修俄语或是工商管理，心理学一类的呢？ 还是民族预科班分班科目，基本不变。",
        "answer": "你好，现在无法预测明年的情况。预科班的转入专业可能会有微调，一般不会有较大的变动。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-民族预科班",
        "question": "报少数民族预科班需要什么证件吗？父母孩子都是城镇户口，内蒙，蒙古族学生能报吗？少数民族五分能加吗？谢谢🙏",
        "answer": "报考条件以及加分问题请咨询内蒙古教育考试院，据我们了解的信息来看，蒙古族应该可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-近视",
        "question": "近视900可以报考吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-民族预科班",
        "question": "你好，内蒙，蒙古族可以报吗？ 内蒙理科生民族预科班学习物理，化学吗？",
        "answer": "可以。我校预科期间不开设物理、化学课程。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-山西文科考生",
        "question": "老师，早上好！山西文科考生517分，7740名，请问能被贵校汉语言文学或者汉语国际专业录取吗？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-山东考生597排名24527能报贵校法学吗",
        "question": "山东考生597排名24527能报贵校法学吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政地，有意报考贵校04专业组，想咨询是否有可能进挡录取？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-上海考生 女生 政史地",
        "question": "上海考生 女生 政史地 467，报贵校录取的机会大吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-法考",
        "question": "请问老师，上政的大四学生法考平均通过率大概多少？谢谢",
        "answer": "50%左右"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-请问转专业难不难啊",
        "question": "因为国家专项计划的法学是首次招收没有数据，我很想学政法，但是102组的法学可能进不了，而服从调剂的话又担心学翻译或者俄语，所以想问一下转专业的相关事情，麻烦啦谢谢你",
        "answer": "已修满两学期课程的一年级本科学生，平均成绩绩点达到教务处转专业规定要求，必修课程全部及格、无不及格记录，且符合转入专业的特殊要求者，可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-广西考生纯理569，16991能报法学（国际经济法方向）吗？",
        "question": "广西考生纯理569，16991能报法学（国际经济法方向）吗？或者税收，国际经济与贸易方向",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "上海考生，想问下贵校是进档不退档吗，有近视眼600左右，是否有专业限制",
        "answer": "为确保考生利益，我校在实行“平行志愿”的本科批次录取时，凡是投档进入我校的考生，只要考生愿意服从专业调剂且符合招生条件，我校实行“进档不退”的政策。近视600度可以报考我校所有专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-北京考生",
        "question": "北京考生不限专业组就招生一个法学专业，如果被提档，可能被调剂到学校的其他专业吗？",
        "answer": "北京市就招一个专业，只要提档就进这个专业，不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-浙江考生642分，政史地，位次17128，法学专业录取率大吗",
        "question": "浙江考生642分，政史地，位次17128，法学专业录取率大吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-考研保研的问题。",
        "question": "1.四川文科578，位次3879，可以上较好的法学方向吗 2.贵校是否有保研资格和研究生院",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-广东考生",
        "question": "老师好。请问： 1.法学专业保研率一般多少？ 2.广东省有没有现场咨询会？ 3.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "我校没有保研；6月28日9:00-16:00在深圳国际会展中心有老师咨询；学校大部分是4人间也有少部分6人间，宿舍都有空调，不同的宿舍条件不同，有的宿舍有洗浴设施，有的宿舍是宿舍楼内公用的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-法学专业",
        "question": "北京今年招生的法学专业，排名29550，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，由于今年刚刚恢复在京招生，无往年录取分数参考，无法预测今年的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-民族预科班",
        "question": "你好,民族预科班学什么专业。分班后分到哪些专业。谢谢。",
        "answer": "语数外计算机等，按预科期间成绩选择专业，法学类、文学类、经管类都有"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-英语单科成绩要求",
        "question": "法学（国际经济法）专业，对英语单科成绩有要求吗？",
        "answer": "该专业没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-转专业问题",
        "question": "老师好！贵校转专业条件是什么？",
        "answer": "已修满两学期课程的一年级本科学生，平均成绩绩点达到教务处转专业规定要求，必修课程全部及格、无不及格记录，且符合转入专业的特殊要求者，可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "你好，甘肃 政史生558 位次2624 可以报贵校法学专业吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-法学专业",
        "question": "请问2024年新增法学专业，专业分数多是多少",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "老师好，想问一下历史类排名三万二有希望进本校吗？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-山西考生18500名，562分，能上贵校法学系吗",
        "question": "山西考生18500名，562分，能上贵校法学系吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "老师您好，今年贵校会在陕西招生吗？陕西省理科532省位次29280有没有机会被贵校录取，有的话可能是什么专业，会扩招吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-报考咨询",
        "question": "上海，政史地，502分，位次19008.报贵校有希望录取吗？谢",
        "answer": "专业组3、专业组4、专业组Q7可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-插班生",
        "question": "在校生想考取其他具有插班生政策的院校对专业有限制吗？是只能报考已学专业的插班生，还是专业不受限",
        "answer": "请咨询想报考院校的招办"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "您好 我是贵州历史方向的考生 高考分数是579分 位次是3462名 有希望报考贵校的法学和汉语言文学专业吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-关于贵校法学院录取规则",
        "question": "24届福建物生政考生，分数572，省排28000，可以报考贵校法学类专业吗",
        "answer": "你好，由于前几年未在福建招生，无往年数据参考，无法预测今年的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "请问山西文科542能上贵校法学专业吗",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语目前只提供英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校法学专业录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？若可以，有什么具体要求吗？",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-上海女生报考13106专业组（监狱学，社区矫正），就业前景？",
        "question": "老师好。上海女生，分数看来合适13106专业组。担心毕业就业出路。请解答。",
        "answer": "就业方向：监狱局、戒毒局、司法行政、公安、检察院、法院、监察委、律师事务所、企业等部门。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-上海本地文科生499（19729）",
        "question": "能上贵校03组国际经济和贸",
        "answer": "录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，无法提前精准预测。建议参考我校近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海政法学院",
        "title": "上海政法学院-录取",
        "question": "老师您好！上海两个考生一个494分（20956位）、一个500分（19486位），报贵校财务管理专业有都被录取的希望吗？",
        "answer": "你好，录取分数线是由当年报考考生总体情况决定的，现在无法预测。建议你参考近三年录取分数情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "按照章程规定：除英语专业的入学外语考试语种为英语外，其他专业入学外语考试语种不限。入学后外语教学语种:英语专业为英语,日语专业为日语，其他专业的外语教学语种为英语或日语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-安徽美术生",
        "question": "请问安徽综合排名1406有机会上本校吗",
        "answer": "去年安徽艺术类 录取最低分在764.77，你可以做个参考~"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-学院 宿舍",
        "question": "信管和标准化工程属于哪个学院？ 该学院女生新生住翻新老宿舍吗？有无上床下桌",
        "answer": "相关专业信息可以点击 https://zsb.sspu.edu.cn/3072/list.htm  关于宿舍问题，一般宿舍会分4人间和6人间，学校都会统一安排"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是上海 地历生考生。。462分 报05组，服从调剂 ，有希望么",
        "answer": "目前情况不明朗。可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "老师您好，地历生。。461分 05组的英语 日语有希望么",
        "answer": "目前情况不明朗，可以试试~"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗，具体如何转呢",
        "answer": "可以申请转专业，具体情况进校后问相关部门"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "四川理科考生，分数576，想走本校软工或计科，几率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "四川理科考生，想报考本校的软工或计科，几率大吗？",
        "answer": "不清楚您的分数，您可以去我校本专科招生信息网参照去年分数报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，排位26792，想填报贵校05专业，请问有希望嘛",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-广西理科考生 位次58830 能报考计算机类专业吗",
        "question": "广西理科考生 位次58830 能报考计算机类专业吗",
        "answer": "有点困难，计算机的分数都很高，去年我校最低位次是5.4万"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-报考咨询",
        "question": "江西物化生考生，569分25968名，能被贵校的软件工程专业录取吗",
        "answer": "软件工程专业分数较高，您的分数较低"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-报考咨询",
        "question": "您好！上海男生，物化历，高考成绩439分，请问有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地569位次5.9万左右，有机会录取吗？转专业有那些条件？有保研资格吗",
        "answer": "可以报考，转专业每年四月份有机会，无保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "去年最低位次是15487，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海第二工业大学报考",
        "question": "安徽理科位次五万四千多，有希望报考贵校01、03、05、07专业吗？",
        "answer": "安徽去年我们理科最低分位次在61000左右，今年安徽高考改革，你的位次54000左右的话 还是很有希望的~具体01 03 05 07的专业你看是否符合选考科目要求和相关体检要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-2024年高考",
        "question": "河南理科514可以报贵校什么专业？",
        "answer": "参考去年分数来报考秋季招生 (sspu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-志愿咨询",
        "question": "上海考生 465 能否报考贵校的税收 财务管理专业呢",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低位次29795"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "安徽575 排名42100有机会被贵校录取么",
        "answer": "有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取率 转专业 投档比",
        "question": "1，安徽物生地考生554分60332名有机会报考贵校信息管理与信息系统专业吗？ 2，贵校信管专业和标准化工程专业投档比是1:1吗？填服从调剂是否有退档风险？ 3，标准化工程向信管转专业难度如何？ 4，贵校转专业时有学科限制吗？（如从管理学转到需要物化捆绑的理工类）",
        "answer": "可以报考，去年最低位次61204；投档一般是1:1，如果进档且服从调剂不会退档；转专业要看教务处的具体要求，每年四月份有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的日语专业吗？概率大不大？",
        "answer": "去年最低位次4956，可参考填报，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-时间快要截止了，麻烦老师回答一下",
        "question": "1.贵校提档比例为105%，是不是压线生就特别容易被退档? 2.贵校转专业政策是什么，是否保研? 3.贵校能不能辅修双学位，是否有硕博点?",
        "answer": "1、我们学校的投档比例大部分是1:1，如果选择服从调剂，是不会有退档的风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "我们学校的投档比例是1:1，如果选择服从调剂，是不会有退档的风险的"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-咨询",
        "question": "上海 物化地 457 录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，今年上海第一年物化双选，分数不确定"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以报该校什么专业，愿意服从调剂",
        "answer": "去年我校最低分是561，位次24996，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-入学考试",
        "question": "老师有入学考试吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-贵校本科汉语国际教育在读期间对英语有什么要求吗？",
        "question": "贵校本科汉语国际教育在读期间对英语有什么要求吗？",
        "answer": "没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取咨询",
        "question": "您好，河北理科考生498分报考贵校几率大么？",
        "answer": "分数不是很高"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-等级分差",
        "question": "老师有等级分差吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-转专业",
        "question": "老师如果我未选化学，进入学校后能否转专业到需要选化学的工科专业",
        "answer": "同学你好，我校每年4月会开放转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-投档比例",
        "question": "老师请问投档比例是多少",
        "answer": "一般是1:1。进档且服从调剂，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-能否填报",
        "question": "老师安徽550分能填报信息管理与信息系统专业吗？",
        "answer": "安徽去年最低分是525分，位次6万左右。可以参考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-少数民族预科班",
        "question": "请问预科班转为本科，是可以选择一本专业还是二本专业，有哪些专业课选？",
        "answer": "预科一年后，学校的大部分专业都会拿出来供学生选择。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-报考",
        "question": "河北物化生474 位次在16万左右，有机会冲一冲贵校环保设备工程专业嘛",
        "answer": "分数不是很高，有点难"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-老师，我是美术艺考生，综合排名1760，总分472",
        "question": "请问： 报考贵校有机会？ 艺术生是否可以转专业？转专业的话有什么要求？ 艺术生是否可以辅修一门其他专业？条件是什么？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低位次1600左右。艺术类一般不可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-安徽美术生",
        "question": "综合排名1557能报数字媒体吗",
        "answer": "去年我校录取最低分为764.77"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-专业录取",
        "question": "今年河北省498物化政有希望报考贵校环保设备工程专业吗？且后续该专业支持转专业吗？求回复",
        "answer": "可以试试看，除了去年，往年我校在河北的招生分数较高。我校每年4月份有转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-我想报贵校",
        "question": "我是上海男考生，史政生，460分，报贵校英语、财务管理、税收学、物流管理，有没有希望",
        "answer": "可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-甘肃分数497，位次33592",
        "question": "这个分数可以报考该学校吗？有推荐的专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考，去年最低位次是38095。选择自己感兴趣的专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "去年物理组最低分560，位次67391。请参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-江苏2024界物理类507分考生",
        "question": "江苏2024界物理类507分考生，有机会来咱们二工大嘛？服从调剂",
        "answer": "去年最低分为560，位次67391.请参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海考生 469--27273位次 物生政",
        "question": "老师： 12804-27-信息管理和信息系统，没有看到23年得分数。想了解下该专业的课程，就业情况，录取概率等？",
        "answer": "培养目标：培养具有一定的社会责任感和国际视野，宽厚的专业基础和综合人文素养，具备良好的数理基础和扎实的管理学、经济学、信息技术理论知识及应用能力，掌握信息系统的规划、分析、设计的方法与技术，具有一定的信息系统和信息资源开发、实施和运维的能力，能够在企事业单...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-预科",
        "question": "你好请问贵州位次158341可以进贵校预科班吗？",
        "answer": "你好，我校贵州没有预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "云南考生理科男545分26334能不能被录取",
        "answer": "可以冲一冲，去年最低位次是25973"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "同学你好，可参照我校去年成绩报考秋季招生  https://zsinfo.sspu.edu.cn:8088/zsfx/lq/ssfssearch/index.do"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海艺考生",
        "question": "请问老师今年综分466填报贵校有希望吗？",
        "answer": "看下位次，去年最低位次为1654名"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "我校单选物理的有四个专业，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海考生 女生 政史地",
        "question": "上海考生 女生 政史地 467，报贵校录取的机会大吗",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "您好 宁夏考生位次8291 有机会被录取吗",
        "answer": "理科去年最低位次一本8442二本14163，供您参考！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报哪些专业",
        "answer": "去年我校理工科最低录取位次为6万左右"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？或者其他专业？",
        "answer": "2023年物理类最低分551，最低位次74088，供您参考。欢迎报考二工大！"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-美术生",
        "question": "想请问贵校今年招生广东美术生吗？",
        "answer": "没有呢不好意思"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-询问",
        "question": "云南省理科全省排名29951可以冲进贵校吗",
        "answer": "2023年最低位次一本25973，二本45746，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-对口援疆，理科，分数378，位次20045",
        "question": "有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年的情况，您可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海考生咨询",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，有进入贵校的几率吗，填报贵校什么专业可以冲一下。",
        "answer": "参照去年的最低分，今年的01、02组您都可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-咨询",
        "question": "老师，您好！上海考生，史地生，445分，想冲一冲贵校的（05组）29英语或者30日语，我们女生，她说这两门都想冲一下，请问能提胆冲一冲吗？如果一点希望都没有，我们就不奢想了，感谢感谢！",
        "answer": "2023年上海地区 英语和日语专业最低录取分是455，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "上海考生，想问下贵校是进档不退档吗，有近视眼600左右，是否有专业限制，服从调剂",
        "answer": "我们的投档比基本是一比一，如果您选择了服从调剂，投档进来后，一般是不会出现退档情况的。近视无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-河北美术生",
        "question": "请问河北省美术与设计类考生综合分479位次11422有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我们河北暂时没有招艺术生的计划，但是如果你是历史类考生，我们有三个专业，具体您可以上我们上海第二工业大学本科招生官网上去查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-河南考生有关录取问题",
        "question": "河南考生513分 ，位次125280能否被本校录取",
        "answer": "您好，河南理科去年一本最低分数线是548，位次是73607，二本理科最低分是525，位次是107463"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-录取",
        "question": "甘肃物化地位次16707报考贵校计算机类和电子信息类有希望吗？",
        "answer": "甘肃理工科一本去年最低分数线是447，位次是28623，二本理科最低分数线是424.位次是38095，具体的专业和分数线您可以上我们上海第二工业大学招生信息网上面查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海高考位次30473填报贵校有希望录取吗？",
        "question": "老师您好，请问上海考生物化双选456分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "家长你好，上海去年物化双选，01组最低分数线是453,02组是467，所有组最低位次是31094，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-请问贵校投档比是1:1吗?",
        "question": "若不是，具体投档比是多少",
        "answer": "对的，我们投档比例都是1:1,"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-云南考生",
        "question": "位次45000位，报考本校二本有希望吗",
        "answer": "您好，云南一本理工类去年最低分数线是529，位次是25973，二本理科最低分数线是489，位次是45746，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-455 排位30175",
        "question": "上海文科 455 排位30175 可以报考贵校吗 能报考什么专业",
        "answer": "家长你好，上海去年文科最低分数线是464，具体的专业和往年分数线可以上我们上海第二工业大学的招生信息网进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-招生",
        "question": "专科在安徽招生吗？400分可以吗",
        "answer": "家长您好， 我们学校暂时不对外省市招收专科生"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-河南考生理科535分",
        "question": "老师好：请问河南考生理科535分，理科排名省排名92031—93451，报考咱们学校是否有希望",
        "answer": "家长您好，河南去年一本理科最低分数线是548，位次是73607，二本理科最低分数线是525，位次是107463，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-上海文科460分排位29525",
        "question": "老师报考会展经济与管理，希望大吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-预科",
        "question": "我今年466分，在省排184575，有几率读本校少数民族预科班吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-山东考生询问",
        "question": "请问学习在山东今年招专科专业吗",
        "answer": "专科在山东无计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海第二工业大学",
        "title": "上海第二工业大学-校招",
        "question": "我想问一下咱们学校每年有没有校招",
        "answer": "同学你好，我校每年都会有秋季和春季系列校招活动，学校地处金桥区域，与各种大型央企、国企建立了稳定且长期的合作关系，每年为毕业生推荐专业对口的岗位，学校连续多年就业率均位列上海前列。2023年全国高校毕业生薪酬榜排名40名，已连续四年位列百强名单。欢迎报考上海第二工业大学"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "黑龙江省文科424 省排21083 有机会录取吗上海商学院",
        "answer": "去年最低位次是1.8万左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-投档比例",
        "question": "老师您好！请问贵校2024年在贵州的投档比例是多少？",
        "answer": "您如果投档到我校，愿意服从调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-洛桑酒店管理专业 咨询",
        "question": "老师：洛桑酒店管理专业投档调剂到电子商务专业录取入学后可转回酒店管理吗？洛桑酒店管理是2+2吗？2年国外费用预计多少？ 洛桑酒店管理学院专业入学后可以转其它学院专业吗？",
        "answer": "你可以在大一下学期（第二年三月份左右），申请转专业，只限于中外合作办学专业之间转专业。届时请关注教务处发布的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "江苏考生物化政 545分位次86000，贵校03、05专业组可以填报",
        "answer": "您好，03组冲一冲，05组应该问题不大。建议都要服从专业调剂，避免滑档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-投档",
        "question": "安徽省物化生499排名127374有机会投报贵校吗？",
        "answer": "有些距离，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-咨询",
        "question": "您好！上海男生，物化历，高考成绩439分，除中外合作办学的，请问有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，您可以填一下试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "上海市艺术生462今年有希望录取吗，如果被提档，未满足专业成绩，服从调剂，有退档风险吗",
        "answer": "如果被上海商学院提档，服从专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-硕士",
        "question": "您好 该校有硕士点吗 服从调剂的专业怎么调 文科生会被调剂到理科专业吗",
        "answer": "研究生的问题请咨询021-67103061"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海生，综分446，有机会被贵校视传或环设专业录取吗",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（英语84），专业分228.2，排位3189，有机会被贵校视传或环设专业录取吗？",
        "answer": "可能有风险，去年排位大概在2000名左右，但是今年情况也不好说。您如果喜欢我们学校，可以往前填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "老师好，我是上海文科考生，总分472，想填报贵校01组专业，请问希望大嘛",
        "answer": "我认为可以填报且服从调剂，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-投档",
        "question": "您好 在浙江的投档比是多少 浙江考生 584 排名71304 有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲。如果你服从专业调剂，投档进来以后，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-志愿咨询",
        "question": "上海考生 分数465 请问能否报考贵校的税收，财管，酒店管理，旅游管理专业呢",
        "answer": "可以填报。喜欢的专业往前面放，同时服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-专业录取",
        "question": "老师，上海考生，文科487，想填报贵校的02专业组，（1财务管理、2法学、3税收学、4社会工作）但是该专业组中有个商务英语要求英语105分（没有达到该要求），想问一下如果1-4都不被录取，调剂的时候会调剂到该商务英语专业，由于该专业没有达到要求，会被退档吗？（老师回复不会退档） 如果只有...[详细]",
        "answer": "如果投档到上海商学院，服从专业调剂，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-专业录取",
        "question": "老师，上海考生，文科487，想填报贵校的02专业组，（1财务管理、2法学、3税收学、4社会工作）但是该专业组中有个商务英语要求英语105分（没有达到该要求），想问一下如果1-4都不被录取，调剂的时候会调剂到该商务英语专业，由于该专业没有达到要求，会被退档吗？",
        "answer": "不会调剂到商务英语专业，也不会退档，会调剂到其他没有录满的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海对外经贸大学报考",
        "question": "安徽理科560，位次五万四千多，有希望报考贵校002，004专业组吗",
        "answer": "我们是上海商学院。您这个分数报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海商学院报考",
        "question": "安徽理科560，位次五万四千多，有希望报考贵校信息管理与信息系统、财务管理、物联网工程、经济统计学专业吗？",
        "answer": "优势不大，你可以填报自己喜欢的专业，但同时也要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗，谢谢",
        "answer": "有点风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "老师好，问下艺术甲批次平行段 综合分470，位次1860，填第二志愿，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "不确定第一志愿你填报的是谁。但是您这个分数按照往年来讲，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-四川文科502有机会冲击贵校吗？",
        "question": "排名在38040",
        "answer": "去年的排位在2.3万左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取成绩",
        "question": "我家孩子广西考生，物理类，总分410，请问有有机会前往贵校吗？",
        "answer": "去年最低443分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "贵州396排位141506有望录取贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "去年最低分是399，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-转专业",
        "question": "服从调剂后被录取后学校有机会转专业吗？",
        "answer": "整个大一阶段没有挂科没有违规违纪的情况，每个同学都有机会申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "老师，您好！问下艺术综合分470，位次1860，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-专业",
        "question": "我是河南省一名文科生，总分550，位次12699，在本校能上什么好专业吗",
        "answer": "财经类是我们的特色。会计、财务管理、金融学、工商管理、国际经济与贸易，都挺好的。看您的兴趣。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海高考458分能被贵校物理组录取",
        "question": "老师您好！我今年上海高考458分位次29994，能被贵校12903专业组录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-志愿",
        "question": "老师，我家孩子上海人，高考位次3万，听力残疾三级，佩戴助听器，能报法学吗？谢谢",
        "answer": "体检完全根据教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》。第三项第7条：两耳听力均在3米以内，或一耳听力在5米另一耳全聋的，不易就读法学各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-学费咨询",
        "question": "劳烦问下，咱们学校艺术生 学费13000，是指整年度的收费，不是一个学期13000是吗？",
        "answer": "一个学年"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-会计学专业是否能上到？",
        "question": "请问老师，江苏史地政545分，排名19984，同分人数376，想报贵校的会计学或财务管理，能上到吗？谢谢！",
        "answer": "分数报考我们可以的，喜欢的专业往前面填写，但同时也要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-投档比",
        "question": "贵校在云南招生投档比是多少，489排名56801有机会被录取吗，进档会被退档吗",
        "answer": "如果被上海商学院提档，只要你服从专业调剂，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-王牌专业是什么？",
        "question": "请问，贵校的优势专业是哪些？",
        "answer": "财经类专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海文科474，就读什么专业好？",
        "question": "上海文科474，就读什么专业好？",
        "answer": "看您喜欢什么专业。喜欢的考前填，后面放托底的专业。最大可能志愿内录取"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-志愿咨询",
        "question": "老师你好 我是24高考美术生 折合成绩466 位次2037 商学院视觉传达设计专业能上吗",
        "answer": "不太好建议，折合公式系数发生了变化。如果喜欢我校，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "不建议填报我校，有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "文科540排名22032能上贵校的会计学吗",
        "answer": "只能放在冲的位置来填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海美术生",
        "question": "老师，综合分459.96，位次2416，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "不限组和物理组都可以填报。具体专业还是要看考生的喜好，可以把喜欢的往前填，同时后面要有保底的专业，这样才会最大可能不要被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "艺术类专业在提前批次。在安徽没有专科批次的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政地，有意报考贵校01 专业组，想咨询是否可能进挡录取？",
        "answer": "按照往年来说，问题不大，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海考生 女生 政史地",
        "question": "上海考生 女生 政史地 467，报贵校录取机会大吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-你好，四川文史类考生527报贵校法学，希望大吗？",
        "question": "你好，四川文史类考生527报贵校法学，希望大吗？",
        "answer": "可以填报，但是分数优势不大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-报考上海商学院",
        "question": "河南文科考生 531分 排位20150，可以报考贵校工商管理和会计学专业吗",
        "answer": "喜欢的专业往前填报，但是本身来说分数优势不大，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-青海省文史类考生",
        "question": "425分有希望录取吗",
        "answer": "有希望，喜欢我们学校可以往前填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-招生",
        "question": "上海化生政462分，能进法学系吗，能进该校吗？",
        "answer": "如果喜欢法学， 可以往前填报，分数优势不大，需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理部分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": "去年河南没有折合公式，今年有折合公式，不好说。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-新疆文史类考生",
        "question": "老师好，请问新疆文史类392位次6041有机会冲到贵校吗",
        "answer": "去年新疆文史类最低分是441分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-北京学生499,32443,史地政，能被贵校工商管理录取吗？",
        "question": "北京学生499,32443,史地政，能被贵校工商管理录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校录取最低为此2.7万左右，可能要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-河南文科",
        "question": "河南文科534 位次18000-19197有希望吗",
        "answer": "有希望，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海艺考生",
        "question": "老师，综合分466，填报贵校是否有希望？除了大三门单科依次排序，另外还要看选科小三门等级分排序吗？",
        "answer": "今年艺考生不太好说，如果喜欢我们学校，平行志愿可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "请问上海考生，分数：471，位次：26748，可以进贵校的法学专业吗？",
        "answer": "不太好说，如果喜欢法学专业，可以把它往前面位置放。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "老师您好：我想咨询一下，上海考生487分，有意愿报考01组的会计专业，录取概率怎么样？该专业毕业就业率和考研率如何？",
        "answer": "按照历年来将，概率蛮大的，希望的专业往前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "您好，江西历史类561，位次7704，能否录取贵校，什么专业？谢谢！",
        "answer": "可以填报我校。专业还是要根据个人的兴趣和喜好，建议一定要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生，位次106217,530分，能报贵校的财务专业吗",
        "answer": "可以填报我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-专业",
        "question": "老师我想了解本校招收甘肃历史类考生吗 2024高考524",
        "answer": "去年最低分是495，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-老师您好，单选物理，总分455，上海考生，有希望被贵校录取吗",
        "question": "老师您好，单选物理，总分455，上海考生，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "不好说，冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海艺考生",
        "question": "老师，您好！请问美术生466今年是否能被贵校录取？",
        "answer": "今年艺考生不太好说，如果喜欢我们学校，平行志愿可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "山西理科508分，位次43131，有望被贵校会计学，税收学或财务管理录取吗？谢谢学校是否有保研？",
        "answer": "希望蛮大的，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-宿舍",
        "question": "若被贵校法学专业录取，会被分配到几人间，是否上床下桌，敬候您的答复",
        "answer": "一般都是四人间，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-艺考咨询",
        "question": "江苏省 美术 理科 486 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "去年江苏物理类艺术提前批最低分497，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-老师,上海 文科433,有专业可以录取吗",
        "question": "老师,上海 文科433,有专业可以录取吗",
        "answer": "可以尝试上海商学院中外合作办学专业，需要提前预约面试。面试合格方可填报志愿，否则填报无效。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海美术生",
        "question": "请问贵校能换专业吗 能的话有什么要求",
        "answer": "大一下学期，三四月份左右教务处会发布转专业计划数及具体要求，届时可以注意。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-少数民族预科班",
        "question": "我想问问 明年还会有预科班吗？ 内蒙古的可以进预科班吗？",
        "answer": "内蒙古近几年均有预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "请问山西文科考生大概多少分可以进去",
        "answer": "2023年文科生最低分474，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-少数民族预科",
        "question": "请问一下我们学校2023少数民族预科的录取分数线是多少，四川自贡的考生可以报考吗",
        "answer": "去年在四川预科，文科最低480，理科最低472，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-老师好",
        "question": "您好老师请问云南文科生486加照顾五分有希望上贵校的专科或预科吗？",
        "answer": "考生你好，我们在云南没有专科计划。预科去年最低分是519"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-住宿",
        "question": "请问寝室里面没有卫生间吗？公共澡堂指的是一层楼一起洗的那种？谢谢",
        "answer": "没有独立卫生间。公共澡堂指的是全校就一个澡堂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-住宿",
        "question": "请问贵校住宿条件怎么样，是否是上床下桌？谢谢",
        "answer": "是的，上床下桌。有空调、公共盥洗室、公共澡堂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-招生咨询",
        "question": "今年四川文科519能上贵校吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "请问四川文科考生526可以报考吗，希望大吗？谢谢",
        "answer": "可以填报我校。喜欢的学校和专业尽量往前面填报，这样希望最大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-招生",
        "question": "四川省理科生534能读该校的法学专业吗",
        "answer": "根据历年来讲，这个分数还是比较有竞争力的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-老师，上海455物化生，报贵校04组，被调剂到食品概率大吗？",
        "question": "老师，上海455物化生，报贵校04组，被调剂到食品概率大吗？",
        "answer": "理论上来讲，组内调剂，都是有可能的。但是食品专业也很热门，不一定是被调剂的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-上海艺考生",
        "question": "老师，上海艺考综合464有报考贵校有希望吗",
        "answer": "平行志愿可以填报，您如果喜欢我们学校，可以把我们填到第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-录取",
        "question": "想问一下内蒙古的文科生 大概多少分可以进去？",
        "answer": "考生你好，去年文科最低分是456；预科最低分是389"
    },
    {
        "schoolName": "上海商学院",
        "title": "上海商学院-海南艺考生",
        "question": "英语大于50%",
        "answer": "考生你好，我校在海南暂未有艺术类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海行健职业学院",
        "title": "上海行健职业学院-录取",
        "question": "云南高考426文科能报考吗",
        "answer": "可以填报，录取希望很大。2023年我校云南文科录取最低分为372分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-专升本和转专业",
        "question": "请问贵校有没有本科，假如有专升本能不能升本校的本科，入学后可以转专业吗",
        "answer": "目前我校没有本科，可以通过上海市统一全日制专升本报名报考其他本科院校。目前转专业通道在第一学期末开始，可申请换专业，通过相关专业考试考核者，方可转入转出。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-浙江物化地",
        "question": "浙江考生物化地480分位次189862可以报考贵校的计算机应用技术吗",
        "answer": "计算机应用技术往年最低录取分在一段控制线以上，可在一段录取结束后，查看该专业是否在二段志愿填报阶段有剩余计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-新疆考生",
        "question": "分数228 排名46212有机会录入该校吗",
        "answer": "我校2023年新疆第一轮投档分数303（文）263（理），"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "想问一下老师 贵州 50525位次可以报读本校嘛 历史文物修复与保护是否定向 如果专升本的话 是考取当地的学校作为本科嘛",
        "answer": "这个位次可以报我校，估计有机会，文物修复与保护非定向，专升本可以报考上海市内普通本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-上海城建职业学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "去年河南文科最低434分，位次14w不到，今年增投计划了，可以报考试试，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-询问",
        "question": "老师请问安徽理科418，位次230102可以报考贵校吗",
        "answer": "去年安徽理科最低400分，位次20w左右，今年增投计划了，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-关于城建职业学院招生",
        "question": "江西理科417分，排名180531，能进入贵校吗？贵校对色弱有要求吗？投档比是多少",
        "answer": "今年江西新高考改革，去年理科最低390分（专科合成满分650），位次3万多名，可供参考。投档比例一般情况100%，对于护理、医学检验技术、健康管理（医学美容）、食品检验检测技术专业色盲色弱不招，口吃弱视不宜。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取咨询",
        "question": "安徽物生政437分，位次209619，能报贵校吗？",
        "answer": "去年安徽理科最低400分，位次20w左右，今年增投计划了，有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "老师您好。安徽理科407。排名24万有希望嘛",
        "answer": "去年安徽理科最低400分，位次20w左右，今年增投计划了，可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-招生",
        "question": "山东文科生去年最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年山东最低录取分427分，最高466分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文科339省排名19万有希望录取吗什么专业都可以",
        "answer": "去年河南文科录取最低位次13.5w左右，但今年增加投放计划了，我们投放了30多个专业，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生物化生组合高考成绩394，排名250810，有机会报考贵校吗，如果有可以报考哪些专业呢",
        "answer": "去年安徽理科录取最低20w左右的位次，可冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "重庆历史366.可以报考不？",
        "answer": "去年重庆历史类最低录取369分，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "今年江西新高考改革，去年文科最低386分（专科合成满分650），位次3万多名，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "去年河北物理类最低录取402分，23w多的位次，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年最低录取分数和最低排名是多少?",
        "answer": "今年江西新高考改革，去年文科最低386分（专科合成满分650），位次3万多名，可供参考。除了历史类选科要求外，对于另外两门选科均无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-河南文科生398位次12万7可以被录取吗",
        "question": "如果被录取有什么专业",
        "answer": "去年河南文科录取最低位次13.5w左右，希望挺大的，我们投放了30多个专业，可以选择自己感兴趣的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-报名",
        "question": "安徽405分241597名可以报吗",
        "answer": "去年安徽理科录取最低位次在20w左右位次，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-河南报考及录取",
        "question": "文科384位次十四万能录上吗",
        "answer": "有希望的，去年河南文科录取最低位次13.5w名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-辽宁招生",
        "question": "辽宁物化政320有机会报考本校计算机或建筑专业吗",
        "answer": "辽宁不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-江西美术生",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 综合分454.6分，高职排名14970名，可以报考贵校艺术设计专业吗？贵校艺术设计专业是什么方向的？",
        "answer": "有希望录取的，我们艺术设计专业主要培养具备适应现代城市发展的视觉传媒设计与制作、新媒体策划与管理能力的高级技术应用型人才。主要涉及课程：设计基础、广告设计、包装设计、UI设计、计算机辅助设计、商业策划与推广、CI设计、商业插画、数字媒体设计与制作等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科350分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年河南理科最低分403，位次在33w左右，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-辽宁考生",
        "question": "辽宁物化政320有机会报考本校计算机或建筑工程专业吗",
        "answer": "辽宁不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "广西理科物生地组合315位次206063选择服从调剂能被录取吗？",
        "answer": "广西去年理科最低位次在18w左右，可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-麻烦帮我看下有没有机会上",
        "question": "湖北省 文科 342 排名85202 有机会上城建吗",
        "answer": "有希望的，去年湖北历史类最低326分，对应位次近10w名。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-老师您好",
        "question": "我是四川考生 文化分是348 排名158270 希望报考贵校 您看有望吗",
        "answer": "去年四川文科录取最低403分，13w不到的位次，可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-报考",
        "question": "老师您好，请问河南理科生351分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年河南理科招生最低403分，位次33w左右，前年385分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-该校在内蒙的招生的人数及分数线",
        "question": "今年高考337，有希望录取吗",
        "answer": "今年我校在内蒙招生12人（文科4人，理科8人），去年内蒙文科最低293，最高372，理科最低284，最高325，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-广东历史考生",
        "question": "请问广东历史类考生401分能报考么？",
        "answer": "有希望的，23年广东历史类最低391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望的，去年理科最低377，前年理科最低317，今年理科投放55名计划，选择面也较广，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-报考",
        "question": "重庆考生物理类409有机会报考贵校医学检验技术吗",
        "answer": "去年重庆物理类医学检验技术最低分403，有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-江西报考",
        "question": "江西 文科446 位次62260 能报贵校吗",
        "answer": "今年江西新高考改革，文科去年最低386分（专科合成满分650），位次3万多名，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "23年福建物理最低399分，22年物理最低358分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "今年江西新高考改革，理科去年最低390分（专科合成满分650），位次3万多名，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-安徽理科生",
        "question": "请问理科安徽404可以报考吗？",
        "answer": "去年安徽理科最低分400，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽历史360分，报工程造价专业能被录取吗？",
        "answer": "去年安徽文科最低分376，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科 364 位次92924 上该校的几率大吗",
        "answer": "去年安徽文科最低376分，位次9w左右，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "去年物理类专业录取最低分位次在30w左右，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-咨询",
        "question": "您好老师 天津考生三科251分可以报咱们学校计算机技术专业吗？",
        "answer": "有希望的，今年第一年招生，暂无往年分数参考，喜欢我们学校的话，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-辽宁 物理类 366",
        "question": "能报上贵校吗",
        "answer": "辽宁不招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有可能录取吗？今后能否在本校专升本，途径有哪些！！",
        "answer": "云南去年最低分405分，有希望录取的。目前学校没有本科专业，正在积极升本中，未来通过英语四级和计算机一级后，符合条件可报考上海市统一全日制专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-福建高考",
        "question": "福建高考465报考贵校可以吗今年",
        "answer": "参考去年我校在福建物理类录取最低分399，最高分435，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-重庆历史生",
        "question": "高考338能填报什么专业",
        "answer": "参考去年我校在重庆历史类录取最低分369，可以选择部分专业冲一冲填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海城建职业学院",
        "title": "上海城建职业学院-重庆高考历史生",
        "question": "重庆历史类考试 报考本所大学最低多少分",
        "answer": "参考2023年我校在重庆历史类录取最低分369，最高分408。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-江西",
        "question": "你好江西理科306可以报考吗",
        "answer": "今年我校在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-询问报考",
        "question": "今年在广东有招生计划吗",
        "answer": "今年我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-询问报考",
        "question": "安徽物化生组合419分可以报考贵校吗",
        "answer": "今年我校在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-湖南高考",
        "question": "湖南历史类考生 分数410排名71334 能在贵校读书吗",
        "answer": "我校今年在湖南无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-分数线",
        "question": "为什么未发布内蒙古的分数线 是因为未招生还是其他，如果有，分数线是多少，轮机工程的分数线是多少",
        "answer": "前几年没有在内蒙古招生，所以没有招生录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事职业技术学院",
        "title": "上海海事职业技术学院-专业咨询",
        "question": "请问贵校是否设有航海技术专业？若设有，请问是否招收安徽考生且招收分数线为多少？ 谢谢！",
        "answer": "今年航海技术专业暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科男生441，报考贵校数学媒体技术，应用电子技术，机会大吗",
        "answer": "你好，去年四川理科最低分399分，你的希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，宁夏文科427分，位次9405，被贵校大数据会计专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好，去年宁夏文科最低400分，您的几率大的可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-安徽高考录取",
        "question": "安徽考生物化生413，排名234849，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年安徽理科最低410分，位次大概在18.7万左右"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，江西省文科去年最低369分，录取位次大概在12万左右；艺术类是313分 "
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-咨询",
        "question": "今年广东历史系招生人数多吗 招生计划有没有比去年多",
        "answer": "今年广东省历史类招收10人。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有的，可以填。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "新疆考生256报考上海电子信息职业技术学院有希望吗？",
        "answer": "请问你是普通类还是其他类别的呢"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-辽宁招生",
        "question": "辽宁物化政320有机会报考本校软件技术和计算机专业吗",
        "answer": "有的，可以填"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-安徽考生",
        "question": "你好，我今年理科227，想报飞机机电维修，专科提前批可以报考该院校吗？",
        "answer": "你好，去年安徽理科最低分410分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么呢？",
        "answer": "第一学期期末有转专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-升本的打算",
        "question": "请问贵校近年有升本的打算吗？",
        "answer": "我们在申请本科中，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-江苏考生",
        "question": "江苏物生地485，位次162535能被贵校什么专业录取",
        "answer": "去年江苏省理科最低432分，您的分数不错，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-云南",
        "question": "上海外省的人可以在那里专升本吗？",
        "answer": "可以的，参加上海统一专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-老师您好",
        "question": "我是四川考生 文化分是348 排名158270 希望报考贵校 您看有望吗",
        "answer": "你好，去年我们四川最低分399分，希望可能不大哦。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年江西理科最低分389分，有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理类430排名16万可以报考该院校的软件类专业嘛",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-专业",
        "question": "我是山东政史生考生，分数445排名316543 能报考贵校的飞机电子设备维修或飞机机电设备维修专业吗",
        "answer": "可以的，希望大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "山东 物化生 463男可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，希望大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-你好请问贵校是高本贯通吗",
        "question": "浙江考生分数428分，可以报哪个专业？",
        "answer": "我们有高本贯通但是只针对上海招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海电子信息职业技术学院",
        "title": "上海电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "江西理科去年最低分389分，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海震旦职业学院",
        "title": "上海震旦职业学院-贵校宿舍是上床下桌吗？",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "是的，四人间，上床下桌，独立卫浴，有空调，新宿舍楼有电梯。"
    },
    {
        "schoolName": "上海震旦职业学院",
        "title": "上海震旦职业学院-贵校可以转专业吗？文科320报考贵校的学前教育概率大吗？",
        "question": "贵校可以转专业吗？文科320报考贵校的学前教育概率大吗？",
        "answer": "浙江高考是综合改革，不分文理，请问您这边是哪个省份呢？可以电话咨询021-66860766、66864179。"
    },
    {
        "schoolName": "上海民远职业技术学院",
        "title": "上海民远职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "上海民远职业技术学院",
        "title": "上海民远职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 位次305088 报考 宠物医疗技术，智能医疗装备技术，机械一体化有希望吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-111",
        "question": "贵校护理专业有专升本吗",
        "answer": "有。同学可以报考我校和上海中侨职业技术大学的护理专业的高本贯通。护理专业全日制专升本能报考的只有上海健康医学院、上海杉达、上海建桥、上海中侨的4所本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-新疆考生",
        "question": "分数228 排名46212 有机会录入该校吗",
        "answer": "喀什地区的考生可以填报我校(民办院校)学前教育专业，学费为24000元/年，其他地区不可以填。更多问题可咨询02168023335,02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-咨询",
        "question": "请问207分可以考上吗？位次44790学费多少，公办还是民办的",
        "answer": "喀什地区的考生可以填报我校(民办院校)学前教育专业，学费为24000元/年，其他地区不可以填。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省普高考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "除高本贯通专业外，其他20个专业均有录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-福建考生",
        "question": "福建理科318可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，为提高录取几率，建议将我校所有专业都填上，收到录取通知书后，仔细阅读新生入学须知，联系调整。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下广东高考历史类323分，能否报考贵校",
        "answer": "欢迎报考我校，在粤代码12586，更多咨询内容可拨打02168023335,02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-报考",
        "question": "你好，浙江文科347，有希望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "希望极大，除高本贯通的4个专业外，其他20个专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-咨询报考",
        "question": "浙江429 政史地 女生可以报考贵校吗 贵校可以专升本吗",
        "answer": "我校今年在浙招生计划为1000名，欢迎同学报考我校，更多问题可咨询02168023335，02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科277分能上吗占273234位次",
        "answer": "能，我校在豫代码，9836，欢迎报考上海思博学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术",
        "answer": "机会很大，欢迎报考上海思博，在粤代码12586."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 能被贵校录取吗 有推荐的专业吗",
        "answer": "可，物理类的同学建议报考我校的建筑工程技术、机电一体化技术、新能源汽车技术、大数据技术等国家发展战略需要的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-浙江文化分387，艺术综合479分，报考贵校录取率怎么样？",
        "question": "走普通批志愿还是艺术批志愿那个录取率更高",
        "answer": "今年我校艺术类专业没有开放，同学只能报考普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考上海思博学院，在冀代码1831，更多资讯可拨打02168023335,02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "大，专科的变化预估不会很大！欢迎报考上海思博学院，在赣代码6293，更多资讯可拨打02168023335,02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生高考394，位次250810，可以报考贵校嘛，如果可以，可以报考什么专业呢？",
        "answer": "可以报考，在皖代码2390，专业不限，按需填报，其中应用英语(中美合作)的须在中外合作的批次内填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-报考",
        "question": "山西考生 理科326可以报咱们学校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考我校，我校在晋代码5110，想更多了解学校信息，可以拨打021-68023336或02168023335."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-111",
        "question": "贵校护理专业有专升本吗",
        "answer": "有。同学可以报考我校和上海中侨职业技术大学的护理专业的高本贯通。护理专业全日制专升本能报考的只有上海健康医学院、上海杉达、上海建桥、上海中侨的4所本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史类288分，请问有希望录取贵校护理专业吗，谢谢！",
        "answer": "可以，欢迎报考上海思博学院，在赣代码6293。更多信息可咨询02168023335,02168023336."
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-辽宁",
        "question": "物理类考生238分，可以被录取吗？",
        "answer": "可以，建议将我校所有专业连续填报，并保留填报志愿的截图信息，未录取到心仪专业可以在收到我校正式录取通知书后，向学校提出就读专业调整的申请。欢迎填报上海思博学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-招生计划",
        "question": "请问在广西有招生计划吗 是全部专业都有吗",
        "answer": "2024年在桂招生共40人，进校的考生可以转入除高本贯通外的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-专升本",
        "question": "你好该校可以专升本吗",
        "answer": "可以，在毕业当年报考上海的22所本科的全日制专升本。报考时，须注意各校的专业对口要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-广东艺考生",
        "question": "广东艺考生365能被贵校录取么",
        "answer": "我校和上海工商外国语职业学院正在进行申本工作，今年我校未招收艺术类专业，同学可以报考上海工商外国语职院的艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-安徽理科284可以报考贵校吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考贵校吗？希望大吗？",
        "answer": "安徽省高考改革首年，参照历年的录取成绩，物理类284，能被我校录取，欢迎报考上海思博学院，请加入QQ咨询群（群号254872407）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-江西",
        "question": "你们学校今年江西有招生计划吗。268服从调剂能不能上",
        "answer": "今年江西省高考改革第一年，参考以往成绩，历史类268分预估能录取到。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-院校特性",
        "question": "你们学校是公办学校还是民办学校",
        "answer": "我校是民办，已列入上海市教委14-5的规划申本名单，全校师生正全力以赴做好各项工作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海思博职业技术学院",
        "title": "上海思博职业技术学院-贵校可以转专业吗？",
        "question": "贵校可以转专业吗？",
        "answer": "可以申请，收到录取通知书，进新生群，看公告，一般是8月20到30日之间申请。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-gd",
        "question": "广东招生计划人数多少呢？广东表演生双过线综合分447排名760录取贵校有希望嘛",
        "answer": "广东表演计划15个，该专业往年是校考专业，今年艺考改革，改成了统考专业，所以往年分数线不具有参考性。你只要双过线，就可以报考。学费65800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-贵校的财务管理和会计（英国方向）要出国吗",
        "question": "是4+0还是2+2 3+1",
        "answer": "录取后，需要选择普通班还是国际班，如果选择国际班，四年后出国读硕士。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-安徽",
        "question": "老师您好！安徽理科考生比本科线多一分466省排174292 请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海考生",
        "question": "请问今年高本贯通专业分数线是用大三门和艺术专业比例算出来的还是文化总分和艺术专业比例算出来啊？",
        "answer": "大三门"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江考生 政史生 513位次154651",
        "question": "填报财务管理和会计（英国方向）录取率大吗",
        "answer": "希望蛮大的，学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-高本贯通专业",
        "question": "您好 本校高本贯通专业招收山东美术生吗? 综合分494.75能录取上吗 位次在10280",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "请问北京播音综合排名320被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "该专业第一次在北京招生，没有往年分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "可以报考我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "有希望的，我校学费65800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-我是上海美术考生，综合分446.52，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-关于录取",
        "question": "你好 我是云南传媒文科考生 表演专业分223.44 播音与主持专业分190.67 文化成绩367 报考有希望吗 哪个专业录取希望更大",
        "answer": "有希望的，我校表演专业计划6个，播音专业计划13个。学费65800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-立达学院",
        "question": "上海考生。艺术类往年专科分数线多少?校内专升本录取率大吗",
        "answer": "上海专科艺术类，我们只有1个高本贯通专业。三年专科毕业后，通过转段考试进入我校环境设计本科专业。去年该专业分数线综合分256分"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-江苏理科考生",
        "question": "您好！我是江苏理科物政地，总分467，请问，有没有希望录取，谢谢！",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取1",
        "question": "请问老师，我是西藏的理科考生，我想报考咱学校播音与主持专业，综合成绩401分，今年咱学校有5个招录名额，有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望的，我校学费65800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取分数线",
        "question": "广西物化地考生385分能被录取吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-关于录取",
        "question": "老师，我是西藏的理科考生，今年咱们学校招生人数的5人，会不会有扩招的可能？",
        "answer": "生源充足的话，可能会。但近几年都是生源不足。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-关于学费",
        "question": "请问老师，住宿费是多少？",
        "answer": "四人间5000元/年，6800元/年两种，六人间4000元/年（具体以入住为准）"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海考生",
        "question": "老师你好，我是上海考生物化地，总分407，想报考贵校的专业组03和02，有希望吗",
        "answer": "有希望，建议把我校填在靠前的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "江苏考生物理420分有希望吗？",
        "answer": "你没有达到本科线，可以考虑报考我校的专科。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海立达学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "有希望的，是平行志愿，投档比例一般都是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海考生咨询",
        "question": "请问，上海考生，396分，历史地理生物，征求志愿有没有希望进入上海市立达学院",
        "answer": "希望还是有的，概率不是很高。你如果确定不去外省，建议把我校填第一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "广东省物化地449填服从调剂有望吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海立达",
        "question": "贵州对四川的投档比例是多少？文科463被贵校录取的概率大嘛？贵校学费是一年5w左右还是四年5w左右？",
        "answer": "四川文科招生计划21个，有希望录取的，学费59800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-关于学费",
        "question": "请问老师，播音与主持专业学费里是否包括生活费，如果被咱们学校招生，学生一年内还会产生什么费用。",
        "answer": "学费就只是学费，还有个大头是住宿费。其他都是小额了。平时的生活费不含在里面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-高考招生",
        "question": "老师您好，我是上海美术生文化320，专业211，投档分数392.1，投档排名5618，有希望读贵校吗？",
        "answer": "有希望的，我们今年招生计划很多。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-专升本",
        "question": "专科护理专升本率多少",
        "answer": "我校近几年专升本录取率很高。护理专业报考专升本需要取得英语4级证书"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "浙江，物化地，480分可以进吗",
        "answer": "你这个分数没到一段线，只能在后面二段线填志愿，可以报考我校专科专业，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "有希望的，我校学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "有希望的，学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "上海艺考生，统考播音198分，高考综合分421分，有希望被贵校录取吗？另外还有身高要求吗？",
        "answer": "有希望的，没有身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-重庆历史类",
        "question": "重庆历史类523分，位次10397可以上贵校什么专业",
        "answer": "我们没有在重庆投放招生计划，所以不招重庆生"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "江苏理科462服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "有希望的，我校学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取咨询",
        "question": "云南24年文科高考生474分，另有10分农村独子加分，共484分，报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "希望很大，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-四川考生，上海立达",
        "question": "您好，我是四川考生，今年位次72470，分数462，能否报上贵校汉语言专业?服从调剂的话能上贵校吗？请问贵校今年有扩招政策吗？",
        "answer": "很有希望，去年我校录取最低分是458分，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江艺术类",
        "question": "表演综合分排名640 播音综合分排名1000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-安徽理科",
        "question": "272 有希望录取吗 大数据与会计有机率吗",
        "answer": "我校去年录取最低分320分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-查看录取情况",
        "question": "河南理科考生402 排名319291 想报考该学校有希望嘛",
        "answer": "有希望了，我们今年理科计划增加了，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江文化分387分，艺术综合479，录取机会怎么样？",
        "question": "报普通批和艺术批机会哪个大？",
        "answer": "我校去年普通类录取最低分是387分，艺术类综合分最低是505分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "有希望的，去年达到省控线的考生报考我校的在第一轮投档时都录取的。我校学费59800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "天津生历地485有希望吗",
        "answer": "有希望的，去年我校最低分469分。学费59800元/年，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "希望很大的，公布的招生专业都可以报考，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-本科线下十几分有机会填报贵校的本科类专业吗？建议报哪个专业组",
        "question": "本科线下十几分有机会填报贵校的本科类专业吗？建议报哪个专业组？",
        "answer": "不行的，可以报考我校专科专业。然后三年后在专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取概率",
        "question": "江苏，物化，470分报考04专业组，录取概率",
        "answer": "有希望的，我们有40个招生计划。学费59800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-您好",
        "question": "浙江省考生，文化分433，位次5-228448，综合分507，综合分位次B-14484，有希望报考贵校的艺术设计专业吗",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-河南文科生，高考429分，省排名96702，能报你们学校吗？",
        "question": "河南文科生，高考429分，省排名96702，想报考你们学校的汉语言文学，能报吗？",
        "answer": "有希望的，学费59800元/年。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-杭州考生",
        "question": "财务管理（注册会计师及英国特许公认会计师ACCA方向）和会计学（注册会计师CPA及美国注册管理师会计师CMA方向）这两个专业和一般的财务管理和会计有什么不一样，出来能到一般的公司做会计吗",
        "answer": "当然能做会计，我们融入了相关证书的课程内容。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-江西美术生",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 综合分454.6分，高职排名14970名，能报考贵校艺术设计（广告与展示设计）(专科，学制三年)专业吗？",
        "answer": "江西省我们今年没有投放专科计划，所以不招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "浙江政史地514位次153327上这个学校希望大吗",
        "answer": "希望很大，去年录取最低分是500分。学费59800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海立达",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363文化美术都过了本省本科线可以报考该学校吗",
        "answer": "我校没有在湖北省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "有希望的，美术类文科计划我们有29个，如果生源充足不排除追加计划的可能性。学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "江苏物化考生465 有希望录取吗？",
        "answer": "有希望的，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "我校去年最低分453分，有希望的，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "江苏物化生组合分数482，位次165769，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "希望很大，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "上海艺考生文化分351专业分212.1折合分408.81位次5167，老师能录取吗",
        "answer": "是美术类的吗？是美术类的话希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-福建物化地468分，省排97374，录取可能性？",
        "question": "福建物化地468分，省排97374，录取可能性？能推荐专业吗",
        "answer": "希望很大，专业有人工智能、计算机科学与技术、数据科学与大数据技术、数字经济、金融科技、会计学。学费59800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "有希望的，宿舍有空调，电费是自费的。我校学费65800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-浙江509分政史生",
        "question": "浙江509分政史生有希望报贵校吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考。我校学费59800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-江苏播音考生位次619能否录取",
        "question": "我是江苏的历史类播音考生 综合分470 位次619 能报考你们学校吗？",
        "answer": "江苏我校往年播音专业是校考专业，今年第一年改为统考专业。所以并无相关分数线参考。该专业招生计划20个，学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "安徽，478分，排名157913，可以报考吗",
        "answer": "有希望的，安徽省物理类我校招生计划38个，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-江苏 播音",
        "question": "综合分426 可以上吗",
        "answer": "江苏我校往年播音专业是校考专业，今年第一年改为统考专业。所以并无相关分数线参考。该专业招生计划20个，学费65800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "福建物理类，466，省排99035有希望如该校么",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，我校学费59800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-河南理科405分能报考贵校吗",
        "question": "河南理科405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "很有希望的，我校理科计划非常多，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "如果我校没录满，尚有剩余计划参加降分征集志愿，就有可能被录取"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "江苏文科美术生467分，排名12917 贵校有哪些专业合适",
        "answer": "摄影"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-录取",
        "question": "河南理科400有希望吗",
        "answer": "有希望的，我们理科计划非常多，学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-能不能上",
        "question": "物理类 438 1118642可以上贵校吗",
        "answer": "福建省物理类本科控制线是449分，你438分有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地文化分408艺考分198.67想问问能不能上该学校播音主持专业",
        "answer": "播音与主持艺术专业在天津是今年第一年招生，所以并没有往年的分数线可供参考。但我校学费较高65800元/年，你这个分也不低，希望还是蛮大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "老师：您好！我是云南美术考生，我想问一下专业分248.8、文化分371，有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "云南省，我校计划相对比较多，希望挺高的，我校学费65800元/年。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "老师好，福建文科史地政438分，排名25054，能报考贵院吗？",
        "answer": "有希望的同学，我校学费59800元/年，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-福建理科422，可否报贵校本科",
        "question": "福建理科422，可否报贵校本科",
        "answer": "福建省物理类本科控制线是449分，你422分应该是无法报考本科的"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "贵校的学费住宿费等大概需要多少",
        "answer": "住宿费"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年本科理科的录取最低分是426分。今年本科理科共有21个计划，但是不再招收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-上海高考",
        "question": "上海美术生折合分407.68可以进贵校么",
        "answer": "去年的最低分是399.12，你这个分数很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "四川理科，我校去年的录取最低分是435分。今年理科计划又增加了21个。希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "上海立达学院",
        "title": "上海立达学院-咨询",
        "question": "浙江510分报考贵校的商科类专业机会大吗",
        "answer": "去年普通类专业最低录取分是500分左右。你这个分数是有希望的，而且我们今年增加了招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-专升本和转专业",
        "question": "请问贵校有没有本科，假如有专升本能不能升本校的本科，入学后可以转专业吗",
        "answer": "我院是专科学校，大三去本科院校参加专升本考试。转专业进校以后参照教学管理办法，一般大一结束以后递交申请，但需满足成绩排名要求等条件，如专业跨度大需要重新读大一，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-报治愈",
        "question": "你好，我是河南美术生，高考分数248，艺术分213，有机会进入贵校吗",
        "answer": "我院在河南只招艺术文科的考生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我院江苏去年录取最低美术综合分是414"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "你好老师，四川理科美术生综合分462.5，美术成绩238，文化成绩330差15分过本科线，有希望来贵校吗？",
        "answer": "四川今年是第一年使用美术综合分录取，建议你可以把我们学校填在靠前的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校新闻类和数媒录取的几率大吗？",
        "answer": "去年我院在山东普通类录取最低451。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-湖北物理方向 分数409 排名160221",
        "question": "想填报贵校数字媒体技术专业，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "去年我院在湖北录取物理类普通专业最低382"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "您好，老师，我想问下美术生综合分356，位次22095能上贵校嘛？",
        "answer": "去年我院在安徽录取最低美术综合分703.49，位次在6000出头。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-TOUDANGX",
        "question": "河北历政地报考贵校投档线多少",
        "answer": "去年我院河北历史类普通专业投档最低408"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-上海工艺美术职业学院",
        "question": "你好，江西美术生。文化291。专业246。综合分453。综排专科综排15300。有希望吗？希望大不大？",
        "answer": "江西今年是第一年使用美术综合分录取，建议你可以把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-贵州美术生",
        "question": "老师您好，想问下贵州美术生专业分232分，综合分461分有机会吗？",
        "answer": "贵州今年是第一年使用美术综合分录取，而且志愿填报方式改革了，建议你可以把看中的专业填在最前面几个志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报游戏艺术设计，动漫设计，数字媒体设计专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "今年重庆是第一年使用美术综合分录取，没有往年可做参考，建议你把想要的专业填在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-四川美术专业报考生",
        "question": "你好，我美术241。综合分465。报考贵校机会大吗",
        "answer": "四川今年是第一年使用美术综合分录取，建议你可以把我们学校填在前面的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-上海工艺",
        "question": "河南文科戏到204，文化254，综合382，可以上吗？",
        "answer": "河南今年美术综合分的公式有调整了，建议你可以把我学校填在前面的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报游戏艺术设计，动漫设计，数字媒体设计专业吗，有机会录取吗",
        "answer": "重庆今年是第一年使用美术综合分录取，建议你可以把想报考的专业填在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山东",
        "question": "综合分434，有希望被本校的动漫设计专业录取吗？",
        "answer": "这个成绩偏低，我院去年录取最低美术综合分是542.9"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-上海美术生",
        "question": "文化298，艺术194 可以填哪些专业?概率多大。",
        "answer": "上海文化成绩是按语数外三门计算，投档录取是按照美术综合分，可根据7月底公布的美术综合分排名情况填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-内蒙古女美术生综合分389，是否可以被录取？",
        "question": "内蒙古女美术生统考221，文化课280，综合分389，是否可以被录取？",
        "answer": "内蒙古今年是第一年使用美术综合分录取，没有往年成绩可参考，建议你把我们学校填在前面的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山西24届美术考生",
        "question": "文化课成绩264，美术统考成绩223，综合分410，可以报考贵校吗？各个专业录取分数线是多少？",
        "answer": "往年山西是顺序志愿，按美术合成分录取，去年最低是224.28，今年开始使用综合分录取，往年的成绩无法参考，建议你填报的时候可以把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山西24届美术考生",
        "question": "在哪里可以查找到各个专业的录取分数线",
        "answer": "我院去年在山西录取最低合成分是224.28，但是今年山西使用美术综合分录取，往年分数无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西",
        "question": "江西艺考生播音专业综合分438有望报贵校吗",
        "answer": "我院不招收播音专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-云南艺考",
        "question": "请问云南美术生联考234文化文史327能上贵校吗",
        "answer": "我院去年在云南录取最低美术综合分是70.7642"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合总分437文化392专业193那报该校吗",
        "answer": "我院去年在广东录取最低美术综合分458"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "请问，本人高考328专业241能报考本院校吗？机会大吗",
        "answer": "今年四川是第一年使用美术综合分录取，建议把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西美术生",
        "question": "你好 江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "今年江西是第一年使用美术综合分录取，建议把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "今年江西是第一年使用美术综合分录取，建议把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-安徽美术生",
        "question": "改革上下浮动很大，按照排名11689，请问贵校最低近几年排名参考是多少",
        "answer": "我院去年录取最低排名在6000出头。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "今年江西美术大概综合分要多少？",
        "answer": "今年江西是第一年使用美术综合分录取，没有往年分数可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-安徽美术生",
        "question": "综合分459.43，文化328美术236.43排名11689录取机会大吗？",
        "answer": "我院去年在安徽录取最低美术综合分是703.49，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，文化309，专业211，综合分418有希望被贵校动漫设计专业录取吗？",
        "answer": "去年我院在河北录取最低美术综合分是535.7"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "今年四川是第一年使用美术综合分投档录取，无往年成绩可以参考，建议可以把我院填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-招生",
        "question": "福建物理类综合分455有机会吗？",
        "answer": "参照去年物理类录取最低415，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-招生",
        "question": "请问该校招收福建物理方向考生吗？",
        "answer": "我院普通类专业在福建招收物理类考生，去年最低415"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-招生",
        "question": "河南纯文，409，位次116073，报考宝玉石鉴定与加工有希望吗",
        "answer": "去年我院在河南文科录取最低441"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-老师，江苏理科女生448分可以报贵校动漫设计专业吗",
        "question": "老师，江苏理科女生448分可以报贵校的动漫设计专业吗",
        "answer": "我院在江苏美术类专业只招历史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-河北咨询",
        "question": "最低投档线是多少",
        "answer": "我院去年河北历史类最低投档分是408"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-转专业",
        "question": "想学动漫设计类的，被调配到其他专业可以转到动漫设计专业吗？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "去年我院普通类专业在山东录取最低分是451"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-河南服装",
        "question": "文化231服装表演236河南能上吗",
        "answer": "我院在河南不招收表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-河北考生",
        "question": "今年是否招收河北艺术生吗?按综合分进行招收吗？",
        "answer": "我院今年河北招收美术类考生，按美术综合分投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西",
        "question": "你好，请问江西考生按什么分数录取，文化分，专业分还是综合分，去年的录取分数是多少？",
        "answer": "今年江西是按美术综合分录取。去年是按文化分录取，去年最低是346。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-广西美术生",
        "question": "您好 请问下学校收广西地区的学生吗？专业243文化292 综合449能报吗？ 2024本校是否开放陶瓷相关的专业？如果选陶瓷相关的专业能否申请专升本？",
        "answer": "我院去年在广西录取最低综合分497。专升本是毕业生当年报名参加考试，不用申请。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "我是四川考生，请问专业254，理综文化317。报贵校有希望吗？",
        "answer": "我院在四川艺术类只招收文科的考生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "今年是按综合分录取吗，还是按照专业分录取，大概多少有录取几率",
        "answer": "今年是按照美术综合分录取，录取情况要看考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "请问四川美术考生，综合429，报该校录取几率大吗，去年最低美术调档线是多少",
        "answer": "四川去年是按照美术专业成绩投档录取的，去年最低是252.66"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-广东文科",
        "question": "广东文科女生，总分442，位次83141，报考贵校的宝石鉴定与加工专业或者风景园林设计专业能上吗",
        "answer": "去年我院广东历史类录取最低432，有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问江西美术生理成绩283专业247.5综合分451 排名一万五能够报考该校艺术类专业吗",
        "answer": "今年江西是第一年按美术综合分录取，没有往年的成绩可参考，建议你可以把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "今年重庆是第一年使用美术综合分录取，没有往年的成绩可以参考，建议你可以把我们学校填在最前面"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-陕西文科",
        "question": "您好，陕西文科男生，成绩390，位次50600，报考我校普通类专业（比如文物修复与保护）录取的可能性大吗？如果放在第一志愿会有可能吗？",
        "answer": "我院去年在陕西录取文科最低404，参照去年，可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-河南美术生",
        "question": "河南去年最低录取线多少",
        "answer": "我院去年在河南录取最低美术综合分是60.279"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-湖南",
        "question": "湖南省文化303分专业238分综合分257.5能报考本校的艺术类专业吗",
        "answer": "我院去年在湖南录取最低美术综合分是276.9，参照去年的话希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山东美术生",
        "question": "专业260分，文化课328分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "我院在山东按美术综合分录取，去年最低是542.9"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山东美术生",
        "question": "请问山东省美术生综合分421能被录取吗",
        "answer": "希望比较小，去年我院在山东录取最低美术综合分542.9"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西美术生",
        "question": "综合分411.25 高职排名21568文化分345 可以报考你们学校吗",
        "answer": "今年江西是第一年使用美术综合分进行投档录取，建议把我们学校填在前面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "广东美术生综合378，特长184.历史296，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "希望比较小，去年我院在广东录取最低美术综合分是458，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校得视觉传达专业吗",
        "answer": "我院去年在浙江录取最低美术综合分是505。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "江苏理科美术生文化分358艺术分237，综合分452，请问该院校专业分文理吗？理科可以报哪些专业？",
        "answer": "我院在江苏美术类只招历史类的，物理类的无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-安徽本科线465 我442 位次203918请问可以上贵校吗",
        "question": "有把握冲吗 希望老师给出建议",
        "answer": "参照去年是有可能的，去年安徽物理类录取最低416"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问浙江考生综合520左右，可以报贵校的视觉传达专业吗？",
        "answer": "有希望的，去年我们录取最低综合分505。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "我今年的文化课259 艺术分216 被贵校雕塑 设计 雕刻录取的几率大吗",
        "answer": "河南是按照美术综合成绩录取的，去年录取最低分是60.279，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-重庆美术生",
        "question": "文化321.专业231.8有机会录取本校吗",
        "answer": "今年重庆是第一年使用综合成绩投档录取，去年是使用专业成绩投档录取，最低是224。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，想问下贵学校有艺术类3+2专升本专业吗？如有的话，有希望报上贵学校的艺术3+2专升本专业吗？",
        "answer": "我院只有3年专科，没有3+2"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "江苏美术418，录取概率大吗",
        "answer": "去年我院在江苏录取最低综合分是414，参照去年还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-福建理科",
        "question": "422分，位次128953，有机会进入贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "参照去年还是有希望的，去年录取最低是422分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生 文化301艺术分210 能报考贵校的视觉传达专业吗？",
        "answer": "我院去年在江苏录取最低美术综合分是414"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-广西文史美术综合分448",
        "question": "这个成绩报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "我院去年在广西录取最低综合分是497，参照去年的，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江西美术生",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 能报贵校视觉传达专业吗",
        "answer": "今年江西是按照美术综合分投档录取，往年是使用文化成绩投档录取，往年的成绩无法做参考了。建议你可以把我们学校填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "投档453可以上吗",
        "answer": "参照去年的录取成绩是有希望的，去年我院在江苏录取最低美术综合分是414"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山西考生",
        "question": "请问贵校综合分计算也是文化*0.5+专业分*2.5*0.5吗？",
        "answer": "山西的综合分计算公示是按照山西省招办的要求进行计算的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山西考生",
        "question": "老师您好，请问贵校投档分是怎么计算，山西艺术类文科，专业分228，文化306，能达线吗？",
        "answer": "今年山西是第一年 按照美术综合分进行投档录取，没有往年的成绩做参考，可以把我院填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-录取",
        "question": "请问安徽404纯文化课可以报考吗？",
        "answer": "去年我院安徽立刻录取最低416，你可以把我院填在前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-陕西美术生",
        "question": "专业207分，文化课290分，能报考你学校吗",
        "answer": "去年陕西是按美术专业成绩投档录取的，我院录取最低分是222，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-四川考生",
        "question": "四川美术生综合分408有机会报考本校吗",
        "answer": "四川今年是第一年使用美术综合成绩投档录取，往年是使用专业成绩投档录取的，去年我院录取最低专业分是252.66，你可以根据去年专业成绩的排名，对比今年的综合成绩排名，进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-湖南美术生",
        "question": "文化292美术226可以进入贵校吗？",
        "answer": "湖南是按照美术综合分进行投档录取的，去年我院最低美术综合分是276.9，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "老师 综合分391填报你们学校能被入取吗",
        "answer": "我院去年在江苏录取最低美术综合分是414，参照去年的，希望比较小，你可以冲一下，把我学校填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-四川艺体生",
        "question": "四川美术类专业237文化342综合467排名16989能报吗",
        "answer": "欢迎报考我院，今年是四川第一年使用美术综合分投档录取，往年都是按专业成绩录取的，去年我院录取最低是252.66，目前仅有此成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-山西 文化265 美术223 能有机会被录取吗？",
        "question": "是否可以报视觉传达",
        "answer": "欢迎报考我院，今年山西第一年使用美术综合分进行录取，可以尝试填报下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工艺美术职业学院",
        "title": "上海工艺美术职业学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报环境设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "你好，2023年云南美术类按照综合成绩录取最低分为70.7642，2024年录取分数线无法预测，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海济光职业技术学院",
        "title": "上海济光职业技术学院-山东全文专业312分能被本校录取吗",
        "question": "任何专业",
        "answer": "你好，按照往年的情况来看，录取概率非常大，欢迎报考上海济光职业技术学院，如有其他问题可以电话咨询，电话：021-66761012."
    },
    {
        "schoolName": "上海济光职业技术学院",
        "title": "上海济光职业技术学院-江苏美术考生，文科，投档分437 请问能填报贵校吗？",
        "question": "排名一万八多一点",
        "answer": "你好，这个成绩按照往年的情况来看，录取概率是非常大的，我校去年历史美术类最低372分。欢迎报考上海济光职业技术学院，咨询电话：021-66761012，欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海济光职业技术学院",
        "title": "上海济光职业技术学院-专升本",
        "question": "你好该校可以专升本吗",
        "answer": "你好，我校学生在毕业当年可以参加上海市全日制专升本考试，一共有20所本科高校进行招生，学生可以根据自己的专业报考相应高校相关专业。我们每年都有一批学生通过这项考试，升入全日制本科高校，再读2年取得本科文凭和学士学位。欢迎报考上海济光职业技术学院，咨询电话021-66761012，欢迎来...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海济光职业技术学院",
        "title": "上海济光职业技术学院-365分理科安徽能上吗",
        "question": "365安徽理科能上吗",
        "answer": "根据往年的录取情况来看，这个分数录取的概率非常大，专业可以选择自己喜欢的填报在第一专业志愿上，我们基本上都是按第一专业志愿录取。欢迎报考上海济光职业技术学院，咨询电话021-66761012，欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海济光职业技术学院",
        "title": "上海济光职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "录取概率非常大，欢迎报考上海济光职业技术学院，咨询电话021-66761012，欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海建桥学院",
        "title": "上海建桥学院-专科",
        "question": "河南考生362分排名384000左右有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个成绩报考我校有希望，建议填志愿将建桥学院往前填，然后专业选择接受调剂，后面的保底学校志愿填好。祝一切顺利~"
    },
    {
        "schoolName": "上海建桥学院",
        "title": "上海建桥学院-录取",
        "question": "湖北考生424有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好 湖北目前省控线还没出来，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "上海建桥学院",
        "title": "上海建桥学院-调剂",
        "question": "我报的如果是健康管理学院会不会调剂到国际学院",
        "answer": "你好，上海高考填志愿专业调剂只在同一专业组内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海建桥学院",
        "title": "上海建桥学院-录取",
        "question": "请问四川文科考生466能上贵校的机会大吗",
        "answer": "你好，这个成绩报考我校有希望，建议填志愿将建桥学院往前填，然后专业选择接受调剂，后面的保底学校志愿填好。祝一切顺利~"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "我校去年江西12个计划最低分是223分。今年艺术类是8个计划。有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-有没有视觉传达这个专业？",
        "question": "老师，请问贵校有没有视觉传达这个专业？我是个美术生，历史总分为293，文化分和美术分总分428，排名为20514，能否被贵校录取，贵校的学费为多少？谢谢老师",
        "answer": "我校有视觉传达专业。去年8个计划最低分是385分，最高分是429分，平均分是407分。今年是6个计划。428分有希望。我校视觉传达学费是26800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-咨询",
        "question": "你好 学校宿舍不管本科专科都是四人间上床下桌吗 谢谢",
        "answer": "我们四人间是上床下桌，独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-录取",
        "question": "重庆历史类考生 355分 排名51591 可报考贵校吗？",
        "answer": "您好！同学。重庆历史类355分可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生，艺术类，文化分303，可以报考贵校会计类专业吗？",
        "answer": "去年我校在江苏历史类录取最低分是289分（去年历史类18个名额）。今年江苏历史类招生有23个名额。历史类303分可以报考我校会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-学费",
        "question": "请问该校的学费是多少一年",
        "answer": "收费标准：收费标准：（学费、住宿费、预收代办费为一年的费用，其中代办费用于学生购买教材等代办项目）"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考贵校吗",
        "answer": "去年我校在河北物理类最低是223分。今年物化地321分能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-河南文科",
        "question": "高考338可以被录取吗",
        "answer": "去年我校河南文科最低是234分。今年338分问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-录取",
        "question": "河南考生338分可以被录取呢。",
        "answer": "参照去年河南文科我校最低是234分。338分很大希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "去年我校理工类最低212分。物理组308分有很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "去年我校理工类最低212。物理组308分有很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-录取",
        "question": "湖南考试332分，报考应用英语专业可被录取吗",
        "answer": "去年我校在湖南物理类最低是250分。今年332分有机会。我校今年在湖南物理类投放法语1名，法律1名，影视编导1名。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-今年在河南的招生多少",
        "question": "今年没有考好，总分263可以上咱们学校吗？",
        "answer": "今年我校在河南招生计划为120人，其中文科65人。去年文科最低234分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-专升本",
        "question": "你好该校可以专升本吗",
        "answer": "截至目前，我校2024届毕业生共计771名学生分别被华东政法大学、上海政法学院、上海第二工业大学、上海工程技术大学、上海海事大学、上海立信会计金融学院、上海应用技术大学、上海商学院、上海理工大学、上海电力大学、上海健康医学院、上海杉达学院、上海建桥学院、上海外国语大学贤达经济人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-食宿条件",
        "question": "老师好！我想问一下1，贵校宿舍是几人间？2，是否可以自由选择宿舍和床位？3，有没有空调和独立卫浴等基本设施？4，换宿舍的条件是否苛刻？5，门禁一般是多少点呢？盼回复",
        "answer": "4人间独立卫浴。有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-广西文科",
        "question": "老师好！广西历政地366分，排名70336，能否被贵校录取呢？",
        "answer": "广西去年我校文史类最低分302分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "去年我校在安徽理科最低201分，284分报考我校希望大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生360分，可以报考贵校吗？录取率怎么样？",
        "answer": "去年我校在河南文科最低分是234分。360分报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商外国语职业学院",
        "title": "上海工商外国语职业学院-录取",
        "question": "老师你好 广西历史类考生 300分左右有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好！我校广西去年文史类计划12名，其中：最高分423分，最低分302分，平均分362.5分。今年我校广西历史类计划4名。欢迎报考上海工商外国语职业学院。我校在广西的招生代码是12800。如有不清楚，可致电13816046990。我校招办竭诚为广大考生做好咨询服务工作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-在四川招动物医学的人数",
        "question": "理科373报动物医学录取的几率大吗？在四川招动物医学的人数有多少啊",
        "answer": "去年最低分391，理科计划1人"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-专升本",
        "question": "请问报考宠物医疗技术专升本方便吗？能找到相似专业吗？",
        "answer": "没有对口本科专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-选科限制",
        "question": "请问文科报考软件或者计算机类有限制吗",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科408 位次117061 有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "去年最低分402，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省普高考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "去年最低分460，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-报考",
        "question": "河南408报考动物医学有希望吗",
        "answer": "去年最低427分，每年分数线都会上下波动，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-山东考生",
        "question": "历史政治生物 450分 请问报考动物医学有希望吗 以及贵校专升本对口的专业有哪些呀",
        "answer": "可以报考宠物医疗技术，动物医学没有计划，软件技术是高本贯通专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-请问福建文科生314排名51103",
        "question": "有机会上该校的文化创意与策划这个专业吗？这个专业可以专升本吗？可以的话本科是在哪个大学读？",
        "answer": "去年最低342分，仅供参考，升本基本为民办本科高校"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-动物医学",
        "question": "老师你好，我是广东考生 历史类排名118993，请问选择动物医学专业有被录取机会吗？",
        "answer": "去年最低分为390，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-动物医学专业",
        "question": "老师你好我是贵州考生，请问历史方向考433分位次46487，选贵校的动物医学专业有机会吗",
        "answer": "招的是宠物医疗技术专业，去年最低分是464，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-宠物医疗技术有对口专升本嘛",
        "question": "宠物医疗技术有对口专升本嘛",
        "answer": "没有对口本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-浙江考生",
        "question": "501历政生 日语生 走高本贯通的话 能用日语吗",
        "answer": "高本贯通必须过英语四级的"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-江西考生 文科 353",
        "question": "有机会报考贵校的宠物养护与训导专业吗",
        "answer": "去年最低分357，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "去年最低382分，专业很多，可到我校招生官网查看简章"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-专升本",
        "question": "动物医学专升本可以吗",
        "answer": "动物医学没有对口本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-动物医学专业",
        "question": "老师您好，请问广东考生，今年高考历史类404分，选贵校的动物医学专业有机会吗？",
        "answer": "去年最低分390，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-四川文科401可以被录取吗？",
        "question": "四川文科401可以报考贵校园艺吗？",
        "answer": "园艺技术在四川没有计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-广西考生录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校文化创意与策划专业录取吗",
        "answer": "去年最低分是398，每年分数都会上下波动，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-河南394",
        "question": "文科，位次在131000，有希望报考贵校动物医学专业吗？",
        "answer": "去年最低427分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问江苏理科411能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低分就是411每年分数线都会上下波动"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-江西历史类考生，24年高考367分，有机会上贵校吗",
        "question": "我特别想上贵校，且愿意服从调剂，367分在2024年上贵校的可能性大吗？去年贵校最低的录取分数线是多少呢？",
        "answer": "去年最低357，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-河南考生录取",
        "question": "你好河南考生理科381位次354786报贵校园艺技术有机会录取吗。",
        "answer": "园艺技术没有招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-报考",
        "question": "你好，浙江文科347，有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "浙江去年最低分为460，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-浙江考生咨询高本贯通专业有关问题",
        "question": "1、贵校两个高本贯通专业，本科阶段在哪里上课 2、如果三年后为能通过本科有关考试，是否按照高职颁发文凭",
        "answer": "农产品本科在上海杉达学院，软件本科在上海建桥学院，一般英语四级和计算机一级过了升本是没问题的，如果考试不过只有大专毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科350有机会被动物医学录取吗？",
        "answer": "去年最低427，每年分数都会上下波动"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-专业代码",
        "question": "如何查询学校专业代码",
        "answer": "以你们四川招考指南为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-宠物医学",
        "question": "安徽理426能不能选宠物医学",
        "answer": "去年最低400，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-录取 就业 位置",
        "question": "四川文科424想报考该校动物医学 录取率大吗？该校就业方面有保障吗？交通出行方便吗 离市中心或城区便利吗",
        "answer": "去年最低411，根据去年分数线看录取率蛮大的，就业我们会有大型专业相关招聘会，公交地铁很方便"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-动物医学",
        "question": "251分河南,报动物医学有希望吗",
        "answer": "去年最低分404，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-转专业",
        "question": "转到动物医学有什么要求吗",
        "answer": "第一学期成绩排名前50%有转出资格，转入人数过多的话根据成绩排名"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-湖南考生",
        "question": "湖南理科329，想报考动物医学宠物医疗一类的专业，请问有无计划以及概率",
        "answer": "湖南物理类宠物医疗有4个计划，去年最低分为392，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-录取",
        "question": "面向四川招生吗？四川文科388有什么推荐报考的专业吗？投档比是多少",
        "answer": "四川文科计划2人，投档比例不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-贵校广东物理方向404分可被动物医学录取吗",
        "question": "贵校广东物理方向404分可被动物医学录取吗",
        "answer": "去年最低412分，每年分数都会上下波动，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-转专业",
        "question": "宠物医学可不可以转进动物医学专业",
        "answer": "可以转，要根据第一学期的成绩排名"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-湖北招生人数",
        "question": "贵校今年湖北有招生吗？人数多少？女 物理类 343分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "湖没有计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-安徽历史组合350分",
        "question": "今年安徽历史组合考了350分，被贵校园艺技术或者花卉生产与花艺录取概率大吗？",
        "answer": "去年最低357，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-老师您好",
        "question": "我是四川艺考生 舞蹈专业文化都双上线 专业193 文化338 综合分415 希望报考贵校 您看有望吗 谢谢老师",
        "answer": "去年文科录取最低分为379，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-云南文科432",
        "question": "你好 云南文科432有希望报考本校软件技术专业吗",
        "answer": "根据去年分数线看有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-专业",
        "question": "贵校安徽物理方向455分可被动物医学录取吗",
        "answer": "今年安徽动物医学没有计划哦，宠物医疗技术有计划，去年最低分是376"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理方向455分可以被录取吗",
        "answer": "根据去年分数线看有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-动物医学和宠物医学差别大吗？",
        "question": "就学习内容来说",
        "answer": "动物学习内容范围更广一些"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-招生",
        "question": "今年贵校招收福建考生吗 理科339可以报考动物医学吗",
        "answer": "福建动物理科计划2个，去年最低分是425，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-河北物理今年收多少人",
        "question": "请问河北今年物理计划多少人？往年分数最低多少？谢谢",
        "answer": "河北没有计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年最低分是369，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西没有计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-河南文科报考动物医学",
        "question": "河南文科419能报考贵校的动物医学吗？",
        "answer": "去年最低427分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海农林职业技术学院",
        "title": "上海农林职业技术学院-内蒙古考生292分",
        "question": "宠物医疗技术，有机会报考贵院校吗？",
        "answer": "去年招的是动物医学专业，最低336，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海兴伟学院",
        "title": "上海兴伟学院-福建物化生461",
        "question": "请问有多大概率被录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "我们在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海兴伟学院",
        "title": "上海兴伟学院-录取",
        "question": "浙江514位次153093有什么专业可报？",
        "answer": "英语和国际商务两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海兴伟学院",
        "title": "上海兴伟学院-录取",
        "question": "浙江史地技503，位次166100，有机会录取吗",
        "answer": "有机会的，可以填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海兴伟学院",
        "title": "上海兴伟学院-江苏考生录取咨询",
        "question": "江苏考生：物化政446分，报名贵校有希望么？",
        "answer": "看看有没有降分吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海中侨职业技术大学",
        "title": "上海中侨职业技术大学-录取",
        "question": "艺考综合414，有希望报贵校吗",
        "answer": "有机会的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-上海艺考生",
        "question": "上海表演艺考生，综合分419，报考贵校表演有没有可能被录取？",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-报考要求",
        "question": "服装表演时尚表演与推广，身高168，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少",
        "answer": "该专业录取规则详见我校2024年艺术类专业招生简章https://www.siva.edu.cn/contents/44/25276.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-上海生，综合分446.52，有机会被贵校A1录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391，专业分228.2，排位3189，有机会被贵校A1录取吗？",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-录取",
        "question": "老师好，想咨询下，艺术甲批次平行段，综合分470，位次1860，填第四志愿，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "不同专业录取规则不同，美术类专业可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-江苏美术生",
        "question": "老师您好，咨询两个问题： 1.贵校退档吗？ 2.设计学类（视传、数媒等）要学数学吗？",
        "answer": "美术类统考专业为平行志愿，进档后若服从调剂、符合体检要求等相关录取条件，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "2024年贵校在内蒙古播音主持专业有招生吗？",
        "answer": "您好，分省计划由生源所在省份的考试院公布，请您查阅填志愿前内蒙古考试院发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-浙江美术生",
        "question": "综合分549，位次5800多，有机会上贵校吗",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "上海艺考生播音主持，综合分421分，位次203，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "该专业往年按校考成绩录取，无法比较预估。\n平行志愿可填报多所学校，您可将我校作为其中之一，若未被录取，不影响您的其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-江苏表演专业分237，文化分408，综合分500，位次439",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "该专业往年按校考成绩录取，无法比较预估。\n平行志愿可填报多所学校，您可将我校作为其中之一，若未被录取，不影响您的其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "招生专业请您查阅我校2024年艺术类专业招生简章https://www.siva.edu.cn/contents/44/25276.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-上海美术生",
        "question": "请问贵校可以修双学位吗?谢谢！",
        "answer": "可按要求申请辅修大学城其他学校的专业，具体要求以学校当年通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-你好 我想问一下 浙江美术生综合分539 位次7709有希望",
        "question": "你好 我想问一下 浙江美术生综合分539 位次7709有希望录取贵校吗",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是上海美术生，选课历史政治地理，综合分451，能否被贵校录取？哪个专业更会被录取？",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-录取分数",
        "question": "服表445分可以报考可以被录取吗",
        "answer": "该专业往年按校考成绩录取，无法比较预估。\n平行志愿可填报多所学校，若未被我校录取，不影响您的其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-咨询",
        "question": "老师你好 上海美术生 选科：史政地 综合分451分，录取贵校可能性大吗？期待老师的诚恳回答.谢谢！",
        "answer": "您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-视觉招生",
        "question": "问问今年艺术类播音主持专业综合分多少报考希望大 排位在几位报考合适",
        "answer": "该专业往年按校考成绩录取，无法比较预估。请您届时结合省统考成绩、文化成绩综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-分省计划",
        "question": "老师您好咱们学校今年服装表演专业招陕西的考生嘛？",
        "answer": "您好，分省计划由本省考试院公布，请您查阅填志愿前陕西考试院发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-关于浙江省美术类各专业的录取分数线",
        "question": "老师你好，因为2024年贵校在浙江的招生是分专业招生的，请问2023年贵校美术类在浙江各专业的分数线是多少？我在贵校招生网上只能看到最低录取分数，没有各专业的分数线，感谢",
        "answer": "往年美术类专业在浙江省招生时按照大类划分数线，不区分各专业单独分数线。您可结合当年录取规则参考往年分数线https://www.siva.edu.cn/channels/274.html，建议多比较几年。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-音乐生",
        "question": "音乐生可以辅修美术专业吗？",
        "answer": "在校生可按要求辅修其他高校的专业，具体以当年学校教务处通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-美术生报考求助",
        "question": "请问贵校在辽宁的投档分是什么个算法，辽宁录取人数有限制吗",
        "answer": "我校部分美术类专业在辽宁投放分省招生计划，具体由辽宁考试院公布，您可查阅志愿填报前贵省发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-校考",
        "question": "校考小圈 如果文化课不够分 就有补录吗",
        "answer": "您好，我校校考专业的高考文化成绩须达到生源所在地普通类专业本科批次录取控制分数线。无破格录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海视觉艺术学院",
        "title": "上海视觉艺术学院-参考专业计划咨询",
        "question": "孩子表演省联考第二，想报考上视觉戏剧影视表演专业，请问上视觉2024表演专业招生计划中有贵州吗？如果有招几个？谢谢",
        "answer": "分省招生计划由生源所在省份的考试院公布，您可查阅填志愿前贵省发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-有关双语",
        "question": "我看高考指南说贵校的专业像学前教育，会计学，新闻学，德语法语西班牙语这些都标注双语班，英语日语阿拉伯语这些就没有，那那些双语班呃会有中文，的吧",
        "answer": "您好，会有的，双语班的学习会是一个循序渐进的过程，您可在我校招生信息官网查阅我校2024年招生简章里的专业介绍部分(2024年上外贤达学院秋季招生简章 (xdsisu.edu.cn))。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-解答",
        "question": "江苏考生史政生493，排名四万三左右，有多大希望",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看江苏省近三年历史类各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-江苏",
        "question": "史政生478报贵校，录取的可能性大吗",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看江苏省近三年历史类各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-填报",
        "question": "本人新疆单列考生 文史类 位次5293 超二本科线20分 填第一志愿有希望被该校该校录取嘛",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看新疆近三年文史类各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-会计全英语教学班",
        "question": "老师：选择这个班不是必须出国，可以直接贤达4年毕业吧？",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-我是上海美术考生，综合分446.52，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有机会。建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看上海市近三年美术类各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-德语专业",
        "question": "双语班是什么意思？日常教学中使用什么语言？",
        "answer": "您好，德语（双语班）的专业特色、培养目标与方式、就业方向等您可查阅我校2024年招生简章-外语学院的专业介绍(2024年上外贤达学院秋季招生简章 (xdsisu.edu.cn))。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-咨询",
        "question": "安徽，物生地，477，158882，可以报贵校嘛，贵校转专业政策如何？",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看安徽省近三年理工科各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看湖南省近三年物理类各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取情况",
        "question": "甘肃物化生376，有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看甘肃省近三年各专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江物化地514位次15万，请问大数据管理与应用专业有希望录取吗",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看浙江省近三年大数据管理与应用专业的录取分数和对应位次，再进行专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的会计学，法学，金融学和国际经济与贸易专业，请问有望被录取吗？若可被录取，是否会被调剂到其他专业？",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看上海市近三年会计学、法学（国际经济法方向）、金融学、国际经济与贸易专业的录取分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-上海考生",
        "question": "考试您好，我是上海考生，高考总分是407，选课是物化地，想报考专业组01，有希望吗",
        "answer": "您好，建议您在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号先查看上海市近三年各专业的分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-江西物化地455排名142078",
        "question": "请问有机会被贵校录取吗，或者怎样填报被录取的概率会大一点呢？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）、报考指南(报考指南 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号先查看我校2024年在江西省物理类的招生专业与计划，后参照江西省近三年理工科专业的分数和对应位次，进行相关专业的志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "question": "贵校在四川的投档比例是多少？文科463排名71598被贵校录取概率大嘛？贵校对四川招生的专业有哪些？",
        "answer": "您好，具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况确定，顺序（梯度）志愿批次原则上投档比例不超过120%。平行志愿批次原则上投档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以的！您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号参照河南省近三年文科各专业的分数和对应位次，进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "江西物化生考生453分，能被贵校会计专业录取吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号先参照江西省近三年物理类专业的分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-河南理科",
        "question": "本科二批压线可以报考吗",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号先参照河南省近三年理科专业的分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取情况",
        "question": "河南理科402 省排名319291 有希望录取吗",
        "answer": "您好，有希望的。您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号先参照河南省近三年理工科专业的分数和对应位次，再进行相关专业的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有希望的。您可在我校招生信息官网-历年分数（历年分数 (xdsisu.edu.cn)）及“贤达招生”公众号先参照湖南省近三年物理类专业的分数和对应位次，再进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-四川文科",
        "question": "你好，请问四川文科考生462分，可以报你们学校的会计学专业吗？",
        "answer": "您好，可以的。您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号先参照四川省近三年会计学专业的分数和对应位次，再进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "您好，您可以在我校招生信息官网(2024年上海外国语大学贤达经济人文学院本科分省市分专业招生计划总表 (xdsisu.edu.cn))或“贤达招生”公众号查看我校在安徽的招生专业与计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "您好，有希望的。您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照河南省近三年美术类各专业的分数报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-本科双学位",
        "question": "选择去3+1，第四年去留学会影响能拿国内贵校的毕业证吗？外方学士证教育部留服能认定吗？申请能去留学的条件主要有哪些",
        "answer": "您好，(1)我校国际交流学院专业对接的3+1项目，除国外学位外，可以拿到我校的学士学位+毕业证书。(2)我校国际交流学院专业对接的国外院校所颁发的学历学位受我国教育部、留服认证。(3)各专业与海外院校的对接要求略有不同，大致为：IELTS 6.0-6.5，单项不低于5.5-6分或TOEFL 80-90分；GPA≥2.5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照浙江省近三年各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，欢迎您报考。您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照江苏省近三年物理类各专业分数和对应位次报考我校物理类相关专业和大数据管理与应用专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-四川文科考生可以报考吗",
        "question": "四川文科考生可以报考吗",
        "answer": "您好，可以报考！您可在我校招生信息官网(2024年上海外国语大学贤达经济人文学院本科分省市分专业招生计划总表 (xdsisu.edu.cn))及“贤达招生”公众号查看我校今年在四川省的招生专业与计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "浙江艺考生，选政史地，高考554分，可以填报贵校嘛？",
        "answer": "您好，欢迎您报考。您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照浙江省近三年艺术类各专业分数和对应位次报考我校艺术类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-转专业",
        "question": "老师 贤达大一下可以转专业吗",
        "answer": "您好，我校大一新生（艺术类专业及中本贯通学生除外）在大一下学期均有一次转专业的机会。具体要求与申请流程需参照我校教务处(教务处 (xdsisu.edu.cn))当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "浙江政史地514位次153327上这个学校希望大吗",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照浙江省省近三年各专业最低投档分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "湖南物化生总分453，排名149441选日语专业，被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照湖南省近三年物理类-日语专业分数和对应位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照陕西省近三年理科各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照陕西省近三年理科各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照江苏省近三年各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "艺术专业录取原则：文化成绩必须达到考生所在省市普通高等学校招生规定的艺术类本科批次录取控制线，且艺术类统考合格。这里的艺术统考是指所有的艺术吗?播音与主持类的可以吗？",
        "answer": "您好，我校在广东省没有播音与主持类专业的招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-报考",
        "question": "浙江文科生507分，位次161139，能上贵学校吗？",
        "answer": "您好，我校只有金融科技和大数据管理与应用专业必选物理，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照浙江省近三年各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "江苏史政地美术生，467分，12917 报贵校几率大吗",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照江苏省近三年美术类专业最低分和最高分报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-河南",
        "question": "河南文科463分排名6万左右可以报考贵校法学吗？",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照河南省法学专业近三年分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-浙江考生",
        "question": "文科504有机会报考贵校日语专业吗",
        "answer": "您好，您可在我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号参照浙江省日语专业近三年分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "浙江考生选课政史地总分531分，位次133,658有机会报考本校的什么专业？",
        "answer": "您好，我校只有金融科技和大数据管理与应用专业必选物理，您可参照我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号近三年各专业分数和对应位次报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-咨询",
        "question": "江苏文科500分，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "您好，我校只有金融科技和大数据管理与应用专业必选物理，您可参照我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号近三年各专业分数和对应位次报考。感谢您的关注，欢迎报考上外贤达！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-上海文科413分",
        "question": "上海文科413分，报考有希望吗",
        "answer": "您好，413分在今年上海市本科分数线之上，我校只有金融科技和大数据管理与应用专业必选物理，您可参照我校招生信息官网-历年分数（https://zhaoban.xdsisu.edu.cn/970/list.htm）及“贤达招生”公众号近三年分数和对应位次报考。感谢您的关注，欢迎报考上外贤达！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-学费",
        "question": "每年学费多少？",
        "answer": "您好，我校各专业学费38000元/学年到68000/学年不等，您可登录我校招生信息官网查看2024年秋季招生章程(2024年上外贤达学院秋季招生章程 (xdsisu.edu.cn))。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "广东历政地总分467排名62564能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校在广东省暂无招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-报名咨询",
        "question": "江苏文科美术生467 排名12917可否有希望报国际贸易或英语专业",
        "answer": "您好，美术生无法报考我校非艺术类专业。欢迎您的继续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-录取",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您可登录我校招生信息网(招生信息网 (xdsisu.edu.cn))或关注“贤达招生”公众号,参照各省各专业往年录取分数线及‘一分一段’信息，进行志愿填报，建议学生填报志愿参考分数的同时关注排位。欢迎报考上外贤达！"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学贤达经济人文学院",
        "title": "上海外国语大学贤达经济人文学院-咨询录取分",
        "question": "民办录取分是多少",
        "answer": "您好，录取最低分是录取结束后统计的结果，并非提前设定。招生计划完成、录取结束后最后一名考生的分数即为录取分数线，事先是无法知道录取最低分的。您可登录我校招生信息网(招生信息网 (xdsisu.edu.cn)),参照各专业往年录取分数线及‘一分一段’信息，进行志愿填报，建议学生填报志愿参考分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-咨询",
        "question": "上海考生，3+2 专业分数线是指 文化大三门还是总分的比例加上美术的比例? 去年美术的分数线是多少?",
        "answer": "同学你好，我校考生按照综合分投档，专科综合分指大三门+专业课计算的综合分；不同艺术类专业对应投档综合分（文化+专业课）计算比例不同，可根据艺术类具体专业计算，可电话咨询我校招生办：021-50273668、50392087"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-报志愿",
        "question": "你好，我是河南美术生，高考分数248，艺术分213，有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，达到专科线即可报考我校；今年我校在河南省招生，对应科类为艺术文；具体可致电我校招办电话：021-50273668、50392087"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-美术生上海",
        "question": "文科生文化298，美术专业194 3+2科目录取分数线有希望吗？",
        "answer": "结合去年录取最低分来看很有希望，建议前几志愿将美术类专业都填报上"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-江西考生",
        "question": "江西艺术综合分436可以上学校的美术专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年美术类专业在江西没有招生，今年计划音乐类统考成绩可报考我校【音乐剧表演】专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-江西",
        "question": "舞蹈222文化298综合分425有机会贵校舞蹈专业吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在江西有计划专业为【音乐剧表演】专业，专业需要有音乐声乐统考成绩，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-广东考生",
        "question": "老师今年招广东考生吗？表演专业",
        "answer": "同学你好，我校今年在广东招生计划专业为：舞蹈表演（高本贯通），需要舞蹈统考成绩，具体计划可查看我校官网：2024年 全国秋季招生计划公布 (shfilmart.com)"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-山东艺术",
        "question": "请问有计划在山东招导演专业吗",
        "answer": "同学，你好。今年我校在山东计划专业名称为【戏剧影视表演】专业，需要有表(导)演方向统考成绩，具体计划可查看我校官网公示秋招计划表：2024年 全国秋季招生计划公布 (shfilmart.com)。其他问题可致电我校招生办：021-50273668,50392087."
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-美术报考",
        "question": "(文*0.5+专*1.25)综合分365能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024秋招在河南招生，美术类专业可报考4个高本贯通专业，达到专科线即可报考，建议将几个专业都进行志愿填报录取率更大。具体填报咨询可致电我校【招生办：021-50273668、50392087】。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-招生",
        "question": "高考318广东省戏剧影视表演统考247可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024秋季招生【表演类】在广东没有计划，有舞蹈统考成绩可报考我校【舞蹈表演（高本贯通）】专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-咨询",
        "question": "你好辽宁省统考中国舞248.9分文化课243分可以报舞蹈表演吗",
        "answer": "同学你好，我校2024秋招在辽宁招生专业【舞蹈表演（高本贯通）】达到专科线即可报考，第一志愿填报录取率更大。具体咨询可打我校招生办电话：021-50273668、50392087"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以背本校的美术类专业录取吗",
        "answer": "达到专科线即可报考我校，你的综合分远高于去年美术类录取最低分，大胆填报第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-24届四川传媒艺考生",
        "question": "高考287 播音与主持艺术专业：221.8 贵校招生吗",
        "answer": "我校今年在四川招生专业为【戏剧影视表演】和【人物形象设计】专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电影艺术职业学院",
        "title": "上海电影艺术职业学院-招生计划",
        "question": "请问老师，在湖北今年是否有招生计划。",
        "answer": "【音乐剧表演】和【动漫设计】专业有计划，可查看我校官网具体计划数：2024年 全国秋季招生计划公布 (shfilmart.com)"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-河南",
        "question": "文科433能报考吗",
        "answer": "参照去年分数线，可以试一试，去年我们对河南有扩招，今年可能不扩招了"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "考生你好，有希望的，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-咨询",
        "question": "学费多少，住宿情况及费用，有考研资格吗?",
        "answer": "考生你好，学费4.8万，住宿费6000，四人间，独立卫浴。可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "有希望的，平行志愿，1:1"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？如果能报考贵校机械类专业可以吗？学费大概多少？",
        "answer": "进入我校是有希望的，专业不能保证。学费在4.5W左右"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-湖南录取",
        "question": "湖南425分能被录取吗",
        "answer": "参照去年分数线，有希望的，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "您好：江苏物化生考生，510分，位次137300，能报视觉传达与设计专业吗",
        "answer": "考生您好，我校艺术类在江苏今年只招收历史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "贵州位次11602，有没有希望报考贵校，另外，上海师范大学天华学院的投档比是多少？",
        "answer": "有希望的，1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问上海师范大学天华学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，你的考分可以有更多的院校选择"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "answer": "参照往些年的分数线，17万名只能是冲一冲，今年咨询我校的考生较多"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "可以尝试报考，专业请参照安徽省高考志愿填报指南那本书，或者上校官网查看招生计划数"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-北京",
        "question": "北京男 物化政446 学前教育 有希望嘛？",
        "answer": "考生你好，我们对北京招生人数较少，分数线参考意义不大，存在运气成份。过本科线都可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-咨询电话",
        "question": "请问贵校有联系电话吗？*这个打不通，谢谢",
        "answer": "考生你好，招生办的老师全部去外省市招生咨询了，有事请在微信公众号上留言，我们会即时回复。在这个阳光高考平台咨询，我们也会及时回复的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取",
        "question": "河南文科今年444分，位次82684名，请问报考贵校汉语言文学专业或其他教育学专业有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，你被我校录取的希望很大，但是专业不能保证。最近咨询相关专业的考生较多。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-录取？",
        "question": "江苏，物生地，465，报03专业组机会大？",
        "answer": "希望不大，只能是冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学天华学院",
        "title": "上海师范大学天华学院-老师，上海物化生，423分，报考本校有希望吗？",
        "question": "老师，上海物化生，423分，报考本校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，报考我校还是有希望的，但是我校无物化生限制，由于你选了物化生，我更建议你选择对口专业，发挥你的特长。"
    },
    {
        "schoolName": "上海科技大学",
        "title": "上海科技大学-贵校在广西招生吗",
        "question": "请问贵校在广西的提档线是多少",
        "answer": "您好，我校暂不在广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海科技大学",
        "title": "上海科技大学-江西3360名，能选什么专业？江西投档比是多少？",
        "question": "如标题",
        "answer": "您好，2023年江西综合分最低分637分，位次2477。满足被录取考生的第一专业志愿，投档情况为特招线上全投。"
    },
    {
        "schoolName": "上海科技大学",
        "title": "上海科技大学-高考志愿询问",
        "question": "宁夏提前批录取分数线",
        "answer": "您好！上海科技大学暂未在宁夏开展本科招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "上海科技大学",
        "title": "上海科技大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，未参加开放日，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "您好，我校2023年在湖南省录取综合分最低分为646分，位次2756。转专业政策详见我校教务处通知，以下为《关于2023-2024学年春季学期本科生转专业工作的通知》，https://oaa.shanghaitech.edu.cn/2024/0429/c4083a1094383/page.htm，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海科创职业技术学院",
        "title": "上海科创职业技术学院-录取",
        "question": "河南374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海科创职业技术学院",
        "title": "上海科创职业技术学院-报考",
        "question": "安徽历史417分 66374名能报考嘛",
        "answer": "抱歉，今年安徽只招物理类。祝您考上其他心仪的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海科创职业技术学院",
        "title": "上海科创职业技术学院-安徽411 235975有希望报考吗",
        "question": "1",
        "answer": "很有机会的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海科创职业技术学院",
        "title": "上海科创职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科414有希望被贵校录取吗",
        "answer": "很有机会的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海科创职业技术学院",
        "title": "上海科创职业技术学院-入取",
        "question": "江西物理360有希望吗服从调剂的话",
        "answer": "可以报考，有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-志愿填报",
        "question": "河南考生 理科 420 女生 位次 287723 报考贵校新能源汽车检测与维修技术有希望被录取吗？ 就业签订劳动合同？或者是推荐就业吗？",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生。你的分数希望很大，建议把我校填在前面，把最喜欢的专业填在前面，进校后申请我校天泽书院拔尖人才培养计划，实现你的梦想。我校周围有很多工业园区，与很多企业有合作，开设订单班，就业机会很多。请关注我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科333，位次427506，有机会读贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，预计后面会增加在河南的招生计划。我校的智能机电技术专业是机电一体化专业的升级。预计你的分数有很大希望，可以把我们填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理411 位次203125，报贵校录取概率高吗？",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在湖南招生，预计你的分数希望很大，建议把我校填在前面，把最喜欢的专业填在前面，进校后申请我校天泽书院拔尖人才培养计划，实现你的梦想。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-上海闵安徽文科",
        "question": "安徽文科275 排名122174有机会上吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，去年第一年在安徽招生，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样。你的成绩有希望的，可以报考，可以把我们填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-上海闵行（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名291605填报贵校什么专业录取机会大",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在湖南招生，预计后面会增加在湖南的招生计划。预计你的分数很有希望的，可以把我们填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-上海闵行（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名29105填报贵校什么专业录取机会大",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在湖南招生，预计后面会增加在湖南的招生计划。预计你的分数有很大希望，可以把我们填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-江西考生 文科 分数353 可以服从调剂",
        "question": "您好，我想报考贵校的建筑室内设计专业，如果不服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在江西招生，没有分数线可供参考。预计你的分数有很大希望，可以把我们填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。进校后可以申请转到自己喜欢的专业，达到要求即可。如果不服从调剂，可能会被退档，请慎重考虑。请关注我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "安徽275 省排名122174能被贵校录取吗？可调剂",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，去年第一年在安徽招生，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样。你的成绩有希望，请把我们填在前面，可以多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数线、专业介...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科356排名27万可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，去年第一年在安徽招生，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样，你的成绩希望挺大的，可以报考，建议再报几所其他学校保底。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数线、专业介绍和线上线...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科338分，有机会被贵校录取嘛？ 贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，所以没有分数线可以参考，预计后面会增加在河南的招生计划。估计你的成绩希望很大，请把我校填在前面，多填几个专业，选择同意调剂。建议再报两所其他学校保底。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-你好",
        "question": "你好江西理科306可以报考吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在江西招生，所以没有分数线可以参考，估计你的成绩还是有希望的，请把我校填在前面，多填几个专业，选择同意调剂，建议再报几所其他学校保底。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有希望被贵校录取吗 智能机电技术，建筑智能化工程有希望吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样，你的成绩还是有希望的，可以冲一冲，建议再报几所其他学校保底。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数线、专业介绍和线上线下咨询会的安排，也...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-河南，",
        "question": "对河南会扩招吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，预计后面会增加在河南的招生计划。请多填几个专业，选择同意调剂。进校后可以申请转专业，达到要求即可。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可以扫码...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-上海闵行职业技术学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，所以没有分数线可以参考，你的成绩还是有希望的，可以冲一冲，建议再报几所其他学校保底。请多填几个专业，选择同意调剂。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "河南文化231理服装236可以吗或者纯文化",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，所以没有分数线可以参考，估计你的成绩希望很大，请大胆报考。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可以扫码进群咨询更方便。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "河南文化231理服装236可以吗或者纯文化",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，所以没有分数线可以参考。预计后期会增加在河南的招生计划，估计你的成绩希望很大，请大胆填报。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可以扫码进群咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高高校。具体转专业管理办法已上传，请查一下阳光高考平台。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-安徽报考",
        "question": "物生地382分位次259582有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样，估计你的成绩希望很大，可以报考。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数线、专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可以扫码进群咨询。欢迎报考！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "请问安徽理科322排名29万能否上贵校",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校。我校是新学校，仅有去年的分数线可供参考，但每年的情况不一样，你的成绩还是有希望的，可以冲一冲。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的分数线、专业介绍和线上线下咨询会的安排，也可以扫码进群咨询。欢迎报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，请问河南理科生350分可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我校是公办高校，今年第一年在河南招生，所以没有分数线可以参考，估计你的成绩希望很大，请多填几个专业，选择同意调剂，进校后可以申请转专业，达到要求即可。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有详细的专业介绍和线上线下咨询会的安...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以被本校的美术类专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！我先今年第一年在湖南招生，所以没有分数线可以参考。我们估计你的成绩很有希望被我们录取。我校服装与服饰设计专业有三十多年的办学历史，专业实力雄厚、师资力量、有专门的服装与服饰设计实训楼。请关注我校公众号：上海闵行职业技术学院，上面有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-河北考生",
        "question": "贵校今年在河北省有招生计划吗",
        "answer": "同学你好！感谢关注上海闵行职业技术学院！闵职院今年第一年在河北省招生，请关注公众微信号：上海闵行职业技术学院，里面有各省的招生计划、专业介绍和线上线下咨询会安排，还可以扫码进群咨询。希望在九月份在闵职院见面！"
    },
    {
        "schoolName": "上海闵行职业技术学院",
        "title": "上海闵行职业技术学院-江西理科",
        "question": "听说今年会对江西招生，414能有幸录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好！上海闵行职业技术学院是公办高校，今年第一年在江西招生，所以没有分数线可以参考，但我们认为414分希望非常大，可以多报几个专业，选择同意调剂。希望在9月份在闵职院见面！"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "河南理科333，位次427506，有机会读贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "你好！欢迎报考我校！平行志愿填报，可以考虑冲击下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "分数228 排名46212 新疆考试 可以录入该校吗",
        "answer": "你好！今年我校在新疆没有投放招生计划。请你咨询其他相关学校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从调剂吗",
        "answer": "你好！去年最低分364，平行志愿填报，可以考虑冲下，建议勾选调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "江西理科考生402排名192056有机会被该校录取吗？可以报智能控制技术吗？",
        "answer": "欢迎报考我校！去年理工科录取最低分348，今年招生计划比去年要多。专业可以按照你的个人今后就业意向、特长和兴趣等依次填报，建议勾选愿意调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-关于上海现代招生",
        "question": "江西理科417分，排名180531，能进入贵校吗？贵校对色弱有要求吗？投档比是多少，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，今年我校江西投放31个招生计划，去年12个，去年最低348分，欢迎填报我校。色弱的话，应用化工，高分子材料，化工安全技术不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-河南文科",
        "question": "331位次205713有机会吗",
        "answer": "你好，要看考生报考数和大家的分数，择优录取的。平行志愿填报时，前面的几个志愿可以考虑冲击下。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-上海现代化工职业学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校！能不能入档要看考生报考数和大家的分数，择优录取的。平行志愿填报时，前面的几个志愿可以考虑冲击下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-咨询",
        "question": "请问一下，河南考生218分有希望报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年首次在河南招生，文史招现代物流管理专业，计划2名，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生物化生组合高考成绩394，排名250810，有机会报考贵校吗，如果有可以报考哪些专业呢",
        "answer": "你好，今年我校在安徽投放32个计划，7个专业，都可以填报，具体看你们兴趣爱好和选择。去年安徽理工最低364分。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "你好！欢迎报考我校。去年我校理工类录取最低分348，文史类最低分296。具体可以查看我校招生信息网https://spa.jsedu.sh.cn/zsw/1718/list.htm，或者电话咨询021-31583338"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "河南理工327可以入档吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校！能不能入档要看考生报考数和大家的分数，择优录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-录取",
        "question": "你好 安徽物理组470分 能够报考你们学校吗",
        "answer": "非常欢迎！安徽今年我校投放计划增多，相关专业介绍和计划数请查看学校招生网站https://spa.jsedu.sh.cn/zsw/1718/list.htm，或者电话咨询021-31583338"
    },
    {
        "schoolName": "上海现代化工职业学院",
        "title": "上海现代化工职业学院-河南理工高考390",
        "question": "请问可以报贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校！今年我校首次投放河南招生计划，详细专业介绍及计划数可以查看学校招生网站。https://spa.jsedu.sh.cn/zsw/1718/list.htm    或者电话咨询021-31583338"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-新疆考生",
        "question": "新疆考生分数228 排名46212 有机会录入该校吗",
        "answer": "我校在新疆暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-江苏物理413，",
        "question": "轻微弱视，能报吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "我校首年招生，暂无分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科306能报考贵校吗",
        "answer": "我校在湖南本年无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校首年招生，暂无分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-在河南省是否招生",
        "question": "，2024年在河南省招生指标",
        "answer": "我校今年对河南省招生，招生计划可查询我院网站或公众号相关内容， https://mp.weixin.qq.com/s/5rzm7L4oS7kNUeFVock7Wg"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校在河南有没有招生？，若录取了转专业好转吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "我校在河南招生。原则上不可以转专业，填报前请慎重考虑专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "我校今年在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "我校首年招生，暂无分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，请问河南理科生350分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校首年招生，暂无分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-安徽考生256可以报吗",
        "question": "招收安徽考生吗",
        "answer": "招收安徽考生，我校首年招生，暂无分数线参考，达到安徽省高职（专科）最低控制线均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-招生",
        "question": "招不招江苏历史考生",
        "answer": "我校在江苏招收历史考生，招生计划可查阅我校微信公众号或官网。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-院校招生",
        "question": "去年最低录取分数是多少",
        "answer": "我校为首年招生，暂无分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-是否对江西进行招生",
        "question": "是否对江西省进行招生，在江西最多招多少人，在江西的最高投档线是多少，最低位次是多少",
        "answer": "我校今年对江西招生，招生计划可查询我院网站或公众号相关内容， https://mp.weixin.qq.com/s/5rzm7L4oS7kNUeFVock7Wg，我校为首年招生，分数线无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-招生对象",
        "question": "对江西进行招生吗",
        "answer": "对江西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-江西",
        "question": "今年江西268排名18万能读吗",
        "answer": "我校首年招生，分数线无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-是否向湖南省招生",
        "question": "是否对湖南省进行招生，在湖南最多招多少人，在湖南的最低投档线是多少，最低位次是多少",
        "answer": "我院今年湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-如何报考",
        "question": "学校在本省有开展招生，那么该如何报考学校。 学校的费用为多少",
        "answer": "各省（自治区、直辖市）编印的《高考指南》上均有我校的学校代码和专业代码。考生须参加2024年全国普通高等学校招生全国统一考试，并达到本省高职（专科）最低控制线，在各省规定的时间内依照当地《高考指南》上规定的代码填报我校志愿。学费为每生每年7500元。"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-专业",
        "question": "文科可以报这个学校吗？专业还分文理科吗？如果被录取了，转专业好转吗？",
        "answer": "文科可报考，录取后专业不分文理，原则上一般不可以转专业，"
    },
    {
        "schoolName": "上海浦东职业技术学院",
        "title": "上海浦东职业技术学院-录取问题",
        "question": "如果分数够到了这个学校的最低投档线，先按第一志愿录满为止，如果录不满，再按第二志愿进行录取，填报志愿的顺序会不会影响被这个学校投档？列如我的平行志愿的第三个院校才填的这个院校，但是别人第一个平行志愿填的这个院校的人都被投档了，人数录满了，还考虑第三志愿填报这个院校的人吗...[详细]",
        "answer": "河南考生，如果到了学校最低投档线，你又把我们学校放在第一个志愿（专业服从调剂），就一定会被我们学校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "上海纽约大学",
        "title": "上海纽约大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好：感谢联系上海纽约大学招生办。我校采取综合评价招生，申请人需先通过初审和“校园日活动”面试，获得“预录取”或“待录取”资格后，方可用高考成绩报考。由于我校不设分省计划，每年在各省市录取的人数不尽相同，也无法参考某一条分数线。但参考往年已录取学生的高考分数，平均会达到...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海纽约大学",
        "title": "上海纽约大学-2024年招生条件",
        "question": "麻烦问一下今年的招生条件是怎样的",
        "answer": "你好，感谢咨询。申请上海纽约大学需提前递交网申，通过者还需参加面试。面试合格者方可报考，根据高考成绩择优录取。平均水平可参考各省份较好985大学录取分数。2024年本科入学申请已于2024年1月1日截止。若你之前未报名，则无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海纽约大学",
        "title": "上海纽约大学-录取要求咨询",
        "question": "你好，贵校B档考生山东省往年最低位次录取大概多少",
        "answer": "你好，每年招生录取会根据当年实际生源情况，全国择优录取。去年山东B档最低位次在省排名4500名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-请问广东省物理1900位，有机会到临床医学五年（全英班）吗？",
        "question": "请问广东省物理1900位，有机会到临床医学五年（全英班）吗？",
        "answer": "你好，我院在广西无临床医学五年（全英班）招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-专业分配、语言要求",
        "question": "1、贵校医学技术类项下的专业是如何选择分配的，具体要求？ 2、贵校医学检验技术（法语班），本硕连读项目，是否有法语的要求，是否会颁发交大的硕士毕业证和学位证？ 谢谢",
        "answer": "医学技术类是在大一上学期期末进行专业分配，主要是学积分和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-护理学专业对身高有限制吗",
        "question": "身高157能被护理学专业录取吗",
        "answer": "你好，没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-录取",
        "question": "请问有去年各省录取分数线嘛",
        "answer": "你好，可以关注“交医招生”微信公众号或者上海交通大学医学院本科招生网，相关信息可在上述渠道查询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-请问浙江思源计划医学院2023年录取最低分及位次。",
        "question": "上海交通大学医学院思源计划浙江历年招生录取分数及位次是多少？",
        "answer": "2023年是664分，位次在前7000名。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "你好，我院在江苏招生专业无中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-专业",
        "question": "护理学，江西考生排名14000可以报吗，可以转专业吗",
        "answer": "你好，可以联系江西招生老师。李老师，18017165325。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-交大医学院在安徽省高校专项最低分数线",
        "question": "老师您好，想咨询2021年和2022年交大医学院在安徽省高中专项招生的最低分数线。",
        "answer": "你好，可以联系交医安徽招生组的老师，刘老师17765139871。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-山东考生，总分682，请问老师临床医学八年制是否能报",
        "question": "山东考生，总分682，位次318，请问老师临床医学八年制是否能报",
        "answer": "你好，可以联系山东组老师，李老师18930177225。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-北京招生联系电话",
        "question": "老师您好，想知道北京招生组咨询电话，询问一下，提档遇到同分比较后会退档吗？",
        "answer": "我院保证提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-上交医学院",
        "question": "五年制然后再读研究生和博士 毕业后的待遇和5+3的有区别吗",
        "answer": "在正式入职后，待遇由医院承担。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分能否走贵校的高校专项计划？",
        "answer": "你好，可以联系安徽组的刘老师，17765139871。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上交大医学院吗？",
        "answer": "你好，建议将交大医学院作为第一志愿予以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-高校专项",
        "question": "老师你好，我是江西考生，已通过上交医学院高校专项的审核，请问我后续能否填报贵校本部高校专项的志愿？",
        "answer": "你好，我院高校专项在江西录取专业为预防医学（卫管方向）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学医学院",
        "title": "上海交通大学医学院-视力问题",
        "question": "你好，眼镜度数超过800度，是不是就不能报考医学院的专业，即使录取了，以后也会被退学？",
        "answer": "你好，视力800度或以上考生报考我校医学院，如果录取了不会要求退学。但考虑到视力影响可能造成的学习和工作困难，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗？有推荐的专业吗？提档比是？会被退档吗？",
        "answer": "关注学院公众号shnhvtc，微官网，历年分数，即可查询历年录取分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-河南理科女生361能报考吗推荐专业和费用",
        "question": "上海南湖",
        "answer": "今年面向河南省招生的专业主要有：护理、智慧健康养老服务与管理、虚拟现实技术应用和国际邮轮乘务管理，4个专业。可根据自己的兴趣进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-招生",
        "question": "请问服从调剂会被退档吗？谢谢",
        "answer": "勾选服从调剂能大概率降低退档风险。如考生填报的专业，符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》，第一第二大条规定的疾病，是有可能被退档的，请考生谨慎考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-学校",
        "question": "校园环境如何？",
        "answer": "欢迎访问上海南湖职业技术学院招生网 (shnhvtc.edu.cn)，上面有学院校舍环境的照片。"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-招生",
        "question": "护理对江苏招生不？有的话去年分数线是多少/",
        "answer": "考生你好，我院在江苏没有投放计划！"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "江西考生您好。我校没有电子信息和计算机专业。我院2024年在江西投放专业有护理、新能源检测与维修技术、汽车智能技术。各专业对选科都没有要求。最低分数因各专业不同可关注我校微信公众号：shnhvtc查询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海南湖职业技术学院",
        "title": "上海南湖职业技术学院-江西考生",
        "question": "理科390排名197000+能不能录到贵校的护理",
        "answer": "录取分数线可以依据历年2023年做为参考。详情请关注上海南湖职业技术学院，微信公众号shnhvtc，打开微官网，即可看到历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-福建，636，报考贵校临床医学(高级临床医师)，有希望吗？",
        "question": "福建，636，报考贵校临床医学(高级临床医师)，有希望吗？",
        "answer": "23年八年制最低位次在3500左右，今年636在5000位次了，录取概率不是特别大。我校招生小程序有历年录取分数，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-浙江，661，报考贵校临床医学(高级临床医师)，有希望哇",
        "question": "浙江，661，报考贵校临床医学(高级临床医师)，有希望哇",
        "answer": "往年一般要五千以内才有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-山东理科女生9900名临床五年",
        "question": "山东理科女生9900名，报考贵校临床五年，可以上吗",
        "answer": "有希望的，往年无军籍临床五年最低位次在9000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-请问学校各专业共用一个投档线吗？",
        "question": "请问学校各专业共用一个投档线吗？还是每个专业有自己的投档线？",
        "answer": "共用一个投档线"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-药学",
        "question": "老师您好，我是山东考生，看今年录取专业药学（药剂师）和中药学（药剂师）专业，后面都有个（药剂师），这两个专业毕业只能做药剂师吗？就业方向有那些？",
        "answer": "就业方向很宽泛的，可以去药企，也可以去科研院所，药剂科药房，或者药检所质之类的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "我们暂不在重庆招生，可以咨询陆军军医大学"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-四川录取排名位次",
        "question": "四川理科，女生，省排约10000名，是否有希望进入本校",
        "answer": "无军籍的相关专业，从往年看，护理学还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-四川录取排名",
        "question": "四川的排名约10020，能否有录取临床医学的希望",
        "answer": "录取至无军籍临床医学五年制概率不是很大，去年最低位次在7400左右。更多录取分数可在海军军医大学招生小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-报考",
        "question": "贵校在河南省招收本科一批吗",
        "answer": "河南我们目前只招收有军籍学员。不在本科一批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取海军军医大学",
        "question": "贵州，物化生，位次44884，请问可以被贵校录取吗，被录取之后是什么专业？近视七百多可以吗？",
        "answer": "贵州我校23年录取位次在6千多左右，4万多录取概率不大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "近视600，激光后可以录取吗",
        "answer": "报考无军籍学员可以的，不要求视力。报考有军籍必须要提前半年做激光手术。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-报考非军籍裸眼视力高中体检单上4.4可以上",
        "question": "报考非军籍裸眼视力高中体检单上4.4可以上吗",
        "answer": "可以的，非军籍不要求视力"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-视力",
        "question": "未做近视手术，目前近视300度能报考提前批吗，高考体检矫正视力4.8 275度",
        "answer": "裸眼视力如果达到4.5，矫正视力达到4.8，矫正度数不高于600度是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "655分全省3816名录取概率大吗",
        "answer": "录取概率是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-物理类安徽今年606,21988名报考贵校可以上吗",
        "question": "物理类安徽今年606,21988名报考贵校可以上吗",
        "answer": "录取概率不是特别大，可以微信搜索海军军医大学招生小程序查询历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-请问老师，对于非军籍生，电脑、手机的使用有什么要求",
        "question": "如题，网上了解到是有限制的，也有说限制不多的。能接受有一定限制，对学生也有好处，但不知道具体要求是什么？到什么程度",
        "answer": "非军籍的学生使用电脑和手机要求国产的，在正课期间一般不能使用手机，电脑日常使用是不受限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-非军籍学生身高有限制吗",
        "question": "非军籍学生身高要求多少",
        "answer": "非军籍不对身高有要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "老师，请问提前批进档考生的专业志愿是专业优先还是分数优先，谢谢",
        "answer": "分数优先、遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "江西考生，分数598，位次11602，录取几率大吗，两只眼睛300度左右",
        "answer": "录取概率不大的，我校微信小程序有往年录取分数可查询"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-江西2000报贵校八年临床医学提前批概率大吗",
        "question": "江西2000报贵校八年临床医学提前批概率大吗，视力矫正手术做得时间不到半年",
        "answer": "激光手术要满半年才能报考有军籍的，截至2月底前。分数是有很大希望的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询",
        "question": "矫正过后可以报考吗",
        "answer": "报考无军籍对视力不做要求，有军籍要求裸眼视力不低于4.5，矫正后不低于4.8，矫正度数不高于600.如果做激光手术必须间隔半年以上。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询",
        "question": "对视力有要求吗",
        "answer": "报考无军籍对视力不做要求，有军籍要求裸眼视力不低于4.5，矫正后不低于4.8，矫正度数不高于600.如果做激光手术必须间隔半年以上。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-能否录取",
        "question": "海南 理科生605报贵校的护理学（非军籍）录取可能性大嘛",
        "answer": "海南往年护理学录取分数23年是672，22年是589.招生人数少，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询标准",
        "question": "体检标准医疗岗位合格对视力的要求是？",
        "answer": "裸眼视力不低于4.5，矫正后不低于4.8，矫正度数不高于600度，是体检标准里面最低的要求了。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "我是2024河南的女生，637分，位次是6669，报提前批，可以录取吗",
        "answer": "有希望的，在我校招生小程序有往年的录取分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-安徽594分29000位次能不能报？",
        "question": "安徽考生594分29000位次可以报提前批或者普通批吗？",
        "answer": "这个分数偏低了，录取概率不是特别大。我校微信小程序有往年录取分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-高考体检视力4.3，现在视力4.8会被退档吗",
        "question": "报考有军籍，高考体检裸眼视力4.3，但现在裸眼视力是4.8报考会被退档吗",
        "answer": "我们一般会以军检视力检查为准，如果相差过大我们会提出质疑。入校后也会进行复审复查的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-临床8年博士，是否有校内考试，是否含有规培证",
        "question": "老师好，如题，我们今年江苏考生7000名，想了解临博8的问题",
        "answer": "8年本博不含规培证书的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "我是2024福建的，位次在三万九多，可以报考吗吗，没报提前批",
        "answer": "这个分数录取概率不大的，微信招生小程序有往年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-甘肃，644分，896位次，物理类，填报贵校希望如何？",
        "question": "希望如何？",
        "answer": "同学，我们今年暂不在甘肃招生"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-审核下报考条件是否符合",
        "question": "老师您好，我确认下：上海考生，政治面貌团员（6月入团），没有来贵校参加过面试，，没有提前政审之类的，体检右眼视力4.5，右眼矫正视力4.8，右眼度数200度；左眼视力4.6，左眼矫正视力4.8，左眼矫正视力200度， 专业受限是第二部分第4，第5条，考分550分，能报考贵校本科普通批次12601专业组...[详细]",
        "answer": "符合报考条件的，往年分数可以看我校微信招生小程序查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-普通批考试需要面试什么的吗？",
        "question": "老师您好，上海考生，没有来贵校面试过、政审过。考生政治面貌是团员。能报考贵校本科普通批次的专业吗 ？另外，志愿书上备注一栏“考生高考成绩须达到2024年上海市特殊类型招生控制分数线”这句话什么要求？这个分数线是多少分？",
        "answer": "普通批次报考不用政审和面试，最低分数要到上海的特控线，分数为503。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-医学影像、麻醉学预估多少分？",
        "question": "老师，您好，上海考生，547，排名8372，有希望录取普通批12601组别的麻醉学和医学影像吗？",
        "answer": "我校招生小程序有历年录取分数可供参考，23年麻醉录取分数是560分。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-普通批政治面貌团员怎么表明？",
        "question": "老师，你好，孩子是在2024年6月入团，团员证有的。那么贵校录取时如何看到孩子团员信息？会不会出现孩子本身是团员，而贵校招生时看不到团员的信息导致滑档？",
        "answer": "录取时我们会和考试院核查，考生提供团员证明即可。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询群多少",
        "question": "您好老师，上海的咨询群是多少，网上没有查到，谢谢",
        "answer": "在海医大发布微信公众号有的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "贵州省排3064女生临床医学录取概率大吗",
        "answer": "是报考提前批还是本科批次，我校招生小程序上面有历年录取分数可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询",
        "question": "您好，招生电话打不通怎么办",
        "answer": "可关注我校公众号，上面有咨询群的推送。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-团员身份确定时间",
        "question": "您好，老师，我们想报考提前批，由于入团是在高考报名以后，导致报名政治面貌信息和实际信息不符的，这个会影响录取吗？",
        "answer": "如果投档，我们会和考试院核对考生信息，考生提供团员证明即可。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-提前批招生咨询",
        "question": "问题1、提前批招生章程在哪里查询？ 问题2：提前批录取后，是否可转专业？转专业的要求是什么？ 问题3：提前批体检对视力有什么特殊要求？",
        "answer": "在我校招生小程序或公众号均可查询"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-专业录取",
        "question": "请问一下贵校在辽宁各专业录取分去哪查询",
        "answer": "在我校微信海军军医大学招生小程序即可查询"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-各专业录取分",
        "question": "请问一下贵校在辽宁各专业录取分去哪查询",
        "answer": "在我校海军军医大学招生小程序可查询"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-招生",
        "question": "04年7月14出生，年龄符合报考要求吗？",
        "answer": "报考提前批要求年龄在16-20周岁，截至当年8月31日均可。可以的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-填志愿",
        "question": "安徽物化地555，位次59629，能否报考麻醉学或医学影像学",
        "answer": "这个分数稍微偏低，录取概率不大的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-湖南录取",
        "question": "老师，您好！湖南物化生639,3766位次，报名贵校无军籍临床医学或口腔本博8年制，录取的机率大吗？",
        "answer": "报考本科批还是有希望的，招生小程序上面有历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-保研",
        "question": "老师您好！请问贵校的非军籍生有保研资格吗？有的话比率多少？",
        "answer": "无军籍暂时没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "请问山东省554分，省排名68992报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "这个分数有些偏低了，录取概率不大的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询",
        "question": "无军籍学员招生和有军籍招生的区别是什么？ 浙江考生两万四千名左右可能录取贵校哪个专业？",
        "answer": "有军籍学员入学即入伍，毕业后服从部队分配，在提前批进行招生。无军籍学员在本科普通批招生，毕业后要自己找工作。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-参考",
        "question": "河南1万五千位有希望报考贵校",
        "answer": "有希望的，在我校微信招生小程序有历年录取分数，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-老师好，请问新生入学后的资格条件审查是什么，要对父母政审吗？",
        "question": "老师好，请问招生简章里，新生入学后要资格条件审查，要对父母政审吗？",
        "answer": "正常有军籍学员入校，会对家庭背景等进行再次复查。无军籍学员不用政审。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-黑龙江女生，物化生641分，可以选择贵校吗",
        "question": "黑龙江女生，物化生641分，可以选择贵校吗？对视力、身高、体重有什么要求？",
        "answer": "可以的，提前批要求通过省军区组织的政审、面试和体检，对于视力要求裸眼视力不低于4.5，矫正后不低于4.8，矫正度数不高于600。身高要求不低于158cm.体重要求可查询我校招生小程序，上面有军队院校招生学员体格检查标准。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-招生",
        "question": "贵校微信公众号发布的招生计划中临床医学（高级临床医师）学制写着八年，学历写的是本科，这个应该是本博吧",
        "answer": "八年制是本博连读的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-海军军医大学五年本科毕业去向",
        "question": "请问本科五年，比如临床医疗，毕业去向是哪里？可以考研或保研吗？考研保研有什么要求。比较关心本科毕业的专业后续发展问题。谢谢！",
        "answer": "无军籍学员可以考研，暂不能保研。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-提前批报考",
        "question": "女生临床医学专业无军籍过了政审时间还能报考提前批吗",
        "answer": "如果错过了政审是不能报考提前批的，可以报考本科普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "请问安徽省 男 物生地 535 全省排名80774 可以报考该院校吗",
        "answer": "我校要求选考科目是物理和化学，往年录取位次基本在1万5以内。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-填报",
        "question": "填报贵校可以走本科一批吗",
        "answer": "我校在河南招生生长军官学员，只能在提前批进行招生"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-上海考生578，临床8可以录取吗？",
        "question": "裸分578，贵校临8专业能否保录？会被调剂到临床之外的专业吗？",
        "answer": "578分录取八年制概率还是比较大的，录取都是按照分数优先，遵循志愿的原则进行的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-报考",
        "question": "1.毕业是否双向选择 2.提前批的学生入学的军衔以及毕业的军衔是什么 3.毕业如果不考研那么分配去向基本是哪里 4.如果分配到部队能否考研",
        "answer": "有毕业分配制度，根据学年评价顺序来选择单位。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-视力",
        "question": "右眼近视475，散光175，左眼近视625，散光200.合乎招录要求吗？谢谢",
        "answer": "可以报考无军籍学员，有军籍是要通过军检的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-咨询",
        "question": "浙江户口，文科政史地，高考530左右，可以报考贵校嘛",
        "answer": "我校招生选考科目要求是理科，除公共事业管理仅要求物理外，其他专业要求都是物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "你好老师，上海男生 物化生，564（位次5180），提前批临床医学5年制可以录取吗？",
        "answer": "在我校招生小程序上有历年录取分数，从往年看录取概率还是较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-报考咨询",
        "question": "打了贵校电话*，打了一天了一直通话中，还有其他联系方式吗？",
        "answer": "可以在我校公众号搜索2024年招生咨询群"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-安徽省考生",
        "question": "安徽省女生，物化生，无军籍需要多少位次才能上",
        "answer": "在我校微信招生小程序有历年录取分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-转专业",
        "question": "如果被非第一志愿录取，入学后可以转专业吗？",
        "answer": "入学后不能转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上海军军医大学吗？",
        "answer": "报考有军籍录取概率比报考无军籍概率大一点。我校招生小程序有历年录取分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-军体课包括哪些",
        "question": "无军籍学生需要按照军校训练？军体课一般是哪些训练？",
        "answer": "无军籍学员不用参加军事训练，日常体育课和地方大学差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-山东女生身高157cm有机会进高校吗",
        "question": "山东女生身高157cm有机会进高校吗",
        "answer": "报考有军籍学员女生要求身高不低于158cm,报考无军籍学员对身高没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-右眼视矫正视力4.8；右眼度数-800",
        "question": "右眼视矫正视力4.8；右眼度数-800，体检报告写专业受限是《普通高等学校招生体检工作指导意见》第二部分第4，5条，和第三部分第4条，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校无军籍学员的"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-老师好！咱们招近视的吗？",
        "question": "老师好！咱们招近视的吗？裸眼视力左4.2，右4.3，矫正视力4.8，可以报考吗？谢谢！",
        "answer": "我们在北京仅招收生长军官学员，属于提前批有军籍，体检标准是按照军队院校招收普通高中毕业生体检标准要求来的，裸眼视力最低要求也要不低于4.5才行。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-选科要求",
        "question": "高考选科并非全理，没有选化学，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校暂不在重庆招生，但是我校各专业除了公共事业管理只要求物理外，其他专业都要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-视力",
        "question": "可以佩戴角膜塑形机或者进行晶体植入手术吗？",
        "answer": "我校暂不在重庆招生哦，招生有军籍学员以军队体格检查标准为准，晶体植入手术明确不行。招生无军籍学员以国家体检标准为准，具体可看我校招收章程。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-您好，请问无军籍学生入校后有机会变为有军籍学生吗？谢谢！",
        "question": "您好，请问无军籍学生入校后有机会变为有军籍学生吗？谢谢！",
        "answer": "无军籍学员入校目前是不能转为有军籍学员的。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-保研",
        "question": "临床五年制有保研资格吗？考研率，保研率多少？都可以去那些学校？就业情况呢？",
        "answer": "我校无军籍学员暂没有保研资格，考研率各专业基本在60%以上，去的学校也都是211、985高校，升学、规培加留学的人数基本占到总人数的90%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "海军军医大学",
        "title": "海军军医大学-团员身份认定时间",
        "question": "请问，报考非军籍医学类的考生团员认证身份是否有截止入团的具体时间要求？团员证签发时间为2024年6月4日，是否具有报考资格，会不会被退档？谢谢",
        "answer": "报考我校无军籍本科批次，因高考后入团导致报名政治面貌信息和实际信息不符的，若投档，录取时我们会和考试院核查本人信息，只要能出具团员证明，我们是认可的，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项",
        "question": "该校国家专项计划录取的考生在进入大学后是否可以转专业，转专业容易吗",
        "answer": "可以，和其他考生一样"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-广东，667，排名866，报考贵校电子信息类专业概率？",
        "question": "如题",
        "answer": "请联系广东我校招生组\nhttps://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校计划",
        "question": "理科类-励学计划专业的专业代号该填什么？",
        "answer": "请查阅手册，或咨询我校招生组\nhttps://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-山东高校专项",
        "question": "贵校2023年的高校专项分数线为多少？",
        "answer": "特殊类型控制线上70分（含）可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项计划录取后选拔和转专业",
        "question": "老师您好！请问高校专项计划录取到南大后可以和一批次录取学生一样参加入校选拔以及大一大二转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-江苏文科位次591",
        "question": "江苏文科位次591有希望吗",
        "answer": "平行志愿，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项计划",
        "question": "安徽考生 政史地 513分 排名24635 如果走国家专项计划能不能冲上去 且服从调剂的话会不会被退档 录取的概率",
        "answer": "较低"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-转专业",
        "question": "学校支持被调剂学生转专业吗？转专业要求有哪些",
        "answer": "一视同仁"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "江苏不同年份的高校专项最低位次波动大嘛?",
        "answer": "专项计划位次波动较本一批次相比，波动较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项转专业",
        "question": "国家专项录取后可以自由转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-转专业",
        "question": "如何查询2023年南京大学各院系转专业名单情况",
        "answer": "转专业名单会在校内公示，由于涉及学生个人信息，不对外开放查询"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-08和09专业组一定要出国吗，可以转专业吗",
        "question": "08和09专业组一定要出国吗，可以转专业吗",
        "answer": "本科毕业后是否出国是考生个人意愿，我校不会做强制要求"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项计划",
        "question": "老师你好，我是一名四川考生，669分，想请问一下能被高校专项的技术科学试验班录取概率如何？",
        "answer": "录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-安徽2023年计算机类录取名次",
        "question": "安徽物理方向今年1400名，计算机类2023录取名次",
        "answer": "录取的概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-湖北，普通批，首选历史，全省排名129-143，录取概率？",
        "question": "请问： 1、按该考生成绩有希望录取吗？ 2、招生的专业组有无特殊条件限制（从招生章程上看，没有发现有关限制）？ 3、平行志愿投档的批次原则上不超过105%，多提档的考生退档风险高吗？ 谢谢！",
        "answer": "1、录取的概率较大，2、无特殊条件限制，3、体检合格，进档不退\n请联系我校招生组，咨询专业相关事宜\nhttps://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报南大吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "进档的概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-调剂概率",
        "question": "请问湖南668，省位次779能否进档，如果投档成功，有多大可能被调剂",
        "answer": "很可能进档，专业调剂与否取决于志愿填报情况"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，分数630，能否给一个贵校四川招生组的联系方式？",
        "answer": "请联系我校招生组"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "高校专项和民族加分能一起用吗",
        "answer": "我校在调档时认可教育部规定的全国性政策加分（最高不超过20分）；同一考生如有多项政策加分，只采用最高一项加分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项志愿填报",
        "question": "在志愿填报中南京大学励学计划专业代号怎么填",
        "answer": "请查阅重庆印发的专刊，或联系我校招生组指导填报\nhttps://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考咨询",
        "question": "去年贵校 马克思主义理论专业 报考人数有多少 录取了多少？",
        "answer": "平行志愿模式下，我校无法知道报考人数，23年我校实际按计划数录取该专业考生"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校有中外合作办学项目，鼓励物理类6000位次前的考生填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-重庆物理类545分能上贵校的什么专业",
        "question": "重庆物理类545分能上贵校的什么专业",
        "answer": "进档的概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "今年分数位于642-660的符合要求的高校专项计划考生有多少人？",
        "answer": "无相关数据，我校无法回答该问题"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-请问山东2023年提前批马克思主义录取位次是多少？",
        "question": "我考了654分，位次2650。提前批是否有希望？",
        "answer": "前2000名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-体检标准要求",
        "question": "请问南大本科招生体检标准要求是什么？有高度近视哪些专业不能报？",
        "answer": "请参考http://www.moe.gov.cn/srcsite/A15/moe_776/s3258/200303/t20030303_79883.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项有关内容咨询",
        "question": "老师你好，我是一名重庆考生，考分为645，3100名，拥有贵校高校专项，我能通过高校专项被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年录取高校专项生源在2000名左右，但高校专项生源波动较大，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-戏剧影视文学",
        "question": "请问一下贵校今年戏剧影视文学专业对上海有招生计划吗？谢谢",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项毕业后的就业问题",
        "question": "老师您好，通过国家专项的学生毕业后一定要回生源地工作吗？毕业后是自由就业吗",
        "answer": "我校国家专项录取的学生，就业无任何限制要求"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-南京大学农村高校专项",
        "question": "您好老师，我们是江苏考生658分，请问报考南大的农村高校“技术科学实验班”且不接受调剂，录取的概率大概多少呢？",
        "answer": "较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "河南高校专项有历年分数参考吗？今年招生人数是多少",
        "answer": "鼓励5000名以内考生报考，计划和专业问题，可咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-提前批马克思主义专业能否申请转到其他专业",
        "question": "老师好：提前批马克思主义，就读以后能否申请转到其他文科类专业。",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "高考629，5711，被贵校通过高校专项录取的概率大吗",
        "answer": "存在一定概率"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-南京大学国家专项计划的录取概率",
        "question": "请问河南省高考理工全省1509名通过国家专项计划进入南大技术科学实验班的概率多大",
        "answer": "存在一定概率"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-西藏文科590分30名有希望被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "平行志愿规则下，希望肯定是有的"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项计划录取",
        "question": "山西文科580省排1100通过国家专项计划被贵校录取的概率大吗，谢谢",
        "answer": "有一定概率"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-专业",
        "question": "理科试验班，技术科学试验班是干什么的？",
        "answer": "匡亚明学院作为南京大学推进通识教育的试点单位，设置有大理科强化班。在理科方面，实施国家有关基础学科拔尖人才培养计划，专注具有大理科特色的基础学科如物理、数学、化学、生物及其交叉学科后备研究型精英人才的培养。以“以重点学科为依托，按学科群打基础，以一级学科分方向，贯通本科和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "湖南2024年省排位614（物化生）报电子信息类有希望吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考",
        "question": "请问贵州历史类651分位次102位可以报考贵校吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-南京大学国家专项计划的录取概率",
        "question": "四川省理科641通过国家专项计划的录取概率大吗？稳，冲还是保？进校后能不能转专业？服从调剂是不是一定不会被退档？会不会被调剂到中外合作办学的专业？",
        "answer": "概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "我校没有美术生计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-Q4专业组",
        "question": "请问下贵校领导，上海学生564想冲贵校的Q4专业戏剧影视文学有希望吗？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "去年录取的最低排位是390还是430 和今年差距大吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "江苏历史类 总分639 排位328 能上社科吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "青海486分 位次1251 有机会被录取吗？",
        "answer": "大概率没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考",
        "question": "2024年山东考生663位次1513有希望报考贵校吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国家专项计划及加分政策",
        "question": "我位于国家级贫困县，享受十分的加分政策，填报国家专项时请问是裸分参与专业录取还是加十分后参与呢？",
        "answer": "南京大学在调档时认可教育部规定的全国性政策加分（最高不超过20分）；同一考生如有多项政策加分，只采用最高一项加分。所有高考加分项目及分值均不用于不安排分省招生计划的招生项目。进档后，南京大学按照分数优先、遵循志愿的原则，依据考生高考实考成绩（不含政策加分，下同）进行专业录取，不设专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "去年南大高校专项计划录取了57人，是否指去年去年高校专项计划的原计划招生人数就是57人？",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "考试院引发的手册里没有找到今年南大高校专项计划的计划录取人数，应该去哪里找？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-招生组",
        "question": "淮安市盱眙县应该联系哪位招生组老师？",
        "answer": "请访问下面的链接查询https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-专业分流",
        "question": "请问人文科学实验班和社会科学实验班后期是怎么分流呢",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取（理工类）",
        "question": "老师您好，新疆考生单列类报考贵校的。分数线是多少？我是理工类",
        "answer": "分数线是投档之后才能确定的"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "今年江西理科569分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿模式下都是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考咨询",
        "question": "老师，请问贵州省历史类643分225名有望报考南京大学吗？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-退档",
        "question": "吉林理科考生。请问如果提档后，且服从调剂情况下，可能退档吗？",
        "answer": "体检没啥问题的话，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "2023年江苏高校专项计划最低分是多少？",
        "answer": "今年我校增加了计划和专业，可以和招生组联系相关事宜https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考资格",
        "question": "贵校领导，你好！请问孩子安徽排名1304可以报考贵校不？什么专业可以选？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划江苏能降多少分？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "今年江苏高校专项大概多少分上南大？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-预科",
        "question": "贵校预科在本校培养嘛？去年最低录取分数和位次是多少啊？",
        "answer": "我校没有预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "南京大学今年高校专项计划大概招多少人?与去年相比多了多少？",
        "answer": "请查看考试院印发的手册"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项计划招生专业",
        "question": "高校专项计划在山东招生专业在哪查？物化生考生1961名有希望吗？谢谢",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-招生咨询",
        "question": "老师，请问一下贵州历史类643分，225名能有望被贵校录取吗？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-咨询",
        "question": "转专业容易吗？",
        "answer": "意向坚定的孩子转专业成功概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-山东考生672能上贵校的什么专业？",
        "question": "冲稳保分别能上什么",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取可能性",
        "question": "河北批次1800，有可能通过国家专项进贵校吗",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-南大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策(因个人兴趣，不想进外国语言文学和戏剧文学两个专业)？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-提前批的马克思主义理论",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校提前批的马克思主义理论这几年在河南的招生分数线和位次，还有培养计划以及能否转专业",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-招生网上没有找到甘肃高校专项的招生专业，今年不在甘肃开放专业",
        "question": "今年不在甘肃招高校专项计划等我考生嘛",
        "answer": "我校甘肃有高校专项计划，请仔细查询考试院印发的材料"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-专业分流",
        "question": "老师社会科学实验班在大二时候如何分流？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "请参考教育部体检相关要求，http://www.moe.gov.cn/srcsite/A15/moe_776/s3258/200303/t20030303_79883.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "高校专项下一步的筛选标准是什么？",
        "answer": "没听懂"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-老师实验班专业如何分流",
        "question": "老师实验班专业如何分流，是自己选还是按分数",
        "answer": "哪个实验班？"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-推荐专业",
        "question": "河南 理科 662分，能上南京大学吗？",
        "answer": "请咨询我校河南招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-安徽省文科351名，能报考哪些专业",
        "question": "本人高考成绩647分，安徽省文科351名。能报考哪些专业？有希望吗报考人文科学实验班吗？？",
        "answer": "请咨询我校安徽招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取概率",
        "question": "请问贵州理化生657分，排位879名，填报贵校被录取的概率大不大？",
        "answer": "请咨询我校贵州招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划有哪几个专业，换专业条件是什么",
        "answer": "请咨询我校福建招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "2024年理科642分，位次6951，高校专项有没有可能被录取？",
        "answer": "如果您具备高校专项资格，且前期报名通过我校初审，录取的可能较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-本科招生",
        "question": "河南文科考生，分数641，排名188，可以上南京大学的经济管理试验班或者社会科学试验班吗？",
        "answer": "请咨询我校河南招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "重庆市482有机会被录取吗 能的话什么专业 有贫困专项",
        "answer": "请咨询我校重庆招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分是否有希望通过国家专项计划进入贵校？",
        "answer": "请咨询我校安徽招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-志愿填报",
        "question": "高考676分排名816名可以填贵校吗",
        "answer": "请咨询我校安徽招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "老师，请问一下江苏文科626分，924名能有望被贵校录取吗？中外合作班有机会？",
        "answer": "我校中外合作办学无历史类计划，可关注我校提前批相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-天津考生",
        "question": "请问一下天津招生组的联系电话",
        "answer": "https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-报考南大",
        "question": "省排名387-422 但是孩子色弱，有限报专业，可以报吗？",
        "answer": "请咨询我校山西招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "请咨询我校辽宁招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-高校专项",
        "question": "贵校去年在湖南高校专项投档分是多少？",
        "answer": "高校专项，湖南省特控线上70分即可报考，往年分数波动较大，鼓励符合条件考生报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-请问物理类今年高考位次3477（江苏考生），能否填报贵校？",
        "question": "请问物理类今年高考位次3477（江苏考生），能否填报贵校？",
        "answer": "请咨询我校招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-咨询湖南强基哲学专业入围学生的录取",
        "question": "老师您好！我是湖南历史类考生，报考了贵校的强基哲学专业，已经通过校测成功入围，目前高考819位次，请问下是否有机会被贵校录取？谢谢老师的解答！",
        "answer": "由于尚未获取到湖南省考生的高考成绩，请耐心等待我校后续通知"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-关于理科实验班的专业选择",
        "question": "您好，我是河北考生，物化生，664分，517名，请问能否进贵校的理科试验班，有幸能进的话，专业怎么选？",
        "answer": "请咨询我校河北招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-陕西高考理科男675，位次525，",
        "question": "咨询招生",
        "answer": "请咨询我校陕西招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-南京大学农村专项专业有哪些",
        "question": "具体点的专业",
        "answer": "详见招生考试手册"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-招生政策",
        "question": "北京03专业组中 38理科试验班类(地球科学与资源 环境类)分流到大气科学类 和 32理科试验班类(数理科学类）分流到大气科学类，两者都是大气科学类，在教学设置等方面是否有不同？",
        "answer": "请咨询我校北京招生组，https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上南大吗？",
        "answer": "可以关注我校中外合作办学项目，具体情况可咨询上海招生组"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-国际关系或国际政治",
        "question": "我对国际关系很感兴趣，希望学习相关领域的知识，请问应该在本科志愿填报什么专业？",
        "answer": "社会科学试验班"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-招生政策",
        "question": "请问贵校在北京有无特殊招生政策？是否有方法避免被调剂到专业组中非常不感兴趣的专业？",
        "answer": "可咨询我校招生组"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-大类分流",
        "question": "请问从{03}专业组中的38理科试验班类(地球科学与资源环境类)分流到大气科学类 与 32理科试验班类(数理科学类）分流到大气科学类的区别有哪些？授课相同吗？区别是什么？",
        "answer": "可咨询我校招生组"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-经济管理试验班分流政策",
        "question": "请问贵校在浙江招生的经济管理试验班，里面工商管理类包含哪几个具体专业，大类分流政策怎样？后续转专业政策怎样？",
        "answer": "可咨询我校招生组"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "出分后，请联系我校招生组咨询相关事宜。https://bkzs.nju.edu.cn/static/front/nju/basic/html_web/zszxc.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京大学",
        "title": "南京大学-分流",
        "question": "请问贵校社科试验班和经管试验班分流政策如何？ 是按照排名有限自由选择还是 纯自由选择？ 通识课如何开展？",
        "answer": "可咨询我校招生组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "福建省历史方向的考生587分历史方向2003名，有机会通过贵校的高校专项计划进入苏大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考苏州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-美术生报考的公式参考",
        "question": "是按改革的五五分算吗",
        "answer": "按您省招办的投档分公式计算"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-青海理科女，528分/1116名，填报贵校什么专业比较稳妥？",
        "question": "青海理科女，528分，位次1116名，填报贵校什么专业比较稳妥？",
        "answer": "希望不大，您可以看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广东省物理类",
        "question": "请问广东省省排28499有希望被贵校基础医学专业录取吗?",
        "answer": "有一定希望，建议放在第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-中外合作出国问题",
        "question": "苏州大学31专业组中外合作，第四年出国是必须出国还是可以选择不出国，谢谢！",
        "answer": "31专业组第四年可以选择不出个"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-美术生咨询！",
        "question": "老师您好！河北美术生按照去年算法综合分609，刚好能报考贵校的服装设计专业，今年换成5比5后综合分成了564.75 位次494位，想咨询一下老师报考服装与服饰设计还有希望吗？",
        "answer": "有一定希望，建议放在第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "安徽历史组高考614分全省2085名报考贵校几率大吗？谢谢老师",
        "answer": "可以放在第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏物化生女",
        "question": "老师您好599可以报贵校什么专业",
        "answer": "建议看看24，26，27，28，30，31，32，33，34专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽美术生",
        "question": "老师您好！文化538，综合分572.34，排名236有机会被贵校录取吗！谢谢",
        "answer": "特殊类型招生建议拨打18662956530，18662956657，18662596687进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江西考生能通过国家专项进入贵校吗 被录取的要求是什么",
        "answer": "您好，可以的，无特殊要求，只要通过江西省国家专项计划报考资格审核即可。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "江西2024届高考生32000名能不能通过被录取",
        "answer": "希望不大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "您好，去年贵州文科最低分为605分，位次在2000左右，您可以将往年分数和位次作为参考，建议平行志愿较前位置填报我校冲一下，并填写专业服从调剂，体检合格，进档不退档，欢迎报考苏大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "您好，去年贵州文科最低分为605分，位次在2000左右，您可以将往年分数和位次作为参考，建议平行志愿较前位置填报我校冲一下，并填写专业服从调剂，体检合格，进档不退档，欢迎报考苏大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生录取",
        "question": "贵校今年是否有国家专项计划录取广西考生 学校的保研率如何",
        "answer": "你好，今年在广西历史类国家专项的专业是日语，招生一个人，专业组为503\n学校保研率15%"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广东物理490排位166229报贵校有机会吗",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "您好，我申请了贵校的高校专项计划，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗",
        "answer": "您好，您的分数只要过特殊类型控制线均可报考，即使没有被录取上也不影响您本科批次的录取"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西物理类，592分，9344名，报考贵校的电子信息工程或统计学概率大吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西物理类，592分，9344名，报考贵校的电子信息工程或统计学概率大吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-转专业有专业组内限制吗？",
        "question": "物理考生，想问一下老师，转专业的时候是只能在专业组内转还是物理方向专业都可以转",
        "answer": "都可以，中外合作办学专业、体育类、艺术类、定向免费医学生、对口援疆定向等专业入学后，不允许转专业。具体以当年实际公布的转专业政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-法语",
        "question": "江苏593文科 5139名，请问报法语被调剂的概率大吗？",
        "answer": "您好，07专业组，我们推荐报考的位次是7000左右，所以说您报考的希望还是非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-投档",
        "question": "贵校的投档比是多少？被提档后有退档的风险吗？如果服从调剂，是随意调剂还是相似的专业内调剂？",
        "answer": "我校投档比为1:1，平行志愿体检合格，服从调剂，我们保证进档不退，如果您同意调剂是在同省份，同批次，同科类同专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西物理类，592分，排名9344，有希望报考贵校的通信工程专业吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校非常有希望，欢迎您报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-医学影象技术",
        "question": "你好，江苏物化生594成绩报考医学影像技术专业录取的几率大吗？以及此专业的就业情况怎么样？谢谢",
        "answer": "您这个分数报考医学影像技术的可能性不大，推荐您报考的专业组是26 27 31专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-浙江新高考改革后美术生报考苏州大学录取要求以及规则",
        "question": "我是2024届浙江美术生，由于新高考改革平行志愿无法服从调剂，而苏州大学招生章程中所写调档比例105%，不服从调剂可能会被退档，该如何解决",
        "answer": "你好，我校投档比相当于1:1。平行志愿体检合格，服从调剂，我们保证进档不退。如果您不服从调剂，可能会存在被退档的风险，您谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学提前批录取",
        "question": "我想咨询一下：苏州大学提前批地方专项外省的学生能不能报",
        "answer": "你好，我校地方专项计划只面向江苏省，面向湖南省的有国家专项计划和高校专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-新疆考生",
        "question": "新疆考生理科排名2396，报贵校可以吗，专业担心被调剂。",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常有希望的，欢迎报考苏州大学!"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-转专业",
        "question": "若被录取 转专业情况是怎样的呢？",
        "answer": "你好，我校转专业统一在大一下学期，只有一次机会，转出要求无挂科，转入要求通过相应考试。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "青海省理科考生，排名2384，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您这个排名报考我校是非常有希望的，基本上在您省份的招生计划都可以任选，欢迎报考苏州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "青海省486分 位次1251 有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，您这个位次还是可以冲一把的，我们推荐报考的位次在1000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏物理类",
        "question": "江苏省考试物理类排名11000名，能不能报考法学专业，谢谢",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，基本上专业组您都可以任选专业！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "江苏物化生588，位次39998，高考发挥失常，之前通过贵校的高校专项，可以报考贵校吗？录取几率大吗？",
        "answer": "您这个分数通过高校专项计划上我校还是比较有希望的，您可以把我校的高校专项计划填在第一志愿，这样的话即使没有被录取上，也是不影响您后续本科普通批的录取的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-中外合作录取",
        "question": "请问苏州物化生548，能录取今年新增的32.33两个中外合作专业吗，毕业证是苏州大学的吗",
        "answer": "您这个分数可以冲一把的，因为这个是今年第一年新增的专业，毕业证是苏州大学的，不会标注中外合办的字样"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-法学",
        "question": "文科生位次 1261会被退档吗？ 法学专业的宿舍条件怎么样？是上床下桌吗？可以自己选择吗？",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常非常有希望的，只要是平行志愿，体检合格，服从调剂，我们保证进档不退。法学院在我校的天赐庄校区，宿舍是四到六人间，部分宿舍是上床下桌，部分宿舍是上下床，但是都有空调和独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏文科位次6169，报考贵校希望大吗",
        "question": "江苏文科位次6169，请问可以填报什么专业？",
        "answer": "你好，根据您提供的位次推荐您报考07和08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取概率",
        "question": "本人为广西纯文科生，高考分数610分，省排名没有确切的位次，根据一分一段表大概为900名，请问这个分数能够报考专业组109吗？本人对苏大意向专业是该专业组里的法学，如果投档成功，会被调剂吗？",
        "answer": "您好，根据您提供的分数位次报考我校的希望还是非常大的，平行志愿体检合格，服从调剂，我们保证退进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考专业",
        "question": "江苏考生，613分，位次2专业0991，请问可以报哪些专业？",
        "answer": "根据您提供的分数和位次，这边推荐您冲一冲19 20 21 29专业组，如果稳妥一点，可以报考我们的22 23 24 25 26 27 28 33 11 34专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "我是新疆单列类文史类考生，位次是2160名，有希望考上贵校吗？",
        "answer": "您好，新疆单列的分数我们往年不统计，因为考生人数少，参考价值不大，您大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "我在贵州，分数474分，有可能吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校没有希望，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-能否录取",
        "question": "您好，我是山东应届考生，高考位次23000名左右，能否报考贵校，希望大吗？能否转专业",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的，欢迎您报考苏州大学，如果进校之后大一下学期可以申请转专业转出要求无挂科  转入要求通过相应考核。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-海南今年录取分数大概多少？",
        "question": "分数583 位次大概14507-14706",
        "answer": "我们推荐报考的位置在3500左右，您这个分数和位次可能希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生589，排名39949，报考有希望吗？",
        "answer": "根据您提供的分数和位次推荐您冲一冲26  27专业组，推荐报考28专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "我已通过贵校的高校专项，重庆文科584分2527名，报考通过几率大吗？",
        "answer": "您好，您的分数只要过特殊类型控制线均可报考，即使没有被录取上也不影响您本科批次的录取"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-希望老师回答一下",
        "question": "广西考生物化地组合578分，位次13725，报考贵校通信工程专业能录取吗？",
        "answer": "您好，您这个分数还是可以冲一冲的，有一定的希望"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽美术",
        "question": "安徽美术综合分559.25，排名486能报考吗",
        "answer": "您好，艺术改革第一年我们学校也没有很好的参考，您可以大胆的填报，欢迎您报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师江西考生物化地586，排名16671高校专项审核通过录取概率多大诶？",
        "answer": "您好，您的分数只要过特殊类型控制线均可报考，即使没有被录取上也不影响您本科批次的录取"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-新疆南疆单列",
        "question": "南疆单列类文科439位次476，有望报新闻学吗(历年分数没有位次吗)",
        "answer": "你好，南疆单列计划的分数和为此往年我们都不统计，因为录取人数少，分数较低，没有参考价值，您大胆填报即可"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-新疆文科考生",
        "question": "新疆文科考生，省排名420位。 报考贵校的法学专业有希望被录取吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报",
        "question": "河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "您好，艺术改革第一年我们学校也没有很好的参考，您可以大胆的填报，欢迎您报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-老师，你好，四川630，位次10736，有没有希望",
        "question": "老师 ，你好 四川630，位次10736，有没有希望",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取咨询",
        "question": "江苏文科6169名能录取苏州大学吗",
        "answer": "根据您提供的位次和分数，推荐您报考我校的07和08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-位次",
        "question": "30700名能报苏大的什么专业？",
        "answer": "根据您提供的，为此推荐您报考我校的24 26 27二八三十三一三四专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-四六级",
        "question": "上了苏州大学四六级什么时候能考？",
        "answer": "正常大学四六级的考试在6月份和12月份    入校后，您即可根据通知   报名参加考试"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-专业咨询",
        "question": "江苏物化生626分，位次14097，能报贵校的临床医学5＋3吗?还能推荐什么专业?谢谢",
        "answer": "您好，根据您提供的分数和位次，这边推荐您冲一冲17 18专业组，想要稳妥一点的可以报考16 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "四川理科，省排六千九到七千一，希望大吗",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-2024江苏考生志愿咨询",
        "question": "物化生591，位次37358名可以报考贵校吗？",
        "answer": "根据您提供的分数，您可以报考我校的26  27  28专业组以及三四  三二  三三专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "山东568 50892 已报高校专项 录取概率大吗",
        "answer": "您好，您的分数只要过特殊类型控制线均可报考，即使没有被录取上也不影响您本科批次的录取"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取概率",
        "question": "老师您好，我是广东考生，艺术类综合分436排名18365，有希望被录取吗。",
        "answer": "您好，您这个分数可能希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生",
        "question": "美术生历史类548位次1152可以上吗",
        "answer": "您好，您这个分数可能希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-专项计划",
        "question": "老师，广西分数558，排名5121，通过国家专项报考你们学校有被录取的希望吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校还是非常有希望的，欢迎报考苏州大学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-湖北物化地考生",
        "question": "湖北物化地考生601分，省排名17612，能上贵校吗，能的话能上哪些专业。",
        "answer": "您这个分数报考我校希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "高校专项有哪些专业",
        "answer": "https://zsb.suda.edu.cn/default.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取概率",
        "question": "广东省音教器乐 音乐表演钢琴得多少排位才比较有概率上贵校",
        "answer": "今年改革第一年，我们也没有很好的参考，您大胆填报！欢迎报考苏州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏文科位次4029，报贵校希望大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！推荐04、05、06、07、08专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-辽宁考生",
        "question": "辽宁考生 历政地 606分 省排1646 能报苏州大学 最好是汉语言 法学 经济 财会 类",
        "answer": "还是有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "四川省理科641希望大吗",
        "answer": "您的位次？欢迎咨询051281610285"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "艺术改革第一年，我们也没有参考，您大胆报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-中外合作办学",
        "question": "我家小孩高考总分522，位次11.5万，请问中外合作办学的生物制药或药学能录取吗？毕业证书落款是苏州大学吗？是否加中外合作字样？国外大学的毕业证书也发吗？中外合作办学影响考研吗？保研率是多少？",
        "answer": "您加QQ详细咨询！392662726"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "我已通过贵校的高校专项，但在江苏省排名42594名，是否有希望考入",
        "answer": "大胆填报，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵校今年新增的药学（中外合作办学）生物制药（中外合作办学）",
        "question": "贵校今年新增的药学（中外合作办学）生物制药（中外合作办学）专业组代号是多少？",
        "answer": "看招生计划的书，不是我们学校定的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-老师好，江苏，物化生581，位次47277",
        "question": "老师好，江苏考生，物化生581，位次47277，可以报考贵校哪些专业呢，谢谢",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "我已通过贵校高校专项计划，高考发挥失常，河南文科560分排名9395，录取的几率大吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-目标苏州大学",
        "question": "您好，内蒙古理科583，省排6100多，有希望进入贵校就读吗？还想问一下转专业的大概情况是什么样的？谢谢",
        "answer": "非常有希望，基本上可以任选了，转出要求无挂科，转入通过相应考核"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南考生成绩578分，能报考该校的哪些专业吗？",
        "question": "已通过该校的高校专业资格审查的河南考生，成绩578分，能报考该校的哪些专业？能录取吗？",
        "answer": "您的位次在多少？欢迎咨询051281610285"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-新疆普通理工",
        "question": "5600多名想报贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "您好，我是山东考生，文科592分，位次两万八，有希望报考该校吗",
        "answer": "比较有希望，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科2990位次，能报贵校俄语专业吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-黑龙江521",
        "question": "黑龙江省521分27500排位有希望吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "安徽考生8843名报考贵校005组纳米材料与技术可能性大吗？今年在安徽有那些专业扩招？新增了那些专业招生？",
        "answer": "希望很大，具体的招生计划您可以点击链接查看：https://zsb.suda.edu.cn/search_plan.aspx?nf=2024&dr=1&yx=-1&sf=qt01&province=%E5%AE%89%E5%BE%BD"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "想问一下老师：已经通过该校的高校专项计划，但是由于高考发挥失常，分数偏低，甘肃物理类561分，排名12683，有希望通过高校专项计划被该校录取吗？希望大吗？是否很渺茫",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "想问一下老师：已经通过该校的高校专项计划，但是由于高考发挥失常，分数偏低，甘肃物理类561分，排名12683，有希望通过高校专项计划被该校录取吗？希望大吗？是否很渺茫",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽艺术类考生",
        "question": "安徽艺术类历史组，综合分556，统考258，请问能够报考贵校004专业组吗",
        "answer": "大胆报考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-宁夏",
        "question": "你好贵校，请问宁夏理科四千三有望进入贵校工科类专业吗，今年的投档线大概是多少？进档若服从调剂会不会在工科专业招满的情况下转入其他专业？进档后哪种情况会退档？感谢贵校回复",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-新疆单列类",
        "question": "您好，我是新疆单列类考生，分数477，位次721，贵校能否提供临床医学",
        "answer": "单列计划没有临床医学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "陕西理科605分8036位次，报贵校有希望吗？",
        "answer": "非常有希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考电子信息工程 计算机 数据科学 人工智能等色弱是否有影响",
        "question": "报考电子信息工程 计算机 数据科学 人工智能等色弱是否有影响",
        "answer": "要看您的体检代码，欢迎咨询051281610285."
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-山东考上587分能否有希望",
        "question": "山东考上587分，排名3.1万左右能否有希望",
        "answer": "一冲一冲，还有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划理科最低录取分数线预估多少，考生降多少分录取？",
        "answer": "不存在降分录取，按照考生的分数从高到底录取，建议在特控线以上均可报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "初审通过的浙江考生没有上特空线的可以报名吗？",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好！请问云南599分7896有机会录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师好！广东音教器乐543分，排位167；音表器乐554分，排位193，能上贵校吗？",
        "answer": "希望有点小，您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-天津8600可以冲一冲吗",
        "question": "老师好，天津8600可以冲一冲吗？",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "物化生626，排名12871已通过高校专项审核有没有希望报考贵校",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广东咨询",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.录取法学专业概率大不大？ 2.广东省有没有现场咨询会？ 3.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-福建高考专项计划",
        "question": "我高考610，位次11972，已报苏州大学高校专项计划，能进入贵校，又或是进入比较好的专业吗？",
        "answer": "还是比较有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏历史类音表器乐",
        "question": "江苏历史类，音表器乐，投档分513分，省内排名227名，服从调剂，能上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-音乐历史类",
        "question": "文化373专业257 音教器乐湖南省1457有机会报考吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽考生",
        "question": "物化生626排名12871有没有机会报考本校",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-美术生",
        "question": "美术生，江苏省位次3377可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-601.29207能不能上贵校",
        "question": "601.29207能不能上贵校",
        "answer": "希望比较大，推荐报考24、26、27、28、30、31专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-播音录取",
        "question": "江苏理科播音主持专业综合分500有机会上贵校吗？稳吗？",
        "answer": "希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-国家专项",
        "question": "请问一下贵校在江西省国家专项招生的相关专业，招收人数，已及2023年的最低录取分数，谢谢",
        "answer": "你好，我校在江西省国家专项计划，去年理工类整体录取的最低分是521。今年我校在江西省的高校专项计划招收的物理类专业有物流管理一个，化学一个，材料类三个，冶金工程两个，金属材料工程两个，纺织工程一个，服装设计与工程两个，非织造材料与工程一个，轻化工程两个，生物技术一个，预防医...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "您好，招办老师.想请问一下河南文科分数523位次24648.报贵校可以被录取吗？可报什么专业？谢谢",
        "answer": "没有希望，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-重庆考生",
        "question": "重庆考生排名21845，分数为576通过高校专项进入本校的机会大吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南理科（高校专项计划）位次15902能报考临床医学专业吗？",
        "question": "老师好！河南理科（高校专项计划）610分位次15902能报考临床医学专业吗？",
        "answer": "希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取可能性",
        "question": "河北，历史类，批次1800，有多大可能被录取啊",
        "answer": "您好！报考我校的希望很大！欢迎报考苏州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考录取",
        "question": "老师您好 文科位次800多可以报考贵校嘛",
        "answer": "您好，可能希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "安徽政史地6512走国家专项可以录取吗",
        "answer": "您好，希望不大，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-重庆考生",
        "question": "重庆理科608分，排位10751位次，请问报考贵校有希望吗？如果有，大概能报考哪些专业呢？",
        "answer": "希望很大！基本上任选专业，您可以选择您喜欢的专业！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-专业",
        "question": "江苏省物化生组合，615分，位次19694，可以报考什么专业，谢谢✪ω✪！",
        "answer": "您好，19、20、21、29专业组可以冲一下，推荐22、23、24、25、30专业组！欢迎报考苏州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏，高校专项",
        "question": "请问江苏省物生地考试四万八百名左右，高校专项计划录取可能性大吗",
        "answer": "希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-请问山东省位次35696能报考贵校吗？",
        "question": "请问山东省位次35696能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校可能希望不大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取几率",
        "question": "河北物理类考生全省位次30000（高校专项计划）有望报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据您提供的位次还是有一定希望的，你可以在高校专项计划中把我校放在第一志愿，如果没有被录取的话，也不影响您本科普通批的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-历史类音乐器乐",
        "question": "江苏历史类，音教器乐，投档分521分，省内排名122名；音表器乐529分，省内排名126名，能上贵校吗？",
        "answer": "非常有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "请问一下贵校在江西省高校专项招生的相关专业，招收人数，已及2023年的最低录取分数，谢谢",
        "answer": "你好，我校在江西省高校专项计划，去年理工类整体录取的最低分是596。今年计划在江西的高校专项计划中，物理类专业有运动康复，非织造材料与工程，轻化工程，预防医学，中药学和药学，分别招收一个人。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-宁夏考生",
        "question": "宁夏考生510排名4000左右，服从调剂，有望冲刺贵校吗",
        "answer": "还是非常有希望的，我们推荐报考的位次也就在6000左右，您这个还是比较有希望的！欢迎报考苏州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-宁夏理工，540分 2259名能报到贵校电气自动化吗",
        "question": "11",
        "answer": "您好，这个分数和位次非常有希望！欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "老师早上好，请问一下今年江苏女生593分，省位次35657，已通过贵校的高校专项审核。请问被录取概率大吗？",
        "answer": "希望很大！推荐把我校放在第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-中外合作",
        "question": "苏州大学31专业组的中外合作办学第四年第五年是都要去加拿大吗？",
        "answer": "你好，31专业组的新能源材料与器件(中外合作办学）是我校与加拿大维多利亚大学合办的3+2的专业，第四年也可以选择不出国，直接在本校读四年本科，有更详细的相关中外合作办学的介绍，您可以关注苏大本科招生微信公众号，里面有更加详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "您好，我想请问贵校2024年高校专项的招生简章在哪里，在官网上找不到。",
        "answer": "你好，我们的官网叫苏州大学本科招生网，不是苏州大学官网，链接我已经帮您贴到下面了，https://zsb.suda.edu.cn/default.aspx。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报",
        "question": "江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报，投档分511，排名90有希望吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校还是比较有希望的，推荐您把我校放在第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏24206名，能报考贵校的生物技术吗",
        "answer": "您好，希望很大，也推荐您报考30、25、23、22专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-08专业组",
        "question": "08专业组包含哪些专业，最低录取多少",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "内蒙古理科女生分数571，排名7858可以报考本校吗",
        "answer": "您好，报考我校希望非常大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-湖南艺考生",
        "question": "请问贵校去年在湖南的美类招生最低与最高分是多少?按照贵校的文化专业占比算综合分，多少分有机会?",
        "answer": "去年在湖南省美术与设计类的专业中，录取最低综合分是环境设计的727，其中最低录取文化分是468，最低录取专业分是209，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-老师好，我是广西理科考生590分，位次9825",
        "question": "老师好，我是广西理科考生590分，位次9825，录入贵校化学类机会大吗",
        "answer": "您好，报考我校希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "天津位次5852-6046之间有希望录取什么专业吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校还是非常有希望的，您可以在百度上查询苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划，在地图上选择您的省份，即可以看到在您省份今年投放的专业计划！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学化学类今年在广西录取位次预估",
        "question": "想问一下广西今年要大概多少名才能录苏州大学化学类",
        "answer": "推荐报考位次15000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏",
        "question": "江苏文科593名次5100左右可以报吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校还是非常有希望的，比较推荐您报考的是05 07 08专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-湖南艺考生",
        "question": "湖南艺考生想要报考贵校的视觉传达或者美术学师范大概要多少综合分",
        "answer": "去年在湖南省美术与设计类的专业中，录取最低综合分是环境设计的727，其中最低录取文化分是468，最低录取专业分是209，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "贵州物化生562位次20167有希望吗？",
        "answer": "您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "天津627有希望进入什么专业",
        "answer": "您的位次大概是多少？您可以在微信上关注苏大本科招生的微信公众号，上面有详细的院系和专业介绍，也欢迎您来电咨询，051281610285。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵校2024汉语言文学专业计划在广东省招多少人？推荐排位多少",
        "question": "请问贵校2024汉语言文学专业计划在广东省招多少人？推荐排位多少",
        "answer": "您好，我校今年在广东招收汉语言文学师范专业的计划数是1，推荐报考位次在4000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "湖北考生历史方向551，省内位次9214高校专项计划已通过，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，报考我校没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏文科生",
        "question": "江苏文科554，高校专项通过，有希望报考这吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "湖北物理方向18000位次有希望报考贵校的什么专业组吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-2024江苏考生问",
        "question": "623分15118名报考贵校通信工程，电子信息等工科有希望吗？",
        "answer": "根据您提供的分数和位次报考我校是非常有希望的，您说的通信工程在我们的25专业组，我们推荐报考的位次在25000左右，我们还推荐您报考的其他专业组有17 18 19 20 21 22 23等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵州位次2204",
        "question": "请问贵州文科位次在2204可以冲贵校的社会学专业吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，推荐报考我校的位次在3000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "电气类专业2024在广西招生推荐位次",
        "answer": "今年我校在广西推荐报考的位次在15000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化政588 排名39950 有希望报考贵校的临床医学吗",
        "answer": "您这个位次报考我校的临床医学也就是29，专业组的希望不大，我们推荐报考29，专业组的位次在2万左右，您这个4万的位次，我们推荐您报考26 27 31专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生男，物化地623分，位次15118，能报贵校17,18专业组吗？",
        "answer": "您好，您这个分数和位次报考我校17 18专业组都是有非常有希望的，当然19 20 21专业组也推荐您报考，还有29专业组也推荐您报考、这几个专业组，我们推荐的位次都在2万位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-浙江645",
        "question": "位次号15531有希望报贵校的英语专业吗？",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常有希望的，报考英语专业也是非常有希望被录取的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-考生咨询",
        "question": "老师你好，宁夏考生，理工，530分，位次2790，可以报贵校什么学科",
        "answer": "您好，您这个位次和分数报考我校是十分有希望的，我们推荐报考的位次在6000左右，相关的招生计划和具体到专业的话，您可以在百度上查询苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划进行查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-重庆物化生考生",
        "question": "重庆今年大概能录取到什么位次",
        "answer": "重庆物理类我们今年推荐报考的位次在17000位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考咨询",
        "question": "湖北高考551，排名9214，已通过贵校的高校专项，请问报本校有希望吗",
        "answer": "您这个分数报考我校的高校专项计划是希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏物化政考生632分 位次10759-11188",
        "question": "如果报考贵校的纳米材料与技术专业有没有希望？孩子很喜欢这个专业（高考中英语142，化学赋分后91，这两个优势学科对学习这个专业应该有帮助）",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校是非常有希望的，您所说的纳米材料与技术在我们的16专业组，推荐的报考位次是两万，位次左右，所以您这个分数是非常有希望的！您这个位次的话，基本上我校的专业都可以任选了！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生政史地，588分，排名6169，",
        "question": "江苏考生政史地，588分，排名6169，苏大能报什么专业？",
        "answer": "根据您提供的分数和位次，您可以报考我校的07专业组和08专业组，我们推荐报考的位次在7000位左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽省全省4800名",
        "question": "安徽省文科政史地4800名有希望录取吗？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校希望不大，我们推荐的报考位次在2500左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询",
        "question": "老师您好！我是山东物化生考生，总分555，省排名68763，高校专项已通过，有希望上贵校吗",
        "answer": "您这个分数想通过我校高校专项计划报考的希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-山西考生文科574 省排1510 ，报本校有希望吗",
        "question": "如果可以报 有什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "您好，您这个分数和位次报考我校还是比较有希望的，我们建议山西省文科报考的位置也就在1500左右，您可以把我校填在前面冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广西考生597 位次7990报考贵校录取几率怎样？哪几个录取",
        "question": "广西考生597 位次7990报考贵校录取几率怎样？哪几个录取",
        "answer": "您好，您这个分数在广西报考我校是非常有希望的！具体的招生计划您可以在百度上搜索苏州大学本科招生网，左侧查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏 物化生考生 排名25000左右 报生物技术专业希望吗？",
        "question": "排名区间在24905-25605区间，想报考贵校生物技术专业有可能吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校的22专业组，23专业组，25专业组，24专业组，26专业组，27专业组，28专业组30专业组，31专业组，34专业组都是非常有希望的，像您说的这个生物技术，它在30专业组这个是非常非常有希望的！！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-您好请问吉林省文科排名527可以上贵校法学吗",
        "question": "或者有其他专业可报吗，谢谢您",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，报考法学被录取的希望也是很大的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "吉林省文科男生544分省排3600，想要上贵校英语师范类有希望吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校的话可能希望不大！我们推荐吉林省文科报考我校的位次在两千位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化生625 排名14098 有希望报考贵校临床医学吗",
        "answer": "您这个分数报考我校的希望是非常大的，您说的临床医学专业在我们的29专业组，我们建议报考的位次在两万位次左右，所以您报考我校的希望是非常大的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-请问湖北考生物理方向623，省排8760，可以上贵校的纳米科",
        "question": "请问湖北考生物理方向623，省排8760，可以上贵校的纳米科学与技术专业吗？",
        "answer": "您这个分数和位次报考我校是非常有希望的。您所说的纳米科学与技术专业，根据您提供的分数和排名，也是推荐您报考的，被录取的希望也是非常大的，我们推荐报考的位次在13000名左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵州文科生",
        "question": "贵州文科考生，600分，位次1822，请问报贵校的汉语言文学专业机会大吗，或者其他专业",
        "answer": "您这个分数和位次报考我校是非常有希望的，我们建议报考的位次在3000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-山东文科607（已报高校专项）报贵校什么专业比较稳妥？≡ω",
        "question": "山东,文科,女,老师有什么推荐的专业吗",
        "answer": "您好，您的位次在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取问题",
        "question": "江苏省文科3900名左右可以被贵校法学录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，您说的法学专业在我们的07组，我们推荐报考的位次是7000位次左右，所以说您被我校法学录取的可能性是非常大的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-法学咨询",
        "question": "江苏物化生 626 位次13551 ，想报贵校的法学，有机会么",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常有希望的，您说的法学（物理加不限）在我们的22专业组，我们推荐的报考位次在25000位次左右，您这个位次报考我校的17专业组，18专业组，19专业组，20专业组，21专业组，22专业组，23专业组，24专业组，25专业组，26专业组，27专业组，28专业组，29专业组，30专业组，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好 我是青海考生理工类504 1789名 填报贵校的计算机科学与技术和临床医学 有希望录取吗？还有什么要求？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，基本上我校的理科专业您都可以任选！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-转专业的政策如何",
        "question": "转专业的政策如何",
        "answer": "我校转专业在大一下学期、只能申请一次，要求转出无挂科，转入通过相应的考试！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "您好，您这个分数和位次报考我校的希望是很大的，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-理化生618男",
        "question": "省排名10300多有希望上贵校的计算机或者光电吗，或者还有什么工科专业可以推荐的",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校是非常有希望的，我们推荐报考的位置在13000名左右！具体的专业、您可以关注苏大本科招生的微信公众号，在上面我们都有详细的专业介绍，您可以选择您喜欢的专业进行填报！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好！我是重庆考生理科597分位次14000，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校是非常有希望的，我们推荐报考的位置在17000名左右！欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "您好，我是湖北的考生，高考成绩是602分，已参加您校高校专项，1有望报考您校的生物技术组内的专业吗？2若可以，具体可以报考其中哪一些呢？3历年您校生物技术组高校专项录取的名次大概是多少？谢谢！",
        "answer": "您好，您这个分数的排名是多少？去年我校在您省份高校专项计划整体录取的最低分是610分，您问的第二个问题就是我们的招生计划，您可以在苏州大学本科招生网上查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "请问一下贵校在陕西省高校专项招生的相关专业，招收人数，已及2023年的最低录取分数，谢谢",
        "answer": "今年我校在陕西的高校专项计划文史类招收的是城市管理，招收一人！去年高校专项计划在陕西省文史类录取的最低分是515！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "你好，宁夏理科考生536分，2473位有机会报考贵校吗，有机会报考贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "您好，根据您提供的分数和位次报考我校是非常有希望的。基本上专业都可以任选，我们推荐报考的位次在6000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏文科583，想报法学或者英语或者教育有希望吗，如果没有的话转专业都要经历什么过程",
        "answer": "您好、您的分数在多少位次？欢迎您来电咨询051281610285。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询",
        "question": "广西583排一万二有机会录取到该校哪个专业吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，我们推荐报考的位次在15000位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-理科17343名能上软件工程吗",
        "question": "？",
        "answer": "您好，您这个位次报考软件工程的话可能希望不大，我们推荐的位次是在15000左右，您这个17000的位次推荐报考我校的16专业组，19专业组，20专业组，21专业组等等，像这几个专业组推荐报考的位次都在两万位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-色盲限报和调剂",
        "question": "请问纳米材料专业色盲限报吗？如果限报，色盲考生会被调剂到此专业从而导致退档吗？不想学医，会被调剂到临床医学吗？",
        "answer": "您孩子高考体检单上的数字代码是多少？请您确定一下，然后致电我们的招生咨询热线，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-福建物化生考生",
        "question": "老师您好！请问总分627，位次7181可以报考纳米材料与技术专业或者光电信息科学与工程专业？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，像您说的纳米材料与技术专业或者是光电科学与信息工程专业被录取的希望也是很大的，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-您好",
        "question": "湖南省理科474能录取吗",
        "answer": "您好，您的分数报考我校我没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-老师好",
        "question": "今年的广东考生，分数599，排名在22000能否被贵校录取",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校希望不大，我们推荐报考的位次在两万左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是来自湖北的考生，请问历史方向551分且贵校高校专项计划已通过的情况下，报考贵校有望被录取吗",
        "answer": "您的位次在多少左右？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-浙江女生621位次32700可以上贵校吗",
        "question": "浙江女生621位次32700可以上贵校吗",
        "answer": "您这个分数报考我校希望不大，我们推荐报考的位次在19000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "answer": "您好，您这个专业报考我校希望还是很大的，相关的历年分数和招生专业，您可以在百度上搜索苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划或历年分数进行查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划录取转专业",
        "question": "老师您好，如果我通过高校专项计划进入贵校，是否有机会通过大一努力取得转专业的机会",
        "answer": "高校专项计划可以申请转专业，转出的要求是没有挂科，转入的要求是通过相应考试。所以说申请转专业的话基本上都是可以直接申请的，只要没有挂科！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-安徽省 历史类580",
        "question": "安徽省历史类580分可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好！河南文科547，省位次13805，有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校没有希望！我们推荐报考的位次在3500。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-播音",
        "question": "上海综合排位16。有希望考入贵校吗",
        "answer": "您好，由于今年是艺术改革第一年，所以我们也没有很好的参考，大家都是空白，欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "河南理科586，已经通过高校专项的初次审核，有可能通过高校专项被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-法学",
        "question": "老师您好！我是贵州文科考生，排名两千七百多，报考贵校法学的希望大吗?谢谢老师！",
        "answer": "您这个分数报考我校还是比较有希望的，但是被法学录取的希望可能不大，因为这个是热门专业，他需要报考的位次相对较高，但是文科类的其他专业报考的希望还是挺大的，我们推荐报考的位次在3000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-投档比",
        "question": "老师今年学校投档比是多少？",
        "answer": "我们学校的调档比等于1:1！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是今年湖北物理类考生，我已通过高校审核，分数595位次20005，有没有希望被贵校录取",
        "answer": "您好，您想通过我校高校专项计划报考的希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师，你好，江苏体育考生，594分，省内前50，有望被录取吗？",
        "answer": "您好，您这个位次和分数报考我校是非常有希望的，您可以把我校放在第一志愿是非常有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-湖南物生地",
        "question": "湖南物生地560省排名三万四有望报考贵校财务管理和汉语言文学专业吗谢谢",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743，我们给您更详细的解答！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-统招体育生色觉问题",
        "question": "统招排名江苏省69名，投档分572但是，体育分145，但带有轻微色弱可以报考体育专业吗",
        "answer": "您好，您孩子高考体检单上的数字代码是多少？欢迎您来电咨询051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有希望被贵校社会学专业录取",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校的希望也许不大，我们推荐报考的位置在13000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师您好！我是今年湖南理科考生总成绩559省排名34899，高校专项已过 有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，您这个分数想通过高校专项报考我校希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取情况咨询",
        "question": "高校专项已过，江西理科生588省排15992有希望进入贵校吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校的希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西位次两万七千名能上嘛",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校的希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询贵校专业录取概率",
        "question": "江苏理科（物化生）考生，高考分数610分，排名22843，报考贵校——计算机科学与技术专业、电子信息工程、集成电路设计与集成系统、人工智能、软件工程、电气工程及其自动化，录取希望大吗",
        "answer": "您好，您这个分数和位次的话，可能报考计算机也就是17专业组的可能性不大，我们推荐报考17专业组的位次在15000左右，您这个22000的位次，我推荐您报考22 23 25专业组，这些专业组也是很好的专业，而且我们推荐报考的位次在25000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取咨询",
        "question": "浙江省631分 位次24792有机会被录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校的希望不大，推荐报考的位次在19000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏历史类590分，5755名有希望报考贵校吗",
        "question": "汉语言专业",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校的话，汉语言文学师范可以冲一冲，像07专业组合08专业组，我们推荐报考的位次都在7000位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-能否录取",
        "question": "老师您好！安徽历史：音乐生，481+23911：综合分：539，能否达到贵校分数线",
        "answer": "您好，由于今年是艺术改革第一年，所以我们也没有很好的参考，大家都是空白，欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广西考生",
        "question": "老师您好，广西位次17000左右有希望报考你们学校吗。",
        "answer": "您这个为此报考我校的话希望不大，我们推荐报考的位次在15000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-在湖南高校专项计划的招生计划",
        "question": "你好我已经通过了高校专项，请问在湖南的高校专项计划有哪些呢？",
        "answer": "具体的您可以在百度上搜索苏州大学本科招生网点击所测的招生计划，在地图上选择您的省份即可查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生586，省内排名6639",
        "question": "能上贵校的汉语言吗?如果不行服从调剂之后能改专业吗?",
        "answer": "您这个位次可能够不上汉语言文学师范推荐您报考07专业组和08专业组，这个我们推荐报考的位次都在7000左右！服从调剂，进校之后可以在大一下学期申请转专业、转出要求无挂科！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生，物化政，619分，",
        "question": "请问老师：专业组13，16，18，19，25，26，能录取吗？",
        "answer": "您好，您这个分数推荐报考的是25专业组，19专业组，26专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-四川9300-9700能报纳院吗",
        "question": "这个名次报纳院的希望大吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是非常有希望的，您说的纳米材料与技术学院被录取的希望也是非常大的，我们推荐报考的位次在17000位次左右，所以说希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-汉语言文学拔尖创新班咨询",
        "question": "江苏省文科，599分，位次4029有机会报考吗？",
        "answer": "汉语言文学拔尖创新班是首次招生，我们推荐您报考的位次在3000位次左右，可能您这个分数和位次希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-港澳台联考文科总分488排位899能上吗",
        "question": "1",
        "answer": "您好，我们只招收正常参加普通高考的学生！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "请问重庆考生535分8349名有机会就读贵校吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-专业录取",
        "question": "本人甘肃物理类568，请问能在贵校读什么专业？（自己也没有十分热爱的专业）",
        "answer": "您的位次大概是多少？您可以在微信上关注苏大本科招生的微信公众号，上面有详细的院系和专业介绍，也欢迎您来电咨询，051281610285。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "568 省排名11015。请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我们推荐报考的位次在1万名左右，您这个分数和位次可以把我们学校填在前面冲一冲，试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏考生608，生物技术有希望吗",
        "answer": "您好，您的位次在多少左右？生物技术我们推荐报考的位次在3万位次左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师您好！我是来自河南的理科考生，已通过贵校的高校专项计划，608是否有希望被录取",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生",
        "question": "请问贵校今年理工类在河南招生多少人",
        "answer": "您好，具体的招生计划可以在百度上搜索苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划，在地图上选择您的省份即可查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "重庆考生位次27000带有高校专项计划有望录取吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-加分项",
        "question": "父母西藏职工能加分吗",
        "answer": "您好，我校只认可省级生源地招办认可的加分政策！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "河南理科620位次12310能被贵校哪个专业录取",
        "answer": "您这个分数的话被我校录取的专业还是比较大的，具体的专业您可以在百度上搜索苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划即可查看！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏省物化生635分/9522名能选什么专业",
        "question": "江苏省物化生635分/9522名能选什么专业",
        "answer": "您这个位次和分数，我校的专业基本上都可以任选，推荐您报考的是13 14 15 17 18专业组，这些我们推荐的位次都在1万~1.5万左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生",
        "question": "您好，请问甘肃考生理科530分，位次21000有希望进贵校吗？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南理科550",
        "question": "有希望吗？",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "陕西理科女602，位次6593，可以报考口腔医学吗？",
        "answer": "您这个分数和位次报考我校是非常有希望的，被口腔医学录取的希望也是非常大的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-可以报考苏大吗？",
        "question": "江苏考生，学史政地，位次14232",
        "answer": "您这个位次报考我校希望不大，我们推荐报考的位次在7000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏省历史类599分4029名有望被录取吗",
        "question": "目前意向是历史学相关专业，想把贵校作为第一志愿，有多大把握被录取呢",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常有希望的，您说的历史学在我们的06专业组，我们推荐报考的位次就是您的一次您的希望是非常大的，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "如果考生服从调剂但所有专业已录满，考生会被退档吗？今年云南理科排名3984，被贵校临床录取的概率有多大",
        "answer": "平行志愿、体检合格，服从调剂，进档不退。根据您提供的排名您报考我校并被临床专业录取的概率是非常大的，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-国际经济与贸易",
        "question": "贵校国际经济与贸易或金融能上不？590，福建排名19889",
        "answer": "您这个位次报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-志愿填报咨询",
        "question": "江苏体育生，历史类排名188，录取到贵校体育教育（师范）专业的概率大吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校的体教专业还是比较有希望的，我们推荐报考的位次在两百名左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新高考贵州考生，分数578，排名14843，高校计划或国家专项有希望录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是比较有希望的，我们推荐您省份报考我校的位次在15000左右，如果通过高校专项计划或国家专项计划，相对来说的位次还可以更多一点！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "老师您好，云南考生546分，25918名有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "请问报考贵校如果进档后且服从调剂，在身体条件满足要求的情况下还有可能被退档吗",
        "answer": "平行志愿体检合格，服从调剂，进档不退！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校社会学专业或法学录取？",
        "answer": "您好，报考我校希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "请问四川文科577分，排名4052。有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您这个位次报考我校是比较有希望的，我们推荐您报考的位次就在4000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "山西理科位次9308有可能被录取吗？",
        "answer": "您这个位次报考我校还是比较有希望的，我们推荐您省份报考的位次在1万名左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询",
        "question": "安徽考生599 26340名已通过高校专项报考贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，报考我校希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "您好！请问湖北考生总分595通过高校专项计划有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江本物化生594",
        "question": "排名13251，有机会上贵校的法医系吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望不大，我们推荐报考的位次在1万左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏文科女生 571 排名 10690 能上贵校的法学吗？",
        "question": "江苏考生女生文科 571 排名 10690 能上贵校的法学吗？如果不行服从调剂之后能改专业吗？",
        "answer": "您好，报考我校希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-青海理科563省排491",
        "question": "该分数可以报考贵校的临床医学吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校是非常有希望的，基本上在您省份投放的专业和计划都可以任选！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师您好!我是24届河南省的文科考生，今年分数为538，过一本线17分。之前申请过贵校的高校专项，我想报考图书馆情报与档案管理专业，请问可以吗？",
        "answer": "您好，报考我校希望不大，参考往年的分数都要600分以上！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏考生女，物化地596分，位次33188，想报考苏大，请问老师有希望吗？能进哪个专业组？",
        "answer": "您好，根据您的位置，我推荐您报考我校的24  26  27  28  30  31  34专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-青海",
        "question": "你好青海2024年考生，分数：429 位列：6262，有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，您这个分数可能希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏考生，男生物化地，省排名15118，分数623，想报贵校的计算机，自动化，电子信息类的，请问老师有希望吗？如果服从调剂，调剂到冷门专业，好转专业吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望是非常大的，您说的计算机等专业在我们的17专业组，我们推荐报考的位次也就是15000左右，向其他我们推荐2万位次左右的专业组有19 20 21 23 22 25 29专业组等，这些专业组也是非常好的，您可以再考虑一下，有梯度的进行志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "河北物理类586可能冲贵校吗",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏文科593，位次5193，报考贵校07专业组法学专业",
        "question": "您好，我们想报考贵校07专业组法学专业，同意调剂，如果调剂到别的专业，后面可以转进去吗？转专业有什么要求",
        "answer": "您好，根据您提供的分数和位次报考我校07专业组是比较有希望的，我们推荐报考的位置在7000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "湖南省538分有希望录取本校高校专项吗",
        "answer": "您好，您的位次大概在多少？欢迎您来电咨询，051281610285！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-护理",
        "question": "上海考生524分，位次是13538，报贵校的护理专业有希望吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校没有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "question": "贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "answer": "您这个位次报考我校是非常有希望的，基本上在您省份的招生计划都可以任选，您可以在百度上查询苏州大学本科招生网，点击左侧的招生计划，在地图上选择您的省份，即可以看到在您省份今年投放的专业计划！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-贵州物化生组合可以报贵校汉语言文学吗",
        "question": "贵州物化生组合可以报贵校汉语言文学吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "河南文科高考551，全省位次12000，高校专项录取几率大吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，儿子刚刚高考614分，排名20315，请问报考贵校的纳米学院可以吗？",
        "answer": "根据您的分数和排名，如果您想报考我校的纳米材料与技术专业是比较有希望的，我们推荐报考的位次也就是在两万左右，当然其他的专业组也可以给您推荐，还比较推荐您报考的有20 21 22 23 25专业组，这些专业组的推荐位次都在2万~2.5万左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "江苏，物化双选，616分，19076名，报贵校什么专业比较稳",
        "answer": "根据您提供的位次，这边推荐您报考我校的19 20 21 22 23 25专业组，还有29专业组，这些专业组都是非常好的，属于我们学校的优势专业。他们推荐报考的位置都在2万~25000左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-艺术类",
        "question": "请问湖南音乐表演综合分323被贵校录取的几率有多大呢",
        "answer": "您好，由于今年是艺术改革第一年，所以我们也没有很好的参考，大家都是空白，欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-播音",
        "question": "上海综合位次16，可以冲一下吗",
        "answer": "您好，由于今年是艺术改革第一年，所以我们也没有很好的参考，大家都是空白，欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校的公共外语课程只开设英语，但是如果您孩子被录取到我校，说明您孩子的学习能力也是非常强的，那相信学起来英语也是不会很困难！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-音乐学（师范）",
        "question": "您好，请问贵校2023年在江苏录取音乐学，学生位次排名是多少？ 今年539位次，是否有望",
        "answer": "您好，由于今年是艺术改革第一年，所以我们也没有很好的参考，大家都是空白，欢迎您咨询我们的特殊招生类型电话！131 6012 2746，131 6012 2743"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-请问，江苏省音乐生投档分477，音乐教育排名295可能上吗",
        "question": "江苏省音乐生投档分477，排名295，可以上吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校希望不大，我们推荐报考的位置在150名左右！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西考生位次14336位有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您这个分数报考我校还是比较有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "通过高校录取后可以转专业吗",
        "answer": "可以转专业，在大一下学期申请，只有一次机会，转出要求无挂科，转入通过相应考核！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "广西考生520有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您的位次在多少？欢迎来电咨询：0512-81610285。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师您好！我是今年河南文科考生总成绩576省排名5468，高校专项已过 有希望上贵校吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校还是比较有希望的！可以把我校填在第一位，如果没有录取，也不影响您的普通批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-宁夏理科544分2096名能被录取吗",
        "question": "能报考什么专业呢",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！！！您可以选择您喜欢的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生女生文科 596 排名 4751 能上贵校的法学吗？",
        "question": "江苏考生女生文科 596 排名 4751 能上贵校的法学吗？如果不行服从调剂之后能改专业吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！上法学也是非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好！我是来自四川的考生，已通过贵校的高校专项计划，603是否有希望被录取",
        "answer": "您这个分数报考我校高校专项计划是非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-青海考生录取",
        "question": "老师您好！青海高考考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校有机会吗？",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-体育教育专业选考科目要求?",
        "question": "老师，您好，体育教育专业有选考科目要求吗，还有其他报名条件吗？",
        "answer": "选考不限。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏考生619分",
        "question": "老师，我是江苏考生，619分，想选贵校通信工程、电子信息工程、电气工程及自动化、光电信息科学与工程、能源与动力工程，不调剂的话能否录取？",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！但是我们推荐您同意调剂，否则会存在退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-陕西608分7463名可以报临床医学专业吗？",
        "question": "我打算报贵校的临床医学专业，但是不知道这个位次可不可以录取。",
        "answer": "您这个分数报考我校是非常有希望的！！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "你好，福建男，物化生615，省排10404，请问下大概能上贵校什么专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生，文科，总分588分，全省排名6169名，能上苏州大学吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-学院开设药学（中外合作办学）、生物制药（中外合作办学）",
        "question": "1、请问在浙江高考多少位次推荐报考 2、费用多少，住宿费用 3、住宿条件具体怎样，请详细告知 4、保研率多少 5、就业前景怎样",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取情况咨询",
        "question": "老师您好！我是刘佳慧，本次高考596分，希望读咱们学校的汉语言文学专业，咱学校的农村专项过了，能降分录取吗？谢谢您",
        "answer": "您好，您说的农村专项是地方专项计划还是高校专项计划？说的并不清楚，您可以直接电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "老师您好，云南省590,10131名有机会报吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校还是比较有希望的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-分数咨询",
        "question": "湖南省553分，8631名有希望录取专项计划吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-投档分情况",
        "question": "苏大的音表专业分数线多少",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州高校专项计划",
        "question": "高校专项最低降多少分，553是否可能专项录取",
        "answer": "您好，首先高校专项并不是降分录取，而是按报考考生的分数从高到低排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-江苏理科603报考材料化学",
        "question": "江苏理科603报考材料化学可行吗",
        "answer": "您好，去年江苏省材料类最低分605，化学类最低分603。您这个分数报考我校材料、化学还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-湖北美术生",
        "question": "1.报考艺术类专业的具体的分数及全省排名要求 2.服从调剂是否会被退档",
        "answer": "您好，您第一个问题问的很宽泛，无法做出文字解答，欢迎咨询我校特殊类型招生咨询热线：0512-67507943，67507949。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-内蒙考生咨询录取问题",
        "question": "贵校今年在内蒙没有投放生物科学专业计划，但是我对生物特别感兴趣，曾获得过奥赛国家三等奖，省一等奖。就想报考贵校生物专业。 有没有可能？ 谢谢您~",
        "answer": "您好，实在抱歉，我校今年在内蒙古投放的计划中，国家专项计划中有招收生物技术专业，但本科普通批没有招收生物技术专业。感谢您对我校的喜爱和关注！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-天津625分录取临床5+3的概率大吗？",
        "question": "天津625分录取临床5+3的概率大吗？",
        "answer": "您好，去年我校在天津省招收的临床医学5+3专业最低分651，您这个分数报其他专业是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "福建物理类622 省排名8371 是否上纳米材料与技术",
        "answer": "您好，去年我校在福建省招收的纳米材料与技术专业最低分617，您这个分数报考我校纳米材料与技术是非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "甘肃省文史类考生，多少分数可以报苏州大学",
        "answer": "您好，帮您参考去年甘肃省文史类高校专项计划的最低分，最低分是527。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询",
        "question": "2024福建物理组考生，602可以高校专项上贵校吗",
        "answer": "您好，去年我校在福建省高校专项计划录取的最低分是607，您这个分数是比较有希望通过高校专项录取到我校的。您可以把我校填在高校专项的第一志愿冲一把，如果没有录上也不影响您本科一批的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "贵校临床医学一般在山西的最低录取位次是多少",
        "answer": "您好，我校在山西省去年临床医学专业录取最低分是606。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-山西理科562，是否能录取到本校临床医学？",
        "question": "山西理科562，是否能录取到本校临床医学",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "您好，我校转专业的政策是转出没有挂科，转入通过相应考试，具体转入法学和财政学的政策需要直接咨询他们学院，因为每年都会出相应的文件政策。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "福建考生619报考临床有高校专项计划的，能上吗",
        "answer": "您好，今年在福建省高校专项计划的招生计划中没有临床医学专业，物理类的专业分别是物流管理材料类，冶金工程，纺织工程和护理学，每个专业，各招收一人。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-色弱、五色识别不全可填报计算机类、电子信息类专业吗",
        "question": "体检色觉检查：色弱、五色识别不全，体检专业受限代码为21、23，请问能填报贵校数据科学与大数据技术、软件工程及电子信息工程、通信工程、电子科学与技术这些专业吗？",
        "answer": "您好，根据您提供的体检专业受限代码21，23，您所说的数据科学与大数据技术，软件工程，电子信息工程，通信工程，电子科学与技术，这几个专业都不限报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "福建省557分有希望贵校吗",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-陕西考生600分上智能制造有希望吗？",
        "question": "省排九千",
        "answer": "您好，您这个分数和位次报考我校的智能制造工程是非常有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取咨询",
        "question": "请问老师，山西考生理科593，报考有希望吗？",
        "answer": "您好，您这个分数相比往年的分数报考我校是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取咨询",
        "question": "云南文科专业 568 分，一本线上 18 分，是否可以填报贵校",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学第008组 建筑学需要美术基础",
        "question": "请问 如果报考008组的财政学不能录取，会被调剂到需要美术基础的建筑学专业吗？ 我们没有美术基础。",
        "answer": "您好，是可能会被调剂到需要美术基础的建筑学专业的，如果没有美术基础，后续学起来有可能会略有困难。但是相信你的孩子既然可以上我校，那说明他的学习能力也非常强的。推荐把我校放在第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-福建考598能上吗",
        "question": "有哪些专业",
        "answer": "您好，福建物理类今年这个分数报考我校的话希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-陕西文科",
        "question": "陕西文科562可以报贵校吗",
        "answer": "您好，陕西文科今年这个分数报考我校的话希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-转专业",
        "question": "广西生通过高校专项指定专业录入纺织工程后，有转专业的机会吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高考招生",
        "question": "福建569能有机会上贵校吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-宁夏考生542分报名过高校专项",
        "question": "老师您好，高考542分文史类，填报过高校专项是新闻传播学类已通过，但是想学法学系，这个分数可以考入贵校吗，如果走高校专项，录入的机会大不大，后续可以转专业或者选修二学位考法学吗，麻烦老师了",
        "answer": "您好，今年在宁夏高校专项投放的专业：文史类是城市管理，招生人数为1。没有投放您说的新闻传播学类和法学专业。您这个分数报考我校高校专项文史类，被录取的希望非常大。进校之后可以在大一下学期申请转专业或辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "你好，在福建省排名16361能不能上该校的口腔医学院",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校口腔医学希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "老师好，我是内蒙古考生，572分，想报考贵校的法医学，录取几率大吗？如果报别的专业是否可以转专业呢，具体过程是怎样的，成功几率大吗？",
        "answer": "您好，您这个分数报考我校法医学专业是非常有希望的。如果被调剂到其他专业，可以在大一下学期申请转专业，具体的过程就是转出申请无挂科，转入通过相应考试，每年的成功比例在50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南高校专项",
        "question": "请问今年高校专项计划在河南省的招生的专业有哪些，谢谢。",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学在内蒙古的招生计划",
        "question": "2024年苏州大学在内蒙古的招生计划",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报贵校纳米材料可能性大吗",
        "question": "陕西理工，592，10860",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上苏大吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生",
        "question": "请问贵校在安徽招预防医学和医学影像学吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-学校生活",
        "question": "请问贵校医学影像学和临床医学的宿舍是什么样的？在哪个校区？是几人间？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-农村专项招生",
        "question": "本校专项计划录取原则是什么",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "今年贵校在河南的高校专项计划文史类有哪些专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "在福建招生专业",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-咨询专项计划",
        "question": "老师您好，请问贵校今年在广西的高校专项计划计划招生一共多少人",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "贵校专项计划一定比本科录取分数低吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划专业可以自己选择吗？有专业范围限定吗？招生人数分省份吗？四川招多少？",
        "answer": "您好，高校专项计划不可以自己选择专业。今年在四川高校专项计划中，文史类招收哲学、城市管理、日语三个专业，理工类招收物流管理、纺织工程、护理学三个专业，每个专业各招收一个人。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-问题",
        "question": "苏州大学各专业在云南的最低提档线是多少？",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考外语专业对口语成绩有什么要求吗",
        "question": "外语口语成绩会影响报考外语专业吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "您好，请问安徽物理类考生在贵校的录取排名和高考分数大约在多少呢？谢谢！",
        "answer": "您好！去年在安徽省物理类整体录取最低分是624。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "你好，请问近视900度可以报考临床医学专业吗？或者做近视手术之后呢？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-预科",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否能报考贵校预科班？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项被录取后可在校内转专业吗",
        "question": "本人是物生地考生（江苏）下面阐述我的问题： 1.请问被录取进贵校能否转专业？ 2.若可以，转专业的考核难度大体怎样？ 3.请问高校转向提前批是否有法学专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "高校专项还可以转专业吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划",
        "question": "你好，四川文科高校专项计划550分被录取的几率大吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "高校专项在广西今年有什么项目",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-报考",
        "question": "请问二四届考试理工科全省排名10423名，能否报考贵校高校专项的水利专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项如何录取",
        "question": "你好，请问 已报苏大高校专项计划的考生和未报专项计划却分数更高的考生，如何录取呢？",
        "answer": "您好！你这个问题问的很模糊，我无法做出文字解答。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "你好，请问报了贵校的高校专项，如果想读计算机专业的话550分左右能报上吗,如果报了其他的然后录不上写不服从调剂的话，被退档了，能正常报一本批次吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-口腔专业",
        "question": "贵州物理方向570有机会录取贵校口腔专业吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-苏州大学临床医学专业",
        "question": "贵校临床医学专业5+3一体化往年录取分数线是多少",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-河南理科",
        "question": "请问贵校在河南24年电子信息专业计划为多少？",
        "answer": "您好，在河南24年电子信息工程专业计划人数为1。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-播音",
        "question": "请问贵校在江西招播音生吗？",
        "answer": "您好，在贵州不招播音主持专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-汉语言拔尖创新班今年的预估录取分多少？",
        "question": "想报考汉语言拔尖创新班，或汉语言文学，或英语专业，平时模考600分左右。",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "请问贵校今年的高校专项需要面试吗？",
        "answer": "您好，无需面试，按高考分数录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-换专业的时间和要求",
        "question": "请问一下本校更换专业是否对专业成绩有要求，是不是在大一可以转专业",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-专业组",
        "question": "同一专业组内有若干专业，担心被调剂。请问贵校今年在专业组内调剂有没有什么新政策？比如有些其它学校，今年可以保证只录取到考生所填的6个专业内的某一个，而不会被调剂到其它未填写的专业。贵校有类似的政策吗？",
        "answer": "您好，我校没有保专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-招生范围",
        "question": "请问招收统考的学生吗？如果招收湖南省招几个人？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项计划录取",
        "question": "24届政史地考生 540分有望录取贵校专项计划历史专业吗？如果本科填报有多大机会可以录取",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项进入苏州大学的几率大吗？需要准备什么",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项",
        "question": "老师好，我问一下，我报了贵校高校专项计划，问一下，你们有校测吗，还有开学后会进行考核分班吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-援疆地区单列招生情况",
        "question": "今年新疆第四师的单列招生的情况",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-法医专业今年会在陕西招生吗",
        "question": "法医专业今年会在陕西招生吗",
        "answer": "很抱歉，今年在陕西没有“法医专业”的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "符合要求的本科生可在大一下学期申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-选科要求",
        "question": "2024物生地可以报考哪些专业组，在哪里查询",
        "answer": "您好，物生地可以报考物理+不限专业组，物理+生物专业组，具体专业可以登录苏州大学本科招生网在招生计划中点击江苏招生计划查看。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-色盲色弱不可报专业",
        "question": "贵校招生简章上说，报考材料类丶化学工程与工艺专业者，要求无色盲色弱。请问一下，报考纳米材料丶轻化工程，化学丶金属材料工程丶新能源材料与器件这一类的专业，是否也属于色盲色弱不可以报考的专业？",
        "answer": "您好，关于色盲色弱问题，您提到的纳米材料、金属材料工程、新能源材料与器件对色盲色弱没有要求，但是轻化工程、化学色盲色弱不予录取，具体的以体检标准代码为准，有后续相关问题可以拨打苏州大学招生热线：0512-81610285。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取分数线",
        "question": "您好，老师：我是河南考生600分左右，想咨询咱学校 纳米学院生物学 在河南招生分数线，招生人数",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-高校专项咨询",
        "question": "请问贵校的专项招生是顺序志愿还是平行志愿？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "2024陕西高校专项计划录取专业，有什么？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取位次",
        "question": "贵校在宁夏的各专业录取位次是多少",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-录取",
        "question": "请问湖北历政地方向考生提档分数是多少啊",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-广东全理考生，咨询一下临床医学专业",
        "question": "想问问老师贵校在广东招生的临床医学5+3是可以本科阶段结束后直接保研吗？我查阅了一下资料贵校要求本科阶段合格者直接进入本校与住院医师规范化培训有机衔接的3年临床医学硕士专业学位研究生教育阶段，想问问这个“合格”的具体要求是怎样的？是本专业内前百分之多少还是只要不挂科就可以了...[详细]",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-老师，学校汉语言文字和历史学有硕士点和博士点吗",
        "question": "老师，学校汉语言文字和历史学有硕士点和博士点吗",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州大学",
        "title": "苏州大学-关于志愿填报",
        "question": "老师您好！我想咨询一下招生章程中第十一条“学校部分本科专业按大类招生，考生填报高考志愿时，将大类视作一个专业填报即可。按大类招收的新生，入学时在大类内不分专业，在完成大类阶段课程学习后，根据学校和所在学院（部）有关规定和要求，参加大类的分流，进入大类中的具体专业学习。”...[详细]",
        "answer": "考生/家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-录取",
        "question": "老师，云南理科621能报吗，能报哪些专业",
        "answer": "2023年云南省普通批次理科录取分数线为635分，排名1630名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-高校专项",
        "question": "今年你们学校高校专项的项目在广西有什么专业 谢谢",
        "answer": "2024年我校高校专项在广西投放的专业有工科试验班（智慧建造、智能交通与先进材料），选考科目要求为数学+物理；经济学类（数智经济与智能管理），选考科目要求为物理+不限"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-文科实验班分流",
        "question": "贵校在浙江招生，文科试验班从2023年1个，拆分成2024年2个，多了会计物流管理等专业。请介绍一下这方面情况，以后大类分流政策，转专业政策。",
        "answer": "我校实施大类招生，学生可以根据自身的兴趣填报不同大类。大类分流是在大一下学期进行，依据学生大一上学期课程成绩，并综合考虑竞赛奖励，荣誉加分等，自主填报分流志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-东大",
        "question": "提前批次小语种俄语去年录取的分数是多少？",
        "answer": "去年未在山西省投放提前批俄语计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-转专业",
        "question": "老师，如果我通过高校专项进入贵校，那我是否可以转专业呢?",
        "answer": "高校专项录取的考生和普通批次录取的考生一样可以转专业。学生有6次自主选择专业的机会，实行“申请不受限、转入需考核”政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东南大学",
        "title": "东南大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "2024年我校在甘肃省招收预科生。物理类考生招生专业为工科试验班（碳中和与智能制造实验班），计划招收2人；理科试验班，计划招生2人；经济学类（数智经济与智能管理），计划招收1人。预科结业后进入录取大类的学习，大类分流是在大学一年级第二学期中，参加本专业大类的专业分流。学生自主填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-1",
        "question": "湖南物化生考生604分12,746名。有机会上贵校吗？特想上这所学校",
        "answer": "去年湖南省理科最低录取分数为608分，排名12232，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "福建考生成绩621省排8601想报数学类可以吗",
        "answer": "去年福建省数学类最低录取分数为625分，排名5760，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "安徽物化生640 排名7500有多大可能性被贵校微电子科学与工程、大数据管理与应用、电子信息类、光电信息科学与工程、自动化类录取？",
        "answer": "去年安徽省你指出的这几个专业最低录取分数为629分，排名6751，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "辽宁，物化生，位次8002，626，色弱，上贵校有机会吗？ 兵器类，对色弱有要求吗?",
        "answer": "去年辽宁省理科最低录取分数为610分，排名9065，你可以参考一下。兵器类对色弱不限报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-江西文科njlg",
        "question": "我问文科575分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "去年江西省文科最低录取分数为591分，排名2232，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-招生",
        "question": "老师你好(*´▽｀)ノノ，浙江考生，物化政，省排22001，有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "去年浙江省理科最低录取分数为643分，排名16542，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "湖北物化生616，排名11058，有机会上水管贵校的电气类专业吗？",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业",
        "question": "高考选课为只选物理，可以入学后转物化必选专业吗",
        "answer": "可以，成绩要求为专业前10%，转入学院考核，（条件较难）"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取（广西）",
        "question": "广西物化生595分，8666名，能进贵校吗？",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业",
        "question": "转专业对高考选课有要求吗，文史类入学可以转为理工类吗",
        "answer": "不可以，非理工类书院转到理工类书院，高考时需要选科为理科/物理类"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-内蒙古考生，574分，7445名，上贵校电子信息类概率大吗？",
        "question": "内蒙古考生，574分，7445名，上贵校电子信息类概率大吗？",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "山东省613，排名14700左右有机会报考哪些专业",
        "answer": "有希望报告我校，但是具体哪些专业，您需要参考往年的一个分数线以及排名情况"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调档线",
        "question": "四川理科629分，大约11200，有入贵校调档线的可能吗？",
        "answer": "有一定可能性"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-校区",
        "question": "请问今年新生入学在哪个校区？",
        "answer": "大一新生在江阴校区，除了在江阴办学的专业，其他专业大二转回南京校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-湖北",
        "question": "湖北物化生623，省排8489-8760，能进南理航空航天类或计算机类吗",
        "answer": "去年计算机类最低录取分为634分，您参考一下去年排名，"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-专业",
        "question": "书院与书院之间可以转专业吗？比率是多少？",
        "answer": "可以转，跨书院转专业需要成绩排名前20%且无挂科，然后通过转入学院的考核，比率情况每年不一定"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-志愿填报",
        "question": "您好，安徽考生，物化生，638分，位次8180，能否报考贵校？若有可能，推荐什么专业可能性大？谢谢，麻烦了。",
        "answer": "有一点风险，具体专业，您需要参考一下往年情况。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-湖北录取nj",
        "question": "你好，我是湖北考生，625分，位次8215，物理方向，报考贵校计算机科学与技术、软件工程等方面专业，能录取吗？",
        "answer": "您需要参考往年的一个录取分数线以及排名结果，无法给出确定答案是否一定录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-咨询",
        "question": "湖南物化生考生604分12,746名。充进去了，最可能会调剂到哪个专业。",
        "answer": "调剂到您报考的专业组内未招满的专业中"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "你好，我是新疆考生，理科479，席位7900左右可以报考嘛",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "书院内转专业，无成绩限制只需要通过转入学院考核；跨书院转专业，要求成绩前20%且通过转入学院考核。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-南京理工大学中法工程师学院",
        "question": "本科阶段都在国内学习吗 研究生阶段都可以升学在南理工的研究生或者保研在其他学校还是要出国留学",
        "answer": "本科阶段都在国内学习，本科毕业后符合培养要求的可以本硕贯通，继续攻读研究生（在南理工），保研只能保本学院，考研不受限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "老师，河北美术考生，综合分561又被录取的可能吗？",
        "answer": "去年河北设计学类专业，最低录取分为600.05，您参考一下当年排名以及分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "湖北排名9700可以报吗",
        "answer": "可以，有一定希望报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-专业大类",
        "question": "在高校专项中所报项目都是专业大类，是会在后期进行专业分流吗？如果是的，那么分流的标准又有哪些规定呢",
        "answer": "在大一学年结束或大二上学期进行专业分流，依据综合成绩排名进行专业选择"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "您好，山西考生今年600分位次7700左右能上贵校吗",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-退档",
        "question": "贵州新高考没有服从调剂选项，若被贵校提档后会被退档吗？",
        "answer": "贵州报考为专业＋院校，不存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-民族班",
        "question": "学校少数民族预科班吉林省录取分数线多少",
        "answer": "去年录取最低分为496分，您参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "吉林考省问一下597分，能进贵校吗",
        "answer": "有一定可能性"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项计划",
        "question": "请问江苏物化生考生602，排名28486。此前报名了贵校高校专项计划自动化系，服从调剂，有把握录取吗？谢谢！",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-请问贵校中外合作之间可以转专业吗",
        "question": "请问贵校中外合作之间可以转专业吗，机率多少？证书与普通专业区别吗？保研率多少？是4+0吗",
        "answer": "中外合作不可以转专业，证书无区别，保研率25%，是4+0，本科毕业符合培养要求的，可本硕贯通，继续攻读研究生（4+2）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "河北两万名报考贵校有希望吗",
        "answer": "普通类报考风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-江苏艺术排名399能上贵校吗？",
        "question": "江苏艺术排名399能上贵校吗？设计大类是学习 一年后按成绩选小专业吗？",
        "answer": "近三年江苏省艺术类最低录取分数分别为21年565分，22年561分，23年562分，你可以参考一下相关排名。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "您好！我是贵州考生，物化生组合，分数为614，位次为5700多，被贵校计算机专业录取等我可能性有多大？如果是国家专项呢",
        "answer": "去年贵州计算机最低录取分数为602分，排名3876，你可以参考一下。国家专项计算机最低录取分数为598分，排名4645。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-投档比",
        "question": "请问省外投档比是多少",
        "answer": "105%以内。如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "河南理科629，排名八千八到九千一，有希望被贵校录取吗，提档后会退档吗，进学校之后转专业可以吗",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，排名9823，你可以参考一下。如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退。转专业方面我校今年实施书院制，具体方案可以查看南京理工大学招生办微信公众号近期的文章。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-保研率",
        "question": "请问保研率是多少呢",
        "answer": "25%左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-保研率",
        "question": "保研率大概是多少？是否只能保本校？保外校的几率大概是多少？",
        "answer": "总体保研率在25%左右，可以保研到外校，比例大概为40%。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-保研率",
        "question": "保研率大概是多少？是只能保本校吗？保外校的几率大概是多少？",
        "answer": "总体保研率在25%左右，可以保研到外校，比例大概为40%。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-提档",
        "question": "只要我服从调剂，那么被提档后就一定能录取吗？",
        "answer": "如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "甘肃理科生，位次六千多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年甘肃省理科最低录取分数为554分，排名4326，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-咨询志愿填报",
        "question": "安徽女生，物化生，613分，省排名18647，请问填报贵校哪些专业有较大录取可能？",
        "answer": "去年安徽省理科最低录取分数为625分，排名7585，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-湖南物化生572 位次27322，能否冲贵校",
        "question": "湖南物化生572 位次27322，能否冲贵校",
        "answer": "去年湖南省理科最低录取分数为608分，排名12232，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业政策",
        "question": "老师，您好，我想请问贵校在大学期间理科生能有几次转专业的机会，相关政策是什么，概率有多少？",
        "answer": "在大一学年结束时有一次转专业的机会。我校今年实施书院制，具体方案可以查看南京理工大学招生办微信公众号近期的文章。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-咨询",
        "question": "河南理科考生7800名可以进吗？",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，排名9823，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "老师，录取是按照位次来的吗？大概多少能进，孩子位次18621",
        "answer": "我们在浙江的录取规则是分数优先，同分优先按照各省考试院的小分排名政策。去年最低录取名次为16542名。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "老师你好，浙江 物化，位次18630.可以报考南理吗",
        "answer": "去年浙江省理科最低录取分数为643分，排名16542，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调剂",
        "question": "我报的这个专业组有16个专业，其中有3个色弱不能报的专业 我填报剩余13个专业中6个专业 但是这6个没录上 他要给我调剂 他会调剂到我色弱不能学的3个专业里面吗",
        "answer": "调剂专业时不会调剂到限报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调剂",
        "question": "我报的是组里分数、位次最低的不受限专业，如果要调剂的话 会给我调剂到比这个分高的但受限专业吗",
        "answer": "调剂专业会调剂到未录满的专业，且不会调剂到限报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调剂",
        "question": "我报的这个专业组有16个专业，其中有3个色弱不能报的专业 我填报剩余13个专业中6个专业 但是这6个没录上 他要给我调剂 他会调剂到我色弱不能学的3个专业里面吗",
        "answer": "调剂专业时不会调剂到限报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-安徽省高校专项",
        "question": "安徽省排名9447可以被贵校高校专项录取吗？",
        "answer": "去年安徽省高校专项最低录取分数为614分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-中外合办咨询",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件后位次是 100074，不知道 是否有机会冲贵校去年最低位次为11071录取的两个中外合办的专业？",
        "answer": "根据去年的排名来看是可以尝试冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-关于录取问题",
        "question": "您好，我是甘肃考生，物理类排名7824，有希望通过高校专项被贵校录取吗",
        "answer": "去年甘肃省高校专项化工最低录取分数为518分，排名9378，自动化最低录取分数为539分，排名6096，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "贵校可以申请转专业吗？转专业政策是什么？谢谢！",
        "answer": "我校今年实施书院制，具体方案可以查看南京理工大学招生办微信公众号近期的文章。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "我校去年安徽省理科最低录取分数为625分，排名7585，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师，您好！按照学校招生简章“进档考生在投档分相同的情况下，若各省（区、市）招生主管部门提供投档位次排序，则依照投档位次排序安排专业；若未提供投档位次排序，则依照我校规定安排专业（理工类考生依次比较数学、理综、语文、外语；文史类考生依次比较语文、文综、外语、数学。对于实...[详细]",
        "answer": "如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-兵器专业",
        "question": "请问贵校兵器专业需要进行政审吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-江阴校区",
        "question": "老师您好，想了解一下江阴校区和本部的区别，除所学专业不同外。",
        "answer": "其余方面基本上是没有区别的"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-江苏省物化生",
        "question": "江苏省物化生640分/7634名能被贵校录取吗",
        "answer": "去年江苏省理科南京校区最低录取分数为644分，排名7265，江阴校区最低录取分数为632分，排名12571，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项",
        "question": "本人福建2024级考生，高考分数614省排10845，高校专项报名贵校的机械类专业，请问走高校专项录取贵校的希望大吗？",
        "answer": "去年福建省高校专项最低录取分数为593分，排名13380，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业",
        "question": "通过国家专项计划的学生能否转入到不是国家专项计划中专业",
        "answer": "可以转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-南京理工大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，排名9823，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-2024年05专业江阴校区",
        "question": "请问如果被05专业组录取是一直在江阴校区学习吗",
        "answer": "如果报考的专业位于江阴校区，本科四年是一直在江阴校区学习"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-云南理科考生的一个问题",
        "question": "请问一下为什么贵校国家专项去年最低位次是5391，可实际上有位次为9859的考生通过国家专项进入贵校？",
        "answer": "去年云南省国家专项计划存在志愿征集情况"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校共有机械工程，材料科学与工程（去年录取名次31865），工业设计（去年录取名次28267）三个中外合办专业，详情可以参考南京理工大学招生办官网。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-退档问题",
        "question": "被提档后若选择服从调剂是否会存在退档的可能",
        "answer": "如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取123",
        "question": "上海物化生考生，分数561，位次5731能否进贵校的微电子和计算机类？",
        "answer": "去年上海微电子和计算机最低录取分数为559分，排名5843，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录起",
        "question": "您好！重庆理科614，位次9100，有希望冲击贵校吗？",
        "answer": "去年重庆理科最低录取分数为580分，排名11199，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考中外合办的两个专业？",
        "answer": "去年北京中外合办最低录取分数为596分，排名11071，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-安徽美术生",
        "question": "老师您好！文化538，综合分572.34，排名236有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "近三年安徽省艺术类最低录取分数分别为21年797分，22年808分，23年801分，你可以参考一下相关排名。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "上海物化考生分数561，位次5731。能报贵校的什么专业？微电子科学与工程这个专业能进吗？",
        "answer": "去年上海微电子最低录取分数为559分，排名5843，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍条件怎么样？一寝多少人？是上床下桌吗？",
        "answer": "宿舍上床下桌，四人寝，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项能否转专业",
        "question": "高校专项能否转专业",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调剂，转专业",
        "question": "理科四川位次8970，一直非常希望报考本校，有几个问题很渴求专业的解答。今年招生人数会增大，减少，还是基本不变呢？贵校报考工科类专业，服从调剂，会被调至工商管理类吗？ 贵校转专业具体政策有哪些，有无限制呢？",
        "answer": "调剂专业时会在专业组内专业进行。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-南京理工",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，排名9823，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-广西616分能报考贵校的计算机类专业或机械类吗",
        "question": "位次四千多",
        "answer": "去年广西计算机最低录取分数为607分，排名3330，机械最低录取分数为600分，排名4179，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-志愿",
        "question": "622分，7200左右位次有希望录取材料吗",
        "answer": "今年材料类是第一年在重庆本一批进行招生，根据往年的其他省市的情况来看，你的分数是有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-校区",
        "question": "是大一都会·在江阴校区吗，还是只有国家专项计划的在",
        "answer": "今年大一新生是都在江阴校区，大二在根据专业所属校区转移。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-浙江美术考生",
        "question": "美术综合分581能上吗 省内排名1700",
        "answer": "近三年浙江艺术类录取最低分分别为21年575分，22年615分，23年606分，你可以参考一下往年位次。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-中外合作学制和双证",
        "question": "请问中法工程师学院保研率？本科或者研究生阶段需要出国吗？毕业双证是哪个学校的？",
        "answer": "25%左右，4+2政策是本科四年不出国，研究生2年可以选择出国。6年毕业后可以拿到南京理工大学硕士学位证书以及经由CTI认证的法国工程师文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取，",
        "question": "老师好！江西考生理科616分，排名6149，有希望进入贵校电气类或者电子信息专业不",
        "answer": "去年江西省理科最低录取分数为612分，排名6424，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师您好，河南理科考生，622，排名11364~11367有希望被录取吗",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，排名9823，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-安徽",
        "question": "请问安徽今年物理类639分七千八百多名可以冲刺贵校电子信息工程专业吗",
        "answer": "去年安徽省电子信息工程最低录取分数为630分，排名6481，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "广西考生物化选科，位次4200，可以报考贵校的电子信息类专业吗",
        "answer": "去年广西电子信息最低录取分数为602分，排名3939，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-贵校广东省高校专项计划有什么专业？",
        "question": "贵校广东省高校专项计划有什么专业？",
        "answer": "化工与制药类"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项计划",
        "question": "请问江苏考生报名贵校高校专项计划的机械类和电子信息类，服从调剂的话会被调剂到没选专业吗",
        "answer": "调剂专业是在本省高校专项计划有的专业内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-能报考贵校的计算机类专业或机械类吗",
        "question": "广西616分",
        "answer": "去年广西计算机最低录取分数为607分，排名3330，机械最低录取分数为600分，排名4179，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-关于贵校高校专项是否可被调剂",
        "question": "想咨询一下，报考贵校高校专项计划的考生在录取时是否可能被调剂",
        "answer": "如果服从调剂的话，调剂是在本省高校专项有计划的专业内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "四川理科630，排名10700，冲击贵校希望大吗",
        "answer": "去年四川省理科最低录取分数为630分，你可以参考一下。还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-中外合作",
        "question": "报考中法工程师学院的本科，还要法语基础？",
        "answer": "录取时对法语不做要求，但由于有法语授课课程，故入学后有法语基础课。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-跨校区转专业",
        "question": "老师，我想咨询一下，江阴校区的学生可不可以参加入学时拔尖班的考试？或者转专业时可否转到本部校区？",
        "answer": "不允许跨校区转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "河南理科9800名左右，能报什么专业，转专业政策是什么",
        "answer": "去年河南省理科最低录取分数为624分，你可以参考一下。我校今年实施书院制，具体方案可以查看南京理工大学招生办微信公众号近期的文章。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-咨询南京理工大学中外合作专业情况",
        "question": "老师：您好！今年高考发挥不好，位次是14135，是九省联考的2倍了。请问南理工中外合作2个专业可以专业任选吗？中外合作专业有保研资格吗？中外合作专业的培养方案在哪里能找到？合作方是那个大学呢？谢谢！",
        "answer": "有保研资格的。具体方案可以查看南京理工大学招生办官网。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-山西 美术生 文科 专业223 文化421 综合分489",
        "question": "位次1191 是否可以报考本校",
        "answer": "抱歉，今年在山西省没有艺术生的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-123",
        "question": "四川理科次位7684有机会报贵校吗",
        "answer": "去年四川省理科最低录取分数为630分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项",
        "question": "河南620排名12607能报上本校的高校专项吗，选择的专业是计算机类的",
        "answer": "去年河南省高校专项计算机类最低录取分数为626分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-被贵校的高校专项计划录取，服从调剂是在所选的专业组内调剂吗",
        "question": "调剂的政策",
        "answer": "调剂是在广东省高校专项有计划的专业内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-贵校在广东的高校专项录取名额大概有多少",
        "question": "高校专项在广东的录取人数。",
        "answer": "今年在广东的高校专项录取计划为2人"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-广东585分被高校专项电子信息类录取概率大吗？",
        "question": "广东585分能被高校专项计划录取吗",
        "answer": "广东省今年高校专项专业为化工与制药类"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "广东617　12300 报电子信息机会大吗",
        "answer": "去年广东省电子信息类最低录取分数为626分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-中外合作",
        "question": "机械工程的专业在安徽排名大概多少能上，4+2什么意思？",
        "answer": "去年安徽机械工程中外合作办学最低录取分数为598分，你可以参考一下。具体方案可以查看南京理工大学招生办官网。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "安徽603 .23614有没有机会",
        "answer": "我校去年安徽省理科最低录取分数为625分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-转专业",
        "question": "转专业有什么条件",
        "answer": "我校今年实施书院制，具体方案可以查看南京理工大学招生办微信公众号近期的文章。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-国家专项",
        "question": "安徽物化生考生省排17850有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年安徽省理科国家专项最低录取分数为620分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-安徽理科",
        "question": "安徽物化生考生省排17850有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年安徽省理科最低录取分数为625分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项",
        "question": "重庆考生600分排名13000能通过高校专项进入电子信息类吗",
        "answer": "我校去年重庆省高校专项最低录取分数为575分，你可以参考一下，电子信息类由于是新增计划没有往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项相关问题",
        "question": "老师我是浙江物化生考生627分位次27353，报考贵校高校专项计划有望录取吗",
        "answer": "我校去年浙江省高校专项最低录取分数为646分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-预科班",
        "question": "您好 请问预科班专业有哪些",
        "answer": "预科班学生在读完一年预科后，根据这一年的学习成绩划分专业，全校除钱学森学院外，所有专业均有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "广西 593 9010 还有希望吗",
        "answer": "去年广西省理科最低录取分数为584分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师您好！福建考生物化生634分省排5469，高考外语是德语，报贵校机械类，自动化类，大数据管理与应用和能源动力，很喜欢贵校请问老师录取机率大吗？贵校录取专业对外语种类有限制吗？",
        "answer": "有很大希望录取，我们学校理科专业目前对外语种类是没有限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-南理工录取",
        "question": "安徽物理组，612分，位次18683名，可以冲贵校吗",
        "answer": "去年安徽省理科最低录取分数为625分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-大类分专业",
        "question": "海南684分，位次2571，想报考贵校的工商管理类，请问机会大吗？工商管理大类下的专业什么时候选择？",
        "answer": "去年海南省工商管理类最低录取分数为679分，你可以参考一下。专业细分是在大二学年结束或是在大三学年初。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-江苏考生",
        "question": "老师： 您好！ 我是江苏考生，选科物化生，高考成绩 623省排名15118，能报贵校哪些专业",
        "answer": "根据自己的兴趣方向进行专业选择，可以考虑一下我们学校的中外合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-平行志愿",
        "question": "您好，浙江高考政史地643分，排名16562，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年浙江省文科最低录取分数为644分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生634/9529，能报贵校吗？可以的话，能走什么好点的专业？谢谢！",
        "answer": "去年安徽省理科最低录取分数为625分，你可以参考一下。专业选择还是建议按照自己的兴趣来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-您好!老师",
        "question": "请问中外合作班的本科毕业证本与本校的毕业证书一样吗，学信网上会标注出中外合作班吗? 这种中外合作考研率怎么样啊？是考研只能考国外的吗？可以考国内的吗？",
        "answer": "中外合办的毕业证书与本校是一样的，考研是不受限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "你好，我是今年陕西省理工类的考生，位次是6766，请问一下有希望报考咱们学校的致理和致知书院的相关专业吗？概率有多大呢",
        "answer": "去年陕西省这两个书院最低录取分数为591分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "宁夏理科 554 位次1676 想学习贵校的兵器类专业 概率大吗 谢谢",
        "answer": "去年宁夏兵器类最低录取分数为527分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "老师你好，山东考生选科物化地，618分，位次12404，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "去年山东省理科最低录取分数为608分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-报考",
        "question": "浙江考生，政史地，位次36000左右，有希望报考贵校吗？后续转专业情况如何，没有找到贵校往年录取情况",
        "answer": "去年浙江省文科最低录取分数为644分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-山东考生",
        "question": "选科物化地，618分，省排12404，能被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "去年山东省理科最低录取分数为608分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-2024会招收纯文科生吗？",
        "question": "未有贵校2023招收文科生的数据，请问2024是否会招收文科生呢？如有招收是否有名额计划呢？",
        "answer": "今年广东新增文科招生计划，具体名额可以搜索南京理工大学招生办官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "广西物化地，592分，排名9344，有希望报考贵校吗？如果可以，大概能报什么专业呢？",
        "answer": "去年广西省理科最低录取分数为584分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "在湖南省排名9000左右能上贵校计科吗",
        "answer": "去年湖南省计算机类最低录取分数为625分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-退档",
        "question": "老师，如果平行志愿填了两个专业，被提档了，但是两个专业与其他人对比并没有被录取，是不是就退档了",
        "answer": "如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-安徽理科生高校专项",
        "question": "592，省次三万，有希望吗",
        "answer": "去年安徽省理科高校专项最低录取分数为614分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-广西物化生男598省排7751",
        "question": "报考贵校机械类录取概率大吗？",
        "answer": "去年广西省理科最低录取分数为584分，你可以参考一下。录取机械类有较大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-调剂问题",
        "question": "老师，您好？我是山东考生，报了贵校的高校专项计划，要求服从调剂？请问服从调剂什么意思？什么时候服从调剂？调剂的专业只有高校专项给的专业吗？",
        "answer": "调剂的专业只有高校专项给的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-高校专项",
        "question": "老师，请问江西省601分10499位次报高校专项光电信息有希望吗？",
        "answer": "去年江西省高校专项电子信息类最低录取分数为616分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "新疆单列考生461，位次958，有机会报考吗",
        "answer": "去年新疆南疆计划最低录取分数为509分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-艺术类报考和录取",
        "question": "我是美术艺考生，文化分497，总分563，位次625，能否报考贵校设计学专业？",
        "answer": "去年江苏省艺术类最低录取分数为562分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "青海省理科考生，排名2384，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年青海省理科最低录取分数为461分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取和调剂",
        "question": "福建省排6000名报考材料类有希望录取吗；如果服从调剂的话是在贵校对福建开设专业组中调剂还是所有专业内调剂；服从调剂但是其他专业已满额的情况下会被退档吗",
        "answer": "去年福建省材料类最低录取分数为622分，你可以参考一下。调剂的话是在对福建有招生计划专业中调剂。如果投档进入我校，除身体的特殊原因，若服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-广西物化生考生 606分 排位5957",
        "question": "报考贵校通信工程专业有望被录取吗？如果录不到可以录到其它什么专业呢？",
        "answer": "去年广西省电子信息类最低录取分数为607分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-您好，提问",
        "question": "内蒙古考生，分数604，位次3927，报考贵校机会大吗，有什么专业可以推荐",
        "answer": "欢迎报考，专业可以参考南京理工大学招生办官网，我们发布了具体的专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-广西考生少数民族预科班",
        "question": "广西考生552分，位次24617，瑶族，填报贵校少数民族预科班，有机会被提档吗？",
        "answer": "去年广西省预科班最低录取分数为542分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "请问贵州604分，位次7801，通过国家专项能录取吗？",
        "answer": "去年贵州省理科国家专项最低录取分数为588分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-专业代码",
        "question": "贵校的高校专项专业代码在哪里查",
        "answer": "请咨询贵州省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-录取",
        "question": "安徽理科物化1万7，报贵校有希望吗？有没有推荐的专业",
        "answer": "去年安徽省理科最低录取分数为625分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京理工大学",
        "title": "南京理工大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "非理工类书院转到理工类书院：要求高考时选科为理科/物理类，成绩专业前10%，转入学院进行考核。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "您好老师甘肃考生物化地534分排名20630，有把握被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-成绩限制",
        "question": "老师您好，报考咱们学校有没有单科成绩的限制？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-青海",
        "question": "请问所有对色弱有要求吗",
        "answer": "考生，您好。关于体检的相关要求，可详见本校招生简章第二十条。我校按照招生专业+招生大类招生，如调剂到以大类招生的专业（类）不受体检限制。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业",
        "question": "老师您好，贵校今年复招的法学录取的位次大概是多少",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是选物理的贵州556分22378位的考生，希望能报考贵校，有可能录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "您好，请问江苏高考文科591分5562名可以报考贵校吗·？如果可以请问能录取到什么专业？转专业的难度如何？谢谢！",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏音乐表演器乐（钢琴）历史",
        "question": "老师您好，孩子音乐表演器乐（钢琴）省统考分数247，投档综合分518，位次184 同分7人，有机会录取贵校音乐学，音乐表演专业吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-新疆预科班",
        "question": "请问贵校对于新疆少数民族预科班选专业是怎么样的安排？可以选哪些专业？按成绩先后自己选专业还是学校分配呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-如何分流",
        "question": "贵校的机械类是如何分流的呢，是自愿的吗",
        "answer": "考生，您好，根据个人志趣结合成绩专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-湖北600分17613位",
        "question": "有多大概率被录取会被调剂吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业组调剂会跨大类调剂吗？",
        "question": "报的都是避开色弱限报的大类，调剂会不会大类之间调，因为组里有色弱限报的大类。超级担心会调到色弱限报的大类。在线等回复，感谢",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-老师您好！03专业组里有没有色弱限报专业。谢啦!!☆⌒(*＾",
        "question": "老师您好！03专业组里有没有色弱限报专业。谢啦!!☆⌒(*＾",
        "answer": "考生，您好。关于体检的相关要求，可详见本校招生简章第二十条。我校按照招生专业+招生大类招生，如调剂到以大类招生的专业（类）不受体检限制。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-急！！",
        "question": "请问甘肃两州五县加分政策，只在投档时加分还是在分专业时也加",
        "answer": "考生，您好，学校只认可各省（区、市）招生考试机构根据教育部相关规定给予考生的全国性加分项目和分值，同一考生符合多项政策加分条件的，只取其中幅度最大的一项分值，且加分不得超过20分。对于加分，学校一人到底，没有专业级差。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "湖南考生理科排名15938，用国家专项可不可以录取",
        "answer": "考生，您好，按照往年来看希望较大，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-志愿填报",
        "question": "云南省6500名左右，有希望录取电气工程及自动化吗",
        "answer": "考生，您好，建议放在第一志愿冲一冲，有希望，专业自由选择机会多，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "山西理科考生分数549位次23357可以被贵校哪些专业录取",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "你好，请问江西考生物化地组579分省排名20,390能上什么专业？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-关于大类招生专业问题！",
        "question": "辽宁物化生607想报考贵校物理类中的光电。请问什么时间分专业怎么分专业？",
        "answer": "考生，您好，大类分流在大一第二个学期，根据个人志趣选择，可关注学院网站，了解分流办法。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "你好，请问江西考生物化地组合579分20,390名是否有希望上贵校工业设计专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-咨询",
        "question": "新疆普通类理科8046，是否有希望，服从调剂",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "您好，云南理科排名一万三左右，进入该校的希望大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-重庆体考生",
        "question": "我想问一下贵校，我第一志愿填报贵校如果没被录取会退档嘛？综合分79.3报社会体育指导专业有望被录取嘛？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-青海高考",
        "question": "459，位次3991，有机会报哪些专业，望老师指点",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-退挡问题",
        "question": "老师您好，请问选择了服从调剂，如果六个专业的分数均没有达到，会被退档吗？",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，进档不退档。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-辅修及转专业",
        "question": "贵校有辅修制度吗，转专业门槛是什么",
        "answer": "考生，您好。大一在籍在校本科学生已修读主修专业培养方案课程中，无不及格课程且平均学分绩点≥2.0，在完成主修专业课程的同时，学习上确有余力。对于所有普通类的学生，学校实行“零门槛”开放的转专业申请制度，学生有多次转专业机会。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-体育生",
        "question": "内蒙最后一届老高考，文化课372，体育94.96，有机会被贵校体育类专业录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-孩子色弱，会不会被调剂到限报色弱专业，从而退档吗？谢谢",
        "question": "孩子色弱，会不会被调剂到限报色弱专业，从而退档吗？谢谢",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业。可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生物理类587分，位次7121名，可以填报贵校的哪些专业，计算机类有希望录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-投档比",
        "question": "请问贵校的录取投档比是多少",
        "answer": "考生，您好。可查看我校招生章程，欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏报考",
        "question": "江苏考生605，省排27000左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-广西考生物理类位次12909",
        "question": "老师您好，2024年广西考生物理+化学+地理位次12909，报考矿大被录取的希望大么？土木工程专业的保研率往年是多少的？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-陕西去年录取最低位次45828是真的吗",
        "question": "本人陕西高考生 位次为231618放在第一志愿 不知道录取可能性大不大",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏无锡考生物化生587分，可以报考贵校的土木类或者计算机类吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-浙江历政地621分 位次32965",
        "question": "报考贵校英语专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-招生",
        "question": "老师您好，我是山东考生603分，总排名20166名，请问可以报考贵校吗，可以报考哪些专业？谢谢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-请问遥感科学与技术专业在哪个校区？",
        "question": "请问遥感科学与技术专业在哪个校区？",
        "answer": "南湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-浙江历政地621分 位次32965",
        "question": "能否被贵校录取",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业代码找不到",
        "question": "中国矿业大学广东高校专项工程力学专业代码",
        "answer": "考生你好，根据考试院官方发布为准"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-广西考生609位次5389，能上贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "question": "贵校投档比是多少？设有专业级差吗？计算机类是属于大类招生吗？服从调剂被调剂到其他专业，转专业要求是什么？计算机科学与技术有没有保研资格？保研率是多少？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业2024年招生情况，计算机类属于大类招生，学校按照“分数优先，遵循志愿”的原则安排专业。学校是首批具有研究生院56所高校之一，保研率2024届本科生高达21%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生 选科物化政 总分588位次39950有机会报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "考生，你好。本科生毕业要求没有英语四级的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-福建报考",
        "question": "老师您好！本人福建省2024级考生，高考分数614省排名10845，请问有望被贵校所录取吗？有推荐录取几率大的专业吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "您好，本人湖南文科考生，排名4250，报考贵校的汉语言文学或法学的录取概率大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-福建考生",
        "question": "福建2024考生高考613省排11000左右可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-北京美术类",
        "question": "北京美术生，517分，位次1092，能否投档贵校？另外投档后服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "考生，您好，建议放在第一志愿冲一冲，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-01专业组咨询",
        "question": "1、接受专业调剂是在选择的专业组内调剂还是专业组外学校内调剂？ 2、针对上海招生的专业除了选科要求还有其他备注要求吗？如身体条件或单科成绩等",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/，接受专业调剂是在选择的专业组内调剂。关于体检的相关要求，可详见本校招生简章第二十条。我校按照招生专业+招生大类招生，如调剂到以大类招生的专业（类）不受体检限制。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-陕西理科548省排23147",
        "question": "陕西理科省排23147且服从调剂，是否有希望被贵校录取？谢谢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-矿业大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考物化必选组合的工科专业？机械、计算机、电子信息等几个大类",
        "answer": "考生，您好，建议放在第一志愿冲一冲，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-电气",
        "question": "安徽物化政11889有希望电气自动化和电子信息吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师好！我是上海考生，选科物化生，想考贵校人工智能专业。542分（排位9186-9417），请问这个分数稳当吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州省物化生组合562，位次19966可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "您好吉林考生551分省排14000左右能进入贵校嘛",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "老师您好！请问江西物化学生584分，录取贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-河北文科考生省排名在前5000，有望报考本校的德语专业吗",
        "question": "高考分数596 排名在4770-4933之间",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校03专业组希望大吗(个人对电子信息工程和自动化比较感兴趣)",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-退档",
        "question": "提档后会被退档吗？",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，湖北历史类考生584分 3884名报考贵校的法学专业有希望吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "河北考生605，位次13855，能进入贵校的什么专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-投档比",
        "question": "你好，请问投档比是多少，如果我投进了且服从调剂还会退档吗",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "湖北572排名32614-33629录取有希望吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-中外合作需要出国吗 出国的话一年学费多少",
        "question": "是否可以放弃国外学位从而不出国只拿国内学位",
        "answer": "考生，您好，中外合作办学可根据个人志趣选择培养方式。国外学费按照外方汇率为准。可关注网站，了解各专业详细信息https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率是多少？保研情况如何？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "河北体育生历史组综合分529，报体育专业有希望吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校的工商管理类专业怎么分流？谢谢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-湖北考生，历政地586，位次3616报考贵校录取的几率大吗",
        "question": "湖北考生，历政地586，位次3616报考贵校法学专业录取的几率大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-中外合作办学是4+0吗？",
        "question": "中外合作办学是4+0吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业详细信息https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-重庆考生592排名16694报有希望否",
        "question": "重庆考生592排名16694报有希望否",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "江西 物化地 596 12383名能上贵校的什么专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-安徽物理类考生",
        "question": "省排名19000+可以报考吗，谢谢老师",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-投档比",
        "question": "学校的投档比为1:1.05，如果招生100人，提取105人档案，剩余5人都服从调剂的话，是校内调剂还是专业组调剂还是下一个平行志愿？",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-山西考生",
        "question": "您好 山西文科540分，高出一本分数线24分，位次为4383，有机会冲进本校嘛",
        "answer": "考生，您好，建议第一志愿报考冲一冲。可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-退档",
        "question": "服从调剂，投档成功，会被退档吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。对于所有普通类的学生，学校实行“零门槛”开放的转专业申请制度， 学生有多次转专业机会，保研率2024届本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取咨询",
        "question": "安徽物化生考生615省排名17550报考电气工程及其自动化，录取概率大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。对于所有普通类的学生，学校实行“零门槛”开放的转专业申请制度， 学生有多次转专业机会，保研率2024届本科生高达21%。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "老师，陕西理科518，排名三万五千多位可以报贵校的工商管理吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-学校转专业政策是什么",
        "question": "学校转专业政策是什么",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业计划",
        "question": "今年没有电子商务这个专业了吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业招生计划。https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-招考",
        "question": "重庆考生物理28281名左右能上贵校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-03专业组上海招生",
        "question": "贵校不限专业组在上海招生人数较少，请问历年报考人数多吗？报录比怎样？如高于去年录取分数，但担心人数太少不利于录取可以填报贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "广西物化政577分，省排名一万四多，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-美术生录取",
        "question": "江苏省美术生文科，专业249，文化516，综合559，位次746，专业服从调剂，录取概率如何",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "重庆考生，563 排名27386，能否报考贵校，有什么推荐专业吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "老师好，物化生630分，11000位，贵校电子信息工程可以吗，今年此专业是大类招生吗，如果是大类，都包含哪些专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到英语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-招生及专业咨询",
        "question": "该校法学专业评估等级为?法学的师资实力及学术氛围如何？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-招生及专业咨询",
        "question": "您好，我是福建2024届历史考生，省排位1600+，想要报考贵校法学及汉语言文学，请问希望大吗？贵校今年是第一年在福建招法学专业吗？为何没有去年法学专业分数线参考？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-转专业政策问题",
        "question": "请问贵校的转专业政策具体有些？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-请问海南669想报网络与新媒体或者法学可以吗",
        "question": "1",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报",
        "question": "江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报，投档分511，排名90录取希望大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-转专业",
        "question": "矿大转专业政策我如何",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取可能性和专业调剂可能",
        "question": "陕西省558分20024位次报名测绘类，水文与水资源工程，材料科学与工程，地球物理学，建筑类能不能报名调剂可能性大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-山东政史地593分报考法学是否有机会",
        "question": "山东文科生，今年高考593分，位次27405，请问是否有机会录取至贵校法学专业呢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "新疆理科生466，位次8000左右，可能录上吗？服从调剂，转专业政策如何",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-山东考生对高校专项的咨询",
        "question": "老师你好，我是24届的山东考生，今年的高考成绩是578，位次是39940，选科项目是物理化学生物，报名了贵校的高校专项，请问录取的概率大吗？ 此外，我想询问一下这个位次报普通批录取的概率大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-高校专项",
        "question": "中国矿业大学的高校专项有哪些可填报的专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-湖南考生",
        "question": "请问湖南考生物理省排三万四有望报考贵校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-身体要求",
        "question": "安徽历政地2326位次想报汉语言文学，步态异常，不宜就读专业1348可以报考吗",
        "answer": "考生，您好。关于体检的相关要求，可详见本校招生简章第二十条。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-重庆招考",
        "question": "今年物化政28000名左右能上贵校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-您好，安徽考生",
        "question": "物理选科方向排名13100，小科选化生，可以报贵校能动专业嘛，电气工程有希望吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科16524，能被贵校的国家专项和普一本录取么？如果能录取，什么专业较好？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "山东文科575分有机会吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-投档",
        "question": "是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "考生，您好，进档考生如服从专业调剂，且符合专业体检要求，会在本组内安排专业可关注网站，了解各专业近三年录取情https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "山东考生位次三万五千多，物化组合，有希望被录取吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏物化生607",
        "question": "可以报矿大吗，报哪些专业",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/对于所有普通类的学生，学校实行“零门槛”开放的转专业申请制度， 学生有多次转专业机会，保研率2024届本科生高达21%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "四川理科考生，608分，排名20828-21383,想进入测绘类专业，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-无",
        "question": "贵州16111名可以报考贵校吗？之后换专业好不好换",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "question": "请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-山西理科女今年541分 换算成去年等效分大约514分",
        "question": "符合贵校哪些专业呢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-考生询问",
        "question": "广东高考物理类位次20000~21000报考几率大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-河北考生音乐表演声乐类通俗唱法",
        "question": "贵校何时开始招收通俗唱法考生？有无通俗唱法老师？综合分547，省内排名73有没有希望上贵校？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "你好老师！请问山西考生544分，位次25827，报考贵校安全吗？贵校转专业政策如何？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-青海考生",
        "question": "2024理科考生467分排名3498，报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-陕西理科569 位次16464可以报考贵校吗",
        "question": "陕西理科569 位次16464可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "您好，我是今年广西物理类考生，分数高特控线83分，排名11698，报考新能源材料与器件专业录取希望大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-高校专项",
        "question": "请问高校专项计划后续报名流程是什么样的？以及2024年高校专项入选资格考生名单请问在哪里看？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-河北考生历政地566分排名为11324考贵校概率大吗？",
        "question": "河北考生历政地566分排名为11324考贵校概率大吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "云南省位次6317-6519可以被电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-老师陕西538位次27100能上贵校概率大吗",
        "question": "如题",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "我是湖南考生物化地608分 省排名11280 能录取吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "天津考生599 位次一万二 报考贵校录取可能性如何？后续转专业的要求是什么？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-江苏物化地590分，位次38211，有希望报考吗？",
        "question": "江苏物化地590分，位次38211，填报过贵校的高校专项且审核通过，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-l录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616有希望录取本校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-高考报考咨询",
        "question": "请问安徽今年新高考，物化生选课562分，省排名53091，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-陕西文史2962可以上吗",
        "question": "陕西文史2962可以上吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "陕西文科554分2839位次能报考该校汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "你好 山西考生位次12561报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生，您好，报考我校有希望，建议第一志愿报考。可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-您好，咨询贵校化工与制药类专业。",
        "question": "您好，老师，我是陕西应届考生，理科，562，位次18657，第一志愿准备报考贵校化工与制药类专业，录取的概率怎么样？谢谢",
        "answer": "考生，您好，报考我校有希望，建议第一志愿报考。可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考咨询",
        "question": "您好山西考生政史地分数554位次2855--2954有机会吗",
        "answer": "考生，您好，报考我校有希望，建议第一志愿报考。可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取，专业",
        "question": "您好，老师，我是云南的考生，今年高考成绩为583，位次为12147，请问能否录取到贵校，以及贵校的专业政策",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-陕西录取",
        "question": "陕西考生，理工类，位次在一万八千，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-辅修问题",
        "question": "学校支持辅修双学位吗？如果支持，那么辅修专业要求高吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-计算机类",
        "question": "我今年在津位次为6630~6808，看2022年计算机在津录取位次7401，2023年为6310， 2023年大数据管理最低6632，这两个专业有机会吗。如果报不上的话，服从调剂是被调剂到该专业组最低位次还是所有专业最低位次啊",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考咨询",
        "question": "老师好！今年湖南选课物化生分数588全省位次18917，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "青海西宁理科442，能被录取吗？如果所报专业没有被录取，转专业可以吗？需要什么条件？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "591云南九千八百多名，有希望被贵校电器工程及其自动化录取吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "宁夏考生494分，5464名，报贵校有多大几率录取",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-能否录取",
        "question": "重庆历史类考生557分 位次5138 有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考+学校基本信息",
        "question": "重庆位次14725，可以考虑报矿大计算机吗。以及我想知道这个学校的保研，转专业的详细政策，听说保研率较高，转专业较容易",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-河北考生，物化生组合596分，18111位。",
        "question": "报考贵校新能源材料与器件专业，录取率高吗？这个专业贵校有硕士点吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取和各专业详细情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-餐厅",
        "question": "有回族餐厅没？回族吃饭有问题没",
        "answer": "考生，您好，学校有清真窗口。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生，文科，总分588分，全省排名6169名，能上中国矿业大学吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-报考",
        "question": "您好，请问宁夏考生位次3600报考贵校概率大吗",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "云南考生577，位次13974有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "云南省615排名4662有机会被录取吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-吃饭",
        "question": "回族吃饭，有没有回族餐厅",
        "answer": "考生，您好。学校有清真窗口。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "宁夏考生460位次9411可以考入贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "云南考生594，省排9110有幸被录取吗",
        "answer": "考生您好，有希望，专业自由选择机会较多，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-中外合作",
        "question": "老师您好，贵校土木工程中外合作办学毕业证上会出现中外合作字样吗？其次这个专业的就业前景如何？有哪些企业会来贵校校招？谢谢",
        "answer": "您好，建议放在第一志愿冲一冲，有希望，专业自由选择机会多，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/linianfenshu/linianfenshu。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取概率",
        "question": "请问电气工程及其自动化，24年，江苏省排名大概多少可以上？谢谢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取概率",
        "question": "24年高考，江苏考生，省3万左右录取概率怎么样？谢谢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-专业选科要求",
        "question": "24年电气工程及其自动化要不要化学？谢谢",
        "answer": "考生，您好，电气工程及其自动化专业选科要求为“物理和化学”。可关注网站，了解各专业选科情况，https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-选科要求",
        "question": "2024物生地可选专业组在哪里可以查询呢",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业选科、计划和分数情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学",
        "title": "中国矿业大学-录取",
        "question": "老师您好， 江苏物地生540分能上吗？",
        "answer": "考生，您好，可关注网站，了解各专业近三年录取情况https://zs.cumt.edu.cn/。欢迎报考中国矿业大学，来百年矿大，圆青春之梦！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建理科省538录取贵校的可能性有多大呢？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好想了解一下安徽物化政574排名43035有机会报上吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师你好，宁夏考生理科成绩451，位次10830能被贵校录取嘛？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招考",
        "question": "我是山东体舞考生，综合分总排名530，是否有望进入贵校",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建理科省排4w7录取贵校的可能性有多大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-我是辽宁普通历史类考生,问题有些多,请老师多些耐心,麻烦您了",
        "question": "老师您好 1.我想报考贵校社会工作专业或者日语专业，请问是否可以转专业？转专业的条件是什么？ 2.我想考本校的社会工作专业或日语专业的研究生，请问专业有硕士点吗？ 3.请问贵校对如上两种专业英语四六级有无硬性要求？不过四级影响毕业吗？ 4.请问贵校有几个校区？社会工作专业和日语专业在本...[详细]",
        "answer": "普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-物化地549，排名81094",
        "question": "有哪些可冲的专业",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "投档比是1：1.05，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询录取",
        "question": "您好！我是安徽历史组考生，557分，排名10939，请问贵校录取有希望吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-音乐表演-山东",
        "question": "山东考生音表492.61，位次1533，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-级差",
        "question": "请问老师，常大设不设置级差？",
        "answer": "没有专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询报考",
        "question": "安徽历政生考生总分534排名17135有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建历史类532分排名7434录取法学专业概率有多大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，法学录取概率不是很高，其他专业录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "法学，会计学，汉语言，在河南不招人吗？",
        "answer": "是的，参考常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-湖北历史考生",
        "question": "老师，历史546位列一万，冲上概率大吗，录取后可以转到不在湖北胜招生的专业那",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，且不受科目组限制。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-07专业组",
        "question": "江苏 成绩545 排名 86000 能被贵校07专业组录取吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-历史美术",
        "question": "美术517,3604位次，能上贵校的数媒吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是特别大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-合格性考试",
        "question": "请问江苏学业水平合格性考试英语成绩不合格报考美术类专业会不会被退档",
        "answer": "江苏省等高考综合改革省(自治区、直辖市)考生须符合所填报专业志愿的高考选考科目要求和合格性考试要求，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-高考招生计划组",
        "question": "老师，请问常州大学2024年招生计划中专业组对应专业在哪里看？",
        "answer": "常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏美术艺体生文科投档分514分 排名3974 能上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师您好，请问贵校文科专业的身体素质要求",
        "question": "是什么？",
        "answer": "学校关于体检工作按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师您好，请问报考贵校一个专业组里只有一个专业的",
        "question": "投档成功会被退档吗？",
        "answer": "投档成功，体检没问题是基本不会被投档的"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "请问一下，安徽省历政地考生559分，排名10506，可以报考贵校吗？可以的话能报考哪些专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "转专业的条件",
        "answer": "普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师，江苏物化政539可以报哪些专业希望大",
        "question": "老师，江苏物化政539可以报哪些专业希望大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组）冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "广西物化地考生507/50899，报贵校专业组104里的制药工程是否有希望？选择服从调剂后是否会被退档？贵校的投档比是多少？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗？是否有空调及独立卫浴？",
        "answer": "是上下铺，有空调和独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报名",
        "question": "老师您好！北京考生美术类综分469，专业236，有希望被录取吗？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "投档比是1：1.05，对于体检合格且服从调剂的考生，考生一般是进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "想问一下贵校1：大学四年有几次转专业机会，分数要求在前百分之几？ 2：保研需要什么条件",
        "answer": " 普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会冲一下贵校，如果可以的话能报哪些专业",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建考生物化生538分 有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业组咨询",
        "question": "2024年贵校06，07专业组是否在江苏省内扩招",
        "answer": "省内增加招生计划，详见"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "江苏考生，总分549，排名81094，是否有机会报考贵校",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师好，我是新疆理科434.排名11593.报考贵校轨道交通信号与控制专业有希望吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "河北今年不招收文科生"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-历史艺术生",
        "question": "江苏大文艺术生505/5309能报吗？",
        "answer": "您好！请问是音乐还是舞蹈还是美术？可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排位84469，想报考贵校202专业组，服从调剂，录取几率怎么样",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，想询问一下贵校是否可以转专业",
        "answer": "普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生",
        "question": "理科526有希望录取贵校吗，中外合办的制药希望大吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业",
        "question": "服从调剂的话会被分到中外合办吗？有专业差吗？今年在海南有扩招或缩招吗？",
        "answer": "只会在组内调剂，没有专业差，计划跟去年差不多"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术生",
        "question": "专家老师好，请教两个问题：1.贵校可以保研吗？2.贵校设计专业要学数学吗？",
        "answer": "没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-投档比",
        "question": "如果我被投档进入你校，服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师您好 江苏省历史类考生兼报艺术主项为声乐的音乐教育 排名552名 能否被贵校录取",
        "answer": "我们的方向是音乐表演"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术历史520",
        "question": "老师您好，请问江苏美术历史投档分520，排名3254，希望大吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师你好 江西历史类考生533 排名16066 报考贵校是否有较大概率被录取",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏文科571可以进法学专业吗？",
        "question": "江苏文科生571，位次10690，可以进入到贵校的法学专业吗？风险大吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江西政历地排名7354名能被常州大学录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，福建历史组518 排名9542 特控线519 有机会冲击一下贵校的公共管理吗？谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "没有额外条件"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "江苏 537分 排名:97314 03专业组的人力资源管理 有机率录取吗.",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏物化生558七万二千名报考贵校机械设计制造及其自动化有多大机率",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-浙江考生报考",
        "question": "老师你好，浙江考生553分，位次106835，报贵校计算机科学与技术希望大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90852可以报考贵校吗，哪些专业组可以进？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生 录取与转专业",
        "question": "江苏 物生地 537 97314 有录取可能的专业吗(不考虑中外合作),转专业的是可以转入要求化学的专业吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是江苏的考生，今年高考成绩是562分，文化总分位次：65950 ，打算报该校，请问分数线是否达到，如果达到请问选择哪个专业好些，不会被退档，谢谢。",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-宿舍",
        "question": "是统一分配吗？按专业分吗？几人一间？",
        "answer": "统一分配，四人间或者六人间"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取法学和汉语言的概率不是很大，其他专业建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取法学和汉语言的概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-你好，福建物化政534分排名51009名，能进贵校吗",
        "question": "贵校能转专业的吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，有一定录取概率，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-关于转专业",
        "question": "进入本院校后可以转专业吗，转专业的条件是什么呢",
        "answer": " 普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。不同专业有不同要求，一般对英语成绩有要求，参加专业的笔试和面试，转专业政策相对宽松"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-关于退档",
        "question": "被院校提档后会被退档吗？",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "你好，广东考生纯文547分排名1.56w，有机会报考贵校的法学专业和汉语言文学专业吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)、常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，法学和汉语言专业录取概率不是很大，可以考虑其他专业冲一冲，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)、常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-志愿投档比",
        "question": "请问平行志愿下，贵校的投档比是多少？若服从调剂，体检合格，但人数已满，是否会被退档？是否承诺服从调剂，体检合格，进档不退？",
        "answer": "投档比是1：1.05，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏表演专业分237，文化分408，综合分500，位次439",
        "question": "报贵校有可能吗？",
        "answer": "您好！因为今年是统考，去年的分数参考意义不大，这边建议您报考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询录取",
        "question": "江苏物化生576，位次51191，报该校的04、05、专业组哪个有希望？另外这些专业对色弱有没有限制？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，，欢迎报考常州大学，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)，根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》色弱对04、05专业组没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-具体情况",
        "question": "请问校区怎么分布讷",
        "answer": "都在常州，文科以及计算机学院和微电子学院在西太湖校区，其他在科教城校区"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-常州大学",
        "question": "你好 请问我的文化体育双过线 综合分70.78排名1716可以填报吗？",
        "answer": "由于今年是第一年在重庆招生体育生，没有历年分数可以参考，这边鼓励您报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业。",
        "question": "您好我是来自四川的考生，体育分数为72.4 高考分数为394，不知道能不能有机会争取一下贵校的休闲体育专业",
        "answer": "您好！因为今年是第一年在四川招体育生，所以没有分数参考。这边建议您积极报考常州大写"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "今年是在广东录取时新增了很多专业吗，官网上看比去年多",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-调剂",
        "question": "请问，理科生报的专业会调剂到文科生的专业上吗？",
        "answer": "服从专业调剂的考生只会在本省公布的、当前未录满的招生专业中进行调剂，不会跨批次、跨科类或跨院校专业组进行专业调剂。所以在分文理科招生的省份，考生在专业调剂时不会在文理科之间相互调剂，也不可能调剂到艺术类等不同招生类别上。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-志愿咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例不会超过1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "请问贵校转专业政策如何",
        "answer": "学生在第一至第三学期的规定时间内共有三次转专业的机会（海外教育学院2次申请机会）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-福建550，省排5266，有机会上贵校法学吗",
        "question": "如上",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-志愿",
        "question": "老师你好，甘肃物化政18165位次，想报考贵校，请给推选意见，谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省的文科美术生，今年的投档分是514分，位次是3974名，可以报考本院21专业组吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，您可以冲一下21专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，物化生 86000位次，想报考贵校，请给推选意见，谢谢",
        "answer": "考生您好，根据您的分数和位次，您可以考虑一下我校12 13 专业组（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术生",
        "question": "文 515排名3847 保上吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，您可以冲一下，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90 男生",
        "answer": "考生您好，根据你的分数与位次，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-宿舍",
        "question": "请问贵校的宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "考生您好，常州大学宿舍床铺主要由上下铺为主"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术生",
        "question": "老师，江苏美术生综合分512有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据您这个分数，录取概率不是很大，具体可以参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "您好，江西史政地，548，位次10857，能报考吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "安徽省 物化生 排名138962可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "老师 你好，我们是江苏物化生考生，位次86000，报贵校的09专业组计算机，电气工程专业录取几率多大，10组几率有多少，谢谢您的意见",
        "answer": "考生您好，根据您的位次排名，报考计算机专业和电气专业录取概率较小，可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-身体要求",
        "question": "本人有轻度脑瘫，但不影响学习，能否报考贵学校",
        "answer": "按照《高等学校招生体检工作指导意见》文件执行，按照文件要求，正常录取"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "湖北考生历政地547有机会录取吗 什么专业希望较大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "青海考生，理科，391分，位次10535，请问可以报考贵校哪个专业？可以录取吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "江苏物化政540省有希望进入贵校吗，可以报考什么专业呢",
        "answer": "考生你好，根据你的分数及位次排名，可以考虑冲一冲常州大学09专业组，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江西省物化考生，分数544，排名在4.1万左右",
        "question": "有机会报考该校吗？请问该校转专业的政策是怎么样的",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)学校转专业的政策具体可拨打常州大学招生办电话进行询问"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "您好，广东物化生考生，排名83581，能报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "广西考生物理类426分，位次112266，有望被贵校提档吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-贵州美术生",
        "question": "我是贵州美术生，专业分271.33综合分540.16，排名644，有希望报考贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生物化地550",
        "question": "今年江苏考生物化地550可以上什么专业",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，推荐您报考常州大学09专业组，您可根据历年分数进行参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是咋样的什么门槛",
        "answer": "考生您好，我校转专业一共有三次机会，具体可拨打常州大学招生办电话进行询问"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏，女生，美术与设计类投档分522、位次3046，史政地，可以报考贵校吗，什么专业组？谢谢。",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，推荐报考常州大学21专业组，您可根据历年分数进行查询参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师您好，想请问一下贵校今年英语专业是首次在天津招生吗，今年天津位次23000左右能被英语专业录取的概率有多大呢",
        "answer": "您好！英语专业在天津不是第一次招生，具体可参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，想问一下，江苏文科556分有希望被录取吗，若有的话，可以选择什么专业呢？",
        "answer": "考生你好，根据您的分数及位次排名，推荐您报考常州大学01 02专业组，有希望被录取，可以参考下历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，位次1136，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，位次1136，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "您好 江苏省艺术生（美术） 501 分位5970 能报该校吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，报考我校录取概率较小，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "请问一下贵校的转专业政策",
        "answer": "考生您好，常州大学转专业一共有三次机会，具体转专业政策可拨打常州大学招生办电话进行询问"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，报考贵校是否有希望？是否有限制？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，可以考虑冲一下常州大学21专业组，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，想了解一下贵校去年在山东美术录取最低位次是多少？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术生",
        "question": "想问一下2024年艺术生历史类综合分515，文化专业双过线，投档分位次3487上贵校视觉传达设计，产品设计，数字媒体艺术专业概率大吗？",
        "answer": "考生你好，根据您的分数及位次排名，推荐报考常州大学21专业组，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有法学吗 哪个概率大 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)常州大学目前没有保研，无双学位，一共有三次转专业机会，具体要求可拨打常州大学招生办电话进行询问，调档比1比1.05"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "贵校今年在海南招生吗？海南化生地561，位次20364，能上吗？服从调剂的话会被分到中外合办吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)专业调剂在同一专业组内进行"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-常州大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的政策如何？",
        "answer": "考生您好，常州大学转专业一共有三次机会，具体可拨打常州大学招生办电话进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-常州大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏物化地521，位次11.7万，贵校的14专业组，录取的概率咋样",
        "answer": "考生您好，常州大学14专业组为药学联合培养专业，在江苏农牧科技职业学院学习，2023年录取的最低位次为118484，您可登录该校官网进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取概率",
        "question": "老师好，请问一下贵州历史类考生546位次7904上贵校的录取概率大吗？能报哪些专业呢，谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏 物化政",
        "question": "分数551，位次79873，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，根据您的分数及位次排名，推荐报考常州大学07 09专业组，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "考生您好，常州大学普通类专业入学不进行入学考试"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业调剂问题",
        "question": "请问专业调剂是按照省招生考试院，出的招生计划里的组内调剂吗？但是我看到贵校在广西招生的一个组，就有20多个专业，有一个组内专业有药学类、有电气类，还有消防等等，这样调剂类别就很大了，所以我想问问学校调剂是怎样调剂的，非常感谢回答！",
        "answer": "考生您好，常州大学专业调剂是在同一个专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "江苏物化生分数552 位次77481能上贵校的什么专业，能读研吗？？谢谢",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，推荐报考07 09 10专业组，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-问题",
        "question": "请问贵州物化生520分能报贵校什么专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-物化地533能冲贵校什么专业呢",
        "question": "物化地533能冲贵校什么专业呢",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及所处的位次排名，报考我校录取概率较小，可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好青海考生390分有望录取贵校吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "江苏 物化生 548 82304名 有地方专项报考什么专业合适",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，推荐报考09专业组，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-物化地",
        "question": "物化地577，位次51190，05专业组希望大吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数和位次，您报考我校05专业组希望是比较大的，具体您可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "物化生 543报考贵校机会大吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，推荐您冲一下我校09专业组以及中外合作办学相关专业，可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏",
        "question": "124208专业组物化生535能进吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数及位次排名，报考我校录取概率较小，可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-你好，我这边物化生本省排名6万位，报考那些专业",
        "question": "可以报那些专业",
        "answer": "考生您好，根据您的位次排名，推荐报考我校04 05 06 07 08 09 10专业组，其中07 08 09专业组更为稳妥，具体可参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问常州大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)调档比为1比1.05"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "我们想报贵校的数据与大数据技术，想了解一下贵校的转专业政策，哪些专业可以互转，是看学分还是看什么？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)转专业一共有三次机会，具体转专业政策可拨打常州大学招生办电话进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-投档",
        "question": "是否承诺投档不退档",
        "answer": "您好，如果体检合格，服从调剂 是进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-对高中主修乐器有要求吗？",
        "question": "老师，江苏音表器乐历史，请问学校对高中主修乐器有要求吗？高中学的竹笛可以的吗？",
        "answer": "传统乐器、打击乐器都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-分数",
        "question": "物化生535有希望吗，招生有限制吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以冲一冲中外合作办学专业组（12、13专业组），欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业组调剂",
        "question": "如果只报一个专业组，选择了服从调剂，那么是在这个专业组内调剂还是全校调剂",
        "answer": "您好，只在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-位次2.1万左右可报考本校吗？",
        "question": "如果可以，服从调剂被调到冷门专业，转专业有什么要求？ 可以跨专业组换专业吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-安徽物理考生582，排名37159被录取的可能",
        "question": "您好，安徽物理考生582，排名37159可以选什么专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-最低投档线",
        "question": "最低投档线是含学校的中外合作投档线还是不包含？如果含被投档了，但是没有填中外合作的，其它的分数线又达不到但是服从调剂会被调剂到中外合作的吗？",
        "answer": "不会，中外合作是单独的专业组，调剂只会在组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏音乐艺考生",
        "question": "江苏艺考生，选科历史，声乐音教排名500名左右，可以报贵校音乐学专业吗？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-是否保证进档不退",
        "question": "报考",
        "answer": "考生您好，如果您体检合格，服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏文科551全省17923排名录取概率大不大",
        "question": "报考",
        "answer": "考生您好，您可以考虑报考我校01 02 专业组 具体参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业条件是什么",
        "answer": "学生在第一至第三学期的规定时间内共有三次申请转专业的机会（海外教育学院2次申请机会），教务处会汇总、公布转入学院提供的各专业可接纳转入生数、要求、考核科目与办法"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "我是安徽考生 分数567位次48500有机会被贵校 机械类 高分子材料 车辆工程 新能源等专业录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，报考我校录取概率比较小，你可参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "贵校电子科学与技术，今年的位次与去年相比变化会很大吗",
        "answer": "该专业为热门专业，每年考生情况不一样，建议您可以选择服从调剂，报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "尽量不调剂到受限专业，但仍存在退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "如果录取你们学校，转专业有哪些限制条件，以及哪些专业不能转专业",
        "answer": "普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "请问河南文科541分高省控线20分省排16148可以报考贵校吗？投档比是多少呢？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很高，建议您也可以选择服从调剂，冲一冲常州大学，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏考生物化政530冲什么专业有可能？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，你可以冲一下12 13专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "云南24界在45937名有没有机会上贵校",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-您好 重庆历史",
        "question": "重庆历史513分 12000左右可以冲击贵校社会工作专业吗 谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议您可以选择服从调剂，冲一冲常州大学，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-不予录取专业 代号24",
        "question": "贵校09专业组共7个专业，其中 消防工程专业 属于不予录取专业代号24里其中一个，填报该专业组选择服从调剂，会由于这个问题而退档吗？",
        "answer": "尽量不会调剂到限制专业，但是也可能存在调剂到该专业而退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-甘肃录取",
        "question": "历史组 528 5200 A4法学与AA政治学与行政学可以上吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏理科考生，想问一下476，高一本分数线44分，排名7387，想报贵校的电气工程及其自动化，录取可能性大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-文科转理科",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，如被贵校常州大学文科专业录取以后可以转理科或工科专业吗？如果可以，有没有条件限制？具体条件是什么？",
        "answer": "可以，普通类学生有3次转专业机会，合作办学2次，且不受科目组限制。每个专业转专业要求不一样，一般要求过英语四级，无挂科，并参加所转专业的笔试和面试"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏 物化地545可以报吗",
        "answer": "考生您好，你可以考虑报考我校 12 13 专业组（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-保研率",
        "question": "请问常州大学的保研率大概是多少",
        "answer": "您好，我校暂时不保研，只能考研"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈表演专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈表演专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "学校的舞蹈学习方向为名族舞和民间舞"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师好 贵校对进档的考生调剂规则 是什么 是专业组内调剂吗",
        "answer": "是组内调剂，对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-院校咨询",
        "question": "贵校今年在河南省招生的准大一会分配到哪个校区，比如电子科学与技术专业",
        "answer": "今年新生大部分会到西太湖校区，电子科学与技术专业是在西太湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "请问该校的投档比例为多少？专业之间是否设有分数极差？保研率大概是多少？",
        "answer": "投档比是1：1.05，没有分数极差，没有保研，考研率为26%"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏史政地542，省排21167，有希望录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏物化生",
        "question": "你好江苏物化生考生551分，排名78656，贵校的物联网工程入取机会大吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，报考我校物联网工程专业录取概率是比较小的，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "请问贵校艺术生转专业政策是什么",
        "answer": "您好，艺术类不能转到普通类，音乐类只能在音乐类转，美术类同理。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术生",
        "question": "江苏历史类美术生519，位次3377，可以被贵校的视觉传达设计专业录取吗",
        "answer": "考生您好，你可以报考我校视觉传达与设计专业，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "贵州考生历史类546，位次7904建议报考贵校的哪些专业呢？谢谢",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-湖北省566物生地能报考吗",
        "question": "有没有专业推荐",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-上海考生 469 物生政，录取机会？",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？录取概率多少？ 谢谢！",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏文科551排名17539报考你们学校的政治学与行政学可以吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，可以报考我校的政治学与行政学专业，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-退档问题",
        "question": "在什么情况下会被退档",
        "answer": "体检不合格或未服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏物生地556分，能报常州大学什么专业，录取概率多大",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，您可以考虑报考我校03专业组，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "请问3次转专业的要求是什么，谢谢",
        "answer": "您好，转专业时教务处会汇总、公布转入学院提供的各专业可接纳的转入生数、要求、考核科目与办法"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生",
        "question": "江苏546，位次8万四，想报考法学和会计，请问有机会吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，报考我校法学和会计学录取概率不是很大，具体您可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，您报考我校录取概率很小，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好我是北京考生，美术221，文化：386，请问有望录取贵校吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-常州大学",
        "question": "老师您好！本省文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校吗",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏文科生548位次18743报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，你可以考虑报考我校02 专业组，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数532，排名21812，被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-物化地",
        "question": "物化地518可以冲最低投档线吗",
        "answer": "考生您好，根据您的分数，您报考我校录取概率不是很高，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "请问贵校如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗？江苏考生，谢谢",
        "answer": "您好，体检合格，服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "您好，想了解一下贵校转专业绩点要求，转专业难度以及成功比例，谢谢",
        "answer": "学生在第一至第三学期的规定时间内共有三次转专业申请机会（海外教育学院两次），转专业时教务处会汇总。公布转入学院提供的各专业的可接纳的转入生数、要求、考核科目与办法，转入学院以笔试加面试的方法进行考核，笔试成绩须合格。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生物化地555分位次77481能有机会报上贵校吗？",
        "question": "可以报哪些专业?",
        "answer": "考生您好，根据您的分数与位次，可以考虑报考我校07 08 09 10 11 专业组，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术艺体生综合511，报考贵校概率大吗",
        "question": "贵校录取百分比是多少",
        "answer": "考生您好，根据您的分数，你可以冲一下，具体可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏物化地552分可以报贵校吗?",
        "question": "有什么专业可以考虑吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考特色专业组（07、08、09、10、11），录取几率比较大，热门专业组（04、05、06）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)  常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分443 语：92 英：90",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好，广东省物理考生，分数536，排位90092，有希望录取贵校智能制造工程专业吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师，江苏男生物化地542可以报考常州大学吗",
        "question": "老师，江苏男生物化地542可以报考常州大学吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "573物化生报考040506专业怎么样",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏物化地549，排名81094有希望报考该校吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-贵校住宿情况咨询",
        "question": "老师您好！我想问下贵校宿舍区是几人宿舍，宿舍内有独立卫浴吗？床铺是上床下桌么？",
        "answer": "4人或者6人间，有独立卫生间，上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生528，位次108842，有希望录取中外合办专业吗",
        "question": "江苏考生528，位次108842，有希望录取中外合办专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-想问问该校投档比是不是一比一",
        "question": "本人湖南全文考生 今年一本线496 本人556请问是否可以上该学校 能否有选择专业的机会",
        "answer": "投档比是1：1.05。去年湖南文科最低分位次11006，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "老师好。江苏考生，物化地，565，位次62800，可以报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考特色专业组（07、08、09、10、11），录取几率比较大，热门专业组（04、05、06）可以冲一冲，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "江苏选科物生地，568分，位次59523，除了中外合作，哪些专业稳，哪些需要冲？",
        "answer": "您好！可以选择03专业组，录取概率比较大，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江西艺术生",
        "question": "综合分497，省排名6287，有可能录取吗",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏，物化生，534，有机会被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以冲一冲中外合作办学专业组（12、13专业组），欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562,6.5w名次有希望进法学吗？有没有推荐的专业组？贵校的保研和考研率如何？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以冲一冲热门专业组（04、05、06），其他专业组（03、07、08、09、10、11）录取的概率都比较高。没有保研，考研率26%，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江西考生",
        "question": "江西美术生，专业251，文化442，投档分534.75，二排1677录取，贵校几率大吗？",
        "answer": "您好！可以参考往年录取情况，历年分数 (cczu.edu.cn)，根据分位次选择填报，欢迎报考常州大学。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏理科535，排名98547有希望考上吗",
        "question": "江苏理科535，排名98547有希望考上吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，江苏纯理574分，贵校报哪些具体专业较为稳妥",
        "answer": "根据您的分数，如果选修化学，可以选择热门专业组（04、05、06）和其他特色专业组（07、08、09、10、11）。如果没有选修化学，可以选择03专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏苏州，美术专业历史投档分514",
        "question": "江苏，美术专业历史投档分514，数字传媒或视觉传达专业有没有机会投档",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "湖北理化生535位次59717能上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-广东考生物生地530有希望进贵校吗",
        "question": "广东考生物生地530有希望进贵校吗？位次96000",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询能否转专业",
        "question": "文科历史美术生，516分位次3728，有望报上81跟86专业吗，咱们学校后期可以转专业吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率较高，建议您也可以选择服从调剂，美术生只限在美术相关专业转专业。欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "江苏艺术类考生政综合522，位次3046，报考贵校124221专业组能被录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏543物生地排名88415有机会吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-是否可上",
        "question": "你好，我贵州考生物化地组合应届考生，高考分数503贵州特控线482，在全省排名49842，贵州特控线有66056，我这个分数可以上常州大学吗？如能，把握有多大？计划在贵州招多少学生",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您也可以选择服从调剂冲一冲常州大学，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏史政地557，排名一万五左右，想报考贵校法学，汉语言，会计等专业，可能性大嘛？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业",
        "question": "想问一下贵校在新疆有新招生的专业吗？",
        "answer": "有的，请关注常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师您好,我孩子541物化地能进你们学校吗?想学计算机",
        "question": "老师您好,我孩子541物化地能进你们学校吗?想学计算机",
        "answer": "您好！学计算机可以考虑中外合作12专业组，热门专业，按照您的分数录取概率比较大，普通计算机专业分数较高，录取概率不高，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "甘肃历史考生494省排9658有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！去年在甘肃文科最低分位次为6866，可以报考冲一冲，"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "江苏考生，物化政，523分，位次113932，服从调剂，有可能被贵学校录取吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好 历史541排名21616能选什么专业 可以报吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏，物生地，建议报考贵校那些专业",
        "question": "江苏，物生地，建议报考贵校那些专业",
        "answer": "您好！可以选择我们03专业组和中外合作办学13专业组，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏艺术生",
        "question": "想问一下2024年艺术生历史类综合分499，文化专业双过线，投档分位次6302有希望上贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术",
        "question": "老师你好！贵院去年录取分数线最高，最低分，是考生的专业分还是综合换算下来的，如果是换算的公式是什么",
        "answer": "我们是按你们省份的综合分投档成绩来的，计算公式是按照贵省要求，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏物化生545可以报考贵校么",
        "question": "江苏物化生545可以报考贵校么",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "老师好！甘肃历史类考生成绩519，位次6230有机会被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-上海考生咨询",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，有进入贵校的几率吗，填报贵校什么专业可以冲一下。",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很高，建议您也可以选择服从调剂，冲一冲常大，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业",
        "question": "云南理科514能选什么专业？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "云南文科534 排名19772有机会录取进高校吗 什么专业可能性大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生",
        "question": "江苏物化503分139962位次能否冲击贵校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化503分139962能够冲一下贵校什么专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "你好 我是南京考生 物化政492分 排名153886名 有机会报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业咨询",
        "question": "河北省考生545.可以报贵校什么专业",
        "answer": "您好，我校在河北今年没有文科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取概率",
        "question": "请问江西物理组位次40538被该院校的录取概率多大",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-您好，广东体育考生518分，排名5558能被录取吗？",
        "question": "您好，广东体育考生518分，排名5558能被录取吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下历年分数 (cczu.edu.cn)考虑分位次选择填报"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-广东体育生518分，排名5500有希望录取吗？",
        "question": "广东体育生518分，排名5500有希望录取吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下历年分数 (cczu.edu.cn)考虑分位次选择填报"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "安徽历政地560排名10342有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 如果只考虑一本专业 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "您好，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "江苏考生，物化生选科553分省排名76276能否被贵校录取",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，07、08、09、10、11、12、13专业组录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，历年分数 (cczu.edu.cn)常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-四川体育",
        "question": "我是四川理科体育类考生 体育79.14 文化430有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！因为我校第一年在四川招体育生，所以不能给您太多参考建议"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-高考咨询",
        "question": "甘肃522。24252能报什么专业",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，常州大学2024年省外本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "甘肃物化政480名次40590，请问有录取的可能吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏物化生 542 有望被录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生计划",
        "question": "本人四川考生由于无法查看省外招生计划，想询问在四川专业招人和专业有哪些，还有大概位次",
        "answer": "您好，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "请问老师，江苏考生544（物化生），排名87182，可以填报贵校么？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-投档比",
        "question": "招生简章上说105%以内，如果我服从调剂是否🈶退档的风险？",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "江苏女生物化地2024年高考546，位次在84718到85999，可以报考贵校吗，如若可以推荐哪些专业",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议可以报考中外合作办学专业组（12、13专业组），录取几率比较大，其他特色专业组（07、08、09、10、11）可以冲一冲，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江西选科历政地高考566，位次6438能比较稳妥被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏美术历史位次4503投档分510",
        "question": "是否有冲击贵校的希望 录取概率是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好 贵州考生 选的物化生总分是515位次是42033，请问被您校录取的概率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术生",
        "question": "老师，综合分509.5排名在2467，能不能上贵校啊",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，欢迎报考常州大学，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-关于专业组的校区",
        "question": "物＋不限的03专业组校区位于西太湖还是科教城？",
        "answer": "在西太湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "江苏美术509排名四千多可以报嘛",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-咨询",
        "question": "江西考生518有望吗",
        "answer": "您好，您可以参考历年分数 (cczu.edu.cn)根据往年分位次来考虑是否报考"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取可能",
        "question": "四川理科考生，分数558，排名62014，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率很大，建议您也可以选择服从调剂，学校转专业有3次机会，欢迎报考常州大学，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校的汉语言文学，法学，护理学专业吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取法学、汉语言文学的概率很大。护理学您不能报考，今年的选修科目是要选修化学。常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-无",
        "question": "物生政513 排名127000左右有希望报考会计专业么",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-中外合作专业组12",
        "question": "老师请问，12专业组的计算机科学与技术（学制5年）这个可以不出国吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建考生 理科551 排名39700 有机会报码",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "广西物生政考生468选择政治学与行政学可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校政治学与行政学要求选修科目为历史和政治，所以您不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-服从调剂也有可能会被退档吗",
        "question": "服从调剂也有可能会被退档吗",
        "answer": "对于体检合格且服从调剂的考生，学校承诺考生进档不退；"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-中外合作专业组12",
        "question": "请问12专业组的电子信息工程和制药工程是可以选择4+0吗？",
        "answer": "您好，可以选择不出国"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "福建537理科生48757省排，有望被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-考生咨询",
        "question": "物化生552 排名77481能上什么专业",
        "answer": "您好，建议您报考07、08、09、10、11、12、13专业组，录取几率很大，常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师您好，请问江苏文科539能报考贵校政治学与行政学吗",
        "question": "？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，录取概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "您好！广西考生，理科477，排名71518，若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢！",
        "answer": "您好，根据往年分数录取的概率不是很大，建议您可以冲一冲，历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏物化生554分，75080拍名，可以报考贵校什么专业?",
        "question": "录取概率怎么样",
        "answer": "您好！可以考虑我们03、07、08、09、10、11、12、13专业组常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-院校条件",
        "question": "请问学校环境和条件如何？（比如宿舍有无空调，还有交通条件）",
        "answer": "校园环境优美，可2小时通行全省，1小时畅行上海、南京、杭州三大都市圈；住宿条件优良，今年新生大部分都入住省内单体最大的“苯环”宿舍楼群，配有空调和独立卫生间；学校食堂获得中国烹饪协会颁发的“中国好食堂”“顾客满意的全国营养健康食堂”以及“江苏好食堂”等称号。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏89636可以录取吗？",
        "question": "江苏物化地542分位次89636机会大吗？",
        "answer": "建议可以冲一冲我们的中外合作办学专业组（12、13）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-考生咨询",
        "question": "物化生539分为此九万多名可以报考贵校吗",
        "answer": "建议可以冲一冲我们的中外合作办学专业组（12、13）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "你好，江苏物化考生524分，有希望被录取吗？",
        "answer": "建议可以冲一冲我们的中外合作办学专业组（12、13）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "answer": "根据您的分数，除了热门专业之外，录取的概率比较大，建议您填报服从专业调剂。欢迎您报考常州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取&middot;",
        "question": "江西历史政治生物524、19620能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！参考去年的录取情况，录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-投档问题",
        "question": "如果我填报了贵校的专业，并未达到该专业的分数。但达到了贵校其他专业的分数。可是我并没有填服从调剂。那这到底算是滑档还是退档？影不影响我下面的学校",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？",
        "question": "老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好！参考去年的录取情况，建议您可以报考冲一冲，录取概率相对较大。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-专业录取咨询",
        "question": "江苏物化生559分可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "您好！根据您的分数所在位次，我们建议您可以报考常州大学07、08、09、10、11专业组，录取的几率比较大。欢迎报考常州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "你好！江苏物理类考生物理加不限529，位次106218能被录取吗",
        "answer": "您好！录取的概率比较低"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "老师，贵州考生，理科，491，位次57516，被录取概率大吗",
        "answer": "您好，参考往年录取情况，录取的概率不是很高，建议您可以冲一冲。历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-高考报考咨询",
        "question": "请问安徽今年新高考，选科组合为物化生，总分562分，省排名53091，报考贵校工科专业希望大吗",
        "answer": "您好！根据往年录取情况，您被我校录取的概率很高，欢迎报考常州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-能否被录取",
        "question": "本人安徽考生今年考了595全省排名28608能不能上这个学校",
        "answer": "您好！您的分数录取我校概率很大，欢迎报考常州大学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "请问贵校今年收不收四川体考生",
        "answer": "休闲体育专业招生计划为2人"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "您好，我是2024届文科生，分数558 排名14930，能否被贵校录取",
        "answer": "您好！根据近几年录取情况，您的分数录取我校专业的概率很高，欢迎报考常州大学！常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-江苏物化考生",
        "question": "江苏物化考生532分想学工科，求推荐专业组，录取概率大吗",
        "answer": "您好！建议您可以冲一冲中外合作办学专业组（12、13专业组）"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "老师您好，宁夏文科考生，分数508，位次2723，可以进贵校护理专业吗？",
        "answer": "您好！参考往年录取情况，建议您可以冲一冲历年分数 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有，目前只有英语和日语"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-招生",
        "question": "请问贵校今年是否有扩招计划？有物化限制的专业较往年是否有增多？",
        "answer": "今年省内扩招600人，今年物化专业较多，详情可参考常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-美术",
        "question": "你好老师，我是贵州文科艺术考生，请问贵校综合分488有没有机会被录取谢谢",
        "answer": "您好，可以参考去年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好！请问江苏文科556，排名15000多，可以报考贵校吗？有哪些专业录取希望很大？谢谢！",
        "answer": "您好！根据近几年录取情况，您的分数录取我校的概率很高，01、02专业组为文科专业，均可选择，欢迎报考常州大学！常州大学2024年江苏省本科生招生计划 (cczu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "学生在第一至第三学期的规定时间内共有三次申请转专业的机会（海外教育学院2次申请机会）（休学创业或退役后复学的学生，因自身情况需要转专业的，学院予以优先考虑，并可适当放宽转专业申请年限）。转专业程序如下：（一）各学院根据学校转专业通知要求，结合本单位教学资源情况，向教务处提...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取咨询",
        "question": "老师好！本人江苏物化地512，位次128300，是否有希望冲击贵校？",
        "answer": "您好！参考前几年的分数，录取的概率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取",
        "question": "24界云南分数在507位次在45937，有没有机会上",
        "answer": "您好！参考去年录取情况，您录取的概率很大，欢迎报考常州大学！"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-报考",
        "question": "今年福建考生物理类分数520排名60094，报考贵校的材料化学专业有希望吗。谢谢老师",
        "answer": "您好，可以参考去年录取情况，录取概率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-云南考生报考",
        "question": "云南考生 女 文科573分 报考法学的希望大吗",
        "answer": "云南今年没有法学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-中外合作",
        "question": "老师好，贵校11专业组.中外合作采用什么模式，什么语种教学，有单科成绩要求吗？发外方学位证吗？",
        "answer": "无语种要求，三年在国内常大学习，一年或者二年在国外，可以选择不出国学习，达到外方相应要求发放外方学位证"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-中外合作",
        "question": "老师好，贵校中外合作计算机科学与技术和电子信息工程专业需要去国外学习吗？用什么语种教学，发外方学位证吗？",
        "answer": "没有强制要求去国外学习。语种为英语或日语。如果通过外方考核，由外方发学位证"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-录取专业",
        "question": "请问在四川贵校录取的专业有哪些?分别录取多少人？",
        "answer": "请关注学校本科招生网通知公告，我们将于近期发布。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-就业率",
        "question": "女生适合读电气工程及其自动化吗女生读该专业就业率高吗",
        "answer": "建议综合考虑，结合自身兴趣、性格特点以及发展前景选择。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-投档比",
        "question": "投档比的比例是多少",
        "answer": "请见我校2024年招生章程第十二条相关表述，  https://cdzs.cczu.edu.cn/2024/0527/c19484a363575/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-艺术录取",
        "question": "老师你好，请问贵校有无招收江苏表演生，如果招收综合分在493左右，有希望吗",
        "answer": "我校在江苏招收表演专业，建议待正式公布后再行咨询。051986334485"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-身体问题",
        "question": "高血压可以报考贵校吗？",
        "answer": "请参阅教育部“关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》的通知”（教学〔2003〕3号）相关要求，我校执行此文件精神。"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-选科要求",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问物生地可以报考贵校的轨道交通信号与控制 物联网工程专业吗？",
        "answer": "以上两个专业，我校均要求物理化学"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-消防工程专业有视力要求吗？",
        "question": "按《普通高等学校招生体检工作指导意见》二中的4、裸眼视力任何一眼低于5.0者，不能录取的专业：飞行技术、航海技术、消防工程、刑事科学技术、侦察。 贵校在天津招生第2组有消防工程专业，是否按上条款要求视力？如要求，不选该专业，被提档到该组后，是否有调剂到消防工程专业而退档的情况？...[详细]",
        "answer": "我校严格执行教育部文件精神，建议慎重填报"
    },
    {
        "schoolName": "常州大学",
        "title": "常州大学-有关选科要求问题",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问物生地可以报考贵校的轨道交通信号与控制 集成电路设计与集成系统 过程装备与控制工程专业吗",
        "answer": "我校此三个专业，均要求物理化学"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-录取",
        "question": "请问四川文科563有望报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在四川的文科最低分564分，最低录取位次大概在6300名左右，您可以根据位次合理考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-录取",
        "question": "江苏文科450分左右，美术239分能报你们学校的动画专业吗？",
        "answer": "我校艺术类招生去年在江苏省的位次大概在1200名左右，您可以根据位次合理考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-录取",
        "question": "四川文科，省排5722,568，请问老师建议报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在四川的文科最低分564分，最低录取位次大概在6300名左右，您可以根据位次合理考虑一下，欢迎报考我校文科专业！"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-投档比",
        "question": "老师请问贵校投档比是多少呀",
        "answer": "调档比例原则上控制在当地同科类招生计划数的105%以内，进档考生如服从专业调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上南邮吗？",
        "answer": "您好，我校去年在上海招生的最低位次在8700名左右，您的位次可以冲一下试试，感谢您对南京邮电大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-云南考生",
        "question": "老师你好 云南省613分 5004名 可以报考电子信息工程吗？ 800度以上会被调剂或退档吗？ 谢谢",
        "answer": "考生你好，按照去年在云南省录取情况，你今年的分数报考我校希望非常大。不会因为近视而被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-国家专项计划",
        "question": "录取规则",
        "answer": "学校对实行院校平行志愿投档的进档考生，依据“分数优先”的原则从高分到低分安排专业，各专业志愿之间不设级差。进档考生的投档成绩相同时，学校依据各省级招生主管部门出台的同分排序规则从高到低择优录取，确定专业。若考生所在省（区、市）没有明确的同分排序规则，按语文和数学成绩总和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-电子信息工程",
        "question": "左眼裸眼视力4.8，右眼裸眼视力4.0，双眼矫正视力4.8可以报考电子信息工程专业吗",
        "answer": "考生你好，可以报考。更多招生咨询请关注南京邮电大学本科招生网网站、南邮本科招生微信公众号、南京邮电大学微信公众号了解更多我校信息，也可以通过南邮本科招生微信小程序“我要报名”填写个人信息，我们会安排专业的老师为大家提供专业精准的志愿填报指导。"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-录取要求",
        "question": "电气工程及其自动化对英语口试水平有要求吗",
        "answer": "考生你好，我们在所有专业对英语口语都没有特别要求，欢迎报考南京邮电大学。更多招生咨询请关注南京邮电大学本科招生网网站、南邮本科招生微信公众号、南京邮电大学微信公众号了解更多我校信息，也可以通过南邮本科招生微信小程序“我要报名”填写个人信息，我们会安排专业的老师为大家提供...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-电子信息",
        "question": "眼睛近视800度可以学电子信息么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京邮电大学",
        "title": "南京邮电大学-转专业",
        "question": "请问南邮转专业政策",
        "answer": "考生你好，我校在大一、大二第二学期结束前为学生各提供一次重新选择专业的机会，学业成绩主要条件是：智育排名专业前50%以内，课程考核无不及格记录。经学生自愿报名、学生转出学院预审、教务处审核，按照转入学院要求参加考核，考核合格并报学校审核批准后，办理相关手续。具体要求按照我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "你好，贵校常州校区安徽单独招生吗",
        "answer": "考生你好，可以登录河海大学招生信息网-招生计划-点击相应省份查看招生计划。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-色盲",
        "question": "三个问题：1.贵校的应用物理学专业招色盲考生吗？2.具体还有那些专业色盲考生不能报考？3.如果色盲考生被调剂到色盲限制的专业会被退档吗？ 谢谢你的回答，色盲考生报考真的需要贵校宝贵的答案。",
        "answer": "考生你好！各招生专业对身体的要求按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。我校地质工程、海洋科学和海洋技术专业不招收色盲、色弱考生。若有其他问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-安徽省排名21189，高校专项计划能录取河海大学吗",
        "question": "安徽省排名21189，高校专项计划能录取河海大学吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-河海大学在安徽的高校专项计划服从调剂的话，调剂范围是什么",
        "question": "河海大学在安徽的高校专项计划服从调剂的话，调剂范围是什么",
        "answer": "考生你好！调剂范围为河海大学在安徽招生的高校专项计划组别，若有其它问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-退档",
        "question": "老师你好！如果我选择服从调剂，是否有退档风险",
        "answer": "考生你好！进档考生服从专业调剂不退档。若有其他问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "你好 新疆普通类文科考生529分排686名能上贵校嘛？法学和汉语言文学可以嘛？谢谢",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-专业受限",
        "question": "请问高考体检受限代码21,23可以报考应用物理学专业吗",
        "answer": "考生你好！各招生专业对身体的要求按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。我校地质工程、海洋科学和海洋技术专业不招收色盲、色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-国家专项",
        "question": "老师您好！如果被贵校的国家专项录取了，可以转专业吗？要是可以的话，限制转专业范围吗？",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-请问体检受限代码24 25 34可以报考海洋科学这个专业嘛",
        "question": "报考",
        "answer": "考生你好！各招生专业对身体的要求按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。我校地质工程、海洋科学和海洋技术专业不招收色盲、色弱考生。若有其他问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-转专业政策",
        "question": "11",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-投档",
        "question": "浙江没有服从调剂的选项，是否退档风险大？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-投档",
        "question": "在浙江的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好！在各省（区、市）划定的重点院校录取最低控制分数线以上，对于实行顺序志愿投档的批次，调档比例控制在学校招生计划的120%以内。对于实行平行志愿投档的省（区、市），学校调档比例控制在105%以内，进档考生服从专业调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-保研率",
        "question": "保研率大概是多少？是否只能保本校？保外校的几率大概是多少？",
        "answer": "考生你好！全校平均保研率20%；可以保外校；其他问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-专业",
        "question": "您好，贵校今年在新疆单列的招生计划是本科预科班，请问预科一年结束后贵校的水利水电专业的招生人数",
        "answer": "考生你好！详情请咨询卡尔老师15195899711；努尔老师18351968335。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师你好，请问新疆单列理工考生总分408位列次2518有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！详情请咨询卡尔老师15195899711；努尔老师18351968335。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-色盲调剂",
        "question": "色盲考生如果报考机械专业，但是分数不够会不会被调剂到有色觉需求的专业？如果被调剂到色觉需求的专业会不会被退档？具体有那些专业色盲考生不能报考？",
        "answer": "考生你好！不会被调剂到有视觉要求专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生你好！进档考生服从专业调剂不退档；无单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的理工科专业，概率是多少？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-中外合作办学",
        "question": "您好老师，想咨询一下贵校的中外合作办学的事2+2模式还是是4+0模式，毕业证上是否会有合作办学字样。",
        "answer": "考生你好！4+0模式;毕业证上没有中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-转专业政策",
        "question": "请问入学后能否申请跨院转专业？转出和转入的标准是什么？是否受高考选科限制？",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？保研率如何？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名，有机会报考河海大学吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "有没有QQ群之类的，想进一步了解 本人福建物理类位次5617 想问一下，水利类保险吗/",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "有没有QQ群之类的，想进一步了解 本人福建物理类位次5617 想问一下，水利类保险吗/",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "有没有QQ群之类的，想进一步了解 本人福建物理类位次5617 想问一下，水利类保险吗/",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "有没有QQ群之类的，想进一步了解 本人福建物理类位次5617 想问一下，水利类保险吗/",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "有没有QQ群之类的，想进一步了解 本人福建物理类位次5617 想问一下，水利类保险吗/",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，走高校专项有机会进河海大学吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，录取几率大不大？专业有哪些？转专业条件如何？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-招生计划-点击所在省份查看招生计划；历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-河海大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考中外合办的两个专业？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-转专业",
        "question": "哪些专业不允许转？发个网址。",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-不限组录取位次参考2023年还是2022年也要参考？",
        "question": "不限组录取位次参考2023年还是2022年也要参考？天津排位7977名，录取不限组概率多大？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在一年一课结束后，可以分配到哪些专业",
        "answer": "考生你好！专业包括水文与水资源工程、能源与动力工程、财务管理等，详情请咨询卡尔老师15195899711；努尔老师18351968335。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生位次在16365。有机会录取到河海大学吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在一年一课结束后，可以分配到哪些专业",
        "answer": "考生你好！专业包括水文与水资源工程、能源与动力工程、财务管理等，详情请咨询卡尔老师15195899711；努尔老师18351968335。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校07专业组希望大吗(个人对电子信息工程和自动化比较感兴趣)",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-上海考生",
        "question": "报考42401专业，有什么身体限制？就业大致方向是什么",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网查看招生简章。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校工商管理类专业吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-预科专业",
        "question": "请问预科结束后专业选择有哪些？",
        "answer": "考生你好！专业包括水文与水资源工程、能源与动力工程、财务管理等，详情请咨询卡尔老师15195899711；努尔老师18351968335。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-请问河海大学转专业准确具体政策和规定？",
        "question": "老师：您好！今年高考发挥不好，位次是14135，是九省联考全省位次的2倍了。请问我报考河海大学若能够录取，后面若想转专业，请问河海转专业政策具体怎么规定的（比例？考试考核等等），谢谢！",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-地理信息科学",
        "question": "我是贵州考生成绩是523 位次是37732有几率上贵校该专业吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-报考",
        "question": "广东历史588，省排4816 报法学,英语,法语，国际经济与贸易怎么样，概率大吗？学校是否有设置双学位制？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-吉林省艺术类播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": "考生你好！学校采用生源所在省份组织的相应艺术类专业统考（联考）成绩，不再组织单独校考。考生高考文化成绩和专业成绩均须达到生源所在省份教育行政主管部门公布的相应艺术类批次录取控制分数线及相关要求。学校遵循各省艺术类招生录取办法相关规定，执行各省高考投档录取政策规定。具体招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-03专业组上海招生",
        "question": "贵校不限专业组在上海招生人数较少，请问历年报考人数多吗？报录比怎样？如高于去年录取分数，但担心人数太少不利于录取可以填报贵校吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-宿舍",
        "question": "你好老师，所有宿舍都是上床下桌吗，如果不是那这些宿舍是如何分配呢。谢谢",
        "answer": "考生您好！四人间上床下桌，具体问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-深造，就业",
        "question": "你好，水利类大禹班的保研率是多少，将来就业的话进入国企有何优势，本硕博一体化培养概率是多少，计算机类大禹班呢",
        "answer": "考生你好！大禹学院平均保研率80%左右，其它问题请咨询4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取可能性",
        "question": "您好，河北考生520分，位次27790，申请了您校的高校专项计划，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-河海大学高校专项院校代码及文科各专业代码",
        "question": "文科各专业代码法学等",
        "answer": "考生你好！建议查看所在省份教育部门发布的招生计划报，其它问题请拨打4000251915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到法语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-河海大学报考",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校社会学专业或法学专业录取",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "河北考生，564分，省排名42211，已入围高校专项，是否有希望被贵校录取",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "湖南文科省排七千多名有机会上贵校最低录取分数线吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-转专业",
        "question": "请问转专业相关要求",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-调剂专业",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-足球",
        "question": "您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，请问是否有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "江苏理科生播音主持专业综合分500，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-国家专项",
        "question": "走国家专项有没有转专业限制",
        "answer": "考生你好！学生大一第二学期可依据自己的专长和兴趣申请转专业，并参加学校统一组织的转专业考核，考核成绩符合相应要求即可转入新专业继续学习。所有学生均可提出转专业申请（不允许转专业的招生类型除外），对大一成绩没有硬性要求。专业转出比例不做限制，转专业不受高考科类、选考、校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-天津高考606分，位次10384，想报考法学，请问有希望被录",
        "question": "取吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-广东历史类文化生可报考贵校吗？",
        "question": "你好，请问广东历史类文化生总分535，位次20556，有什么专业可以报考呢？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-老师您好，安徽分数622位次14390可以报考贵校较好专业吗",
        "question": "物化生",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取陕西",
        "question": "陕西理科593，排名10668，可以冲电气吗，或者还有什么好一点的专业推荐",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "您好，请问今年福建省物理类总分617排位10000可以到达投档线吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-食堂",
        "question": "老师，麻烦问一下，就是咱学校有清真食堂吗",
        "answer": "你好，每个校区都有清真食堂。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616有希望录取本校吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生，文科，总分588分，全省排名6169名，能上河海大学吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取，专项",
        "question": "老师好，本人陕西理科518位次35744名想走高校专项计划报考贵校，有希望吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，英语专业仅招收英语语种考生，法语专业只招收英语或法语语种考生，其他招生专业外语语种不限。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "福建理科女541分，已通过专项，能被贵校录取吗，",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-江苏考生619分",
        "question": "老师，我是江苏考生，619分，想选贵校通信工程、电子信息工程、物联网工程、自动化，不调剂的话能否录取？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "四川理科621分位次16432，水利专业大禹班有希望录取吗，色盲报有影响吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "重庆考生历政地562有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-理工科专业问题",
        "question": "请问：今年招收的物化专业01-10专业 是分开的 还是一个专业组？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-招生计划-点击相应省份查看选考要求。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-陕西文科5814可以报名什么专业",
        "question": "可以冲么",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上河海吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-录取",
        "question": "宁夏考生460位次，9411可以考入贵校吗？",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击相应省份查看历年分数。若有其他问题可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "你好，河海里尔学院仅1种模式：“4+0”，4年均在河海就读，部分课程法国老师来校授课，毕业颁发河海大学和法国里尔大学的文凭。中外合作办学学生毕业证书无差别，什么专业就是什么专业的毕业证书（河海大学环境科学、河海大学土木工程、河海大学机械工程），无中外合作办学等字样。中外合作办...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-国家专项",
        "question": "24届四川理科考生 预估分600上下10分 请问走国家专项能减多少分 能报贵校的那些专业？",
        "answer": "你好，四川省的招生计划国家专项部分可以登录河海大学招生信息网-招生计划-点击四川省查看。若有疑问可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-报考",
        "question": "请问24届理工科考生全省排名10423名能否报考贵校水利专业",
        "answer": "你好，可以登录河海大学招生信息网-历年分数-点击本省查看历年分数以及位次。若有疑问可以拨打招生咨询热线：400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-河北播音考生",
        "question": "您好，我是河北播音主持考生，文化440分，专业226分，有机会被贵校的播音主持专业录取吗？ 贵校播音主持专业河北录取分数线是多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-预科班",
        "question": "老师您好，我的选科是物生地，如果进了预科班一年后，再选专业时还会受“物化捆绑”的限制吗？",
        "answer": "你好，您可以在河海大学招生信息网-招生计划-选择自己的省份查看招生计划，预科相关问题可以电话咨询，400-025-1915"
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "你好："
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-专业",
        "question": "老师，您好。水利水电工程今年江西省招生计划是多少？这个专业近年毕业生就业情况如何?因2023年2024年都不是就业绿牌专业，不懂才请教您，谢谢",
        "answer": "你好："
    },
    {
        "schoolName": "河海大学",
        "title": "河海大学-关于贵校中外合办的一些问题",
        "question": "有意向报考贵校的中外合办，想咨询下列问题，其一，贵校中外合办是否全部中国就读？其二，入校后是否可以转专业，是否仅限中外合办学院中的专业，转专业有什么要求？谢谢老师！",
        "answer": "一：就读模式为“4+0”，全部国内就读；"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-志愿填报",
        "question": "安徽考生，物化生，628分，11914名，想报考贵校054专业组或者是056专业组或者是060专业组，有希望录取吗？若有可能，学校的调剂，是专业组内部调剂吗？",
        "answer": "我看不到你们专业组编号里都包含哪些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取可能性",
        "question": "黑龙江，史地政，595分，位次1396，请问是否有希望被贵校录取？谢谢",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "拨打0510-85328172"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-限报问题",
        "question": "贵校物联网工程对单色识别不全考生限报吗？有没有退档风险？",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗",
        "answer": "江南大学的艺术类专业今年在四川采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-计算机科学与技术(申威卓越创新班)",
        "question": "请问计算机科学与技术(申威卓越创新班)有何特别？",
        "answer": "拨打16651002385院长热线咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师你好 我是云南考生分数586位次11250，请问通过国家专项有希望录取贵校吗？ 入学后可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-福建考生历史类1509名有机会进贵校吗",
        "question": "目标是汉语言与法学系，不知到几率大吗？还有就是贵校的宿舍条件如何？？？",
        "answer": "有机会，但是建议填报志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "你好 新疆普通类文科生529分排名686 可以被录取嘛 能上什么专业 汉语言文学和法学可以吗 谢谢",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-绘画要求",
        "question": "请问学校哪些专业对绘画有一定要求",
        "answer": "工业设计对绘画基础有要求，但是进校后不做专门的绘画考核"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-新疆美术生",
        "question": "新疆美术生文化389专业222有机会录取上吗，有没有双修学位",
        "answer": "江南大学的艺术类专业今年在新疆采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取与专业",
        "question": "广西理科593 9116 报考本校自动化或食品科学与工程的概率多大 投档比是多少 本校的热门或强势专业是什么",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江南大学的生物技术和药学保研率各有多少",
        "question": "请问老师，江南大学的生物技术和药学保研率各有多少？",
        "answer": "17%"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-福建考生",
        "question": "24年福建物理考生11000进贵校的机会大吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试，在填报时需要选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "湖南物理组，604分，12,476名.最可能被哪个专业组录取。如果调剂了转专业的政策是什么？",
        "answer": "喜欢的专业组都可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-青海美术生",
        "question": "请问青海美术生省排名85有机会被本校录取吗？今年贵校招收青海美术生的综合分大概是多少？",
        "answer": "有个青海美术考生，全省排名前10打电话咨询过了，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-在哪里能看到合作办学的招生简章",
        "question": "请问老师哪里能看到合作办学的招生简章",
        "answer": "中外合作办学没有单独的招生简章，可以在江南大学本科招生微信小程序上查看学院专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师你好，云南考生609，5709名报考贵校计算机科学与技术、自动化，录取率大吗？投档比是多少？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "江南大学的艺术类专业今年在河北采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "女，546分，省排名3473，能冲一下法学，社会工作，思想政治吗？谢谢",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江南大学录取",
        "question": "如果服从调剂还是否会被退档 入学后能否转专业 是否设有专业极差",
        "answer": "服从调剂，体检合格，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-广东美术生",
        "question": "广东美术生大概多少排位可以录取",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在广东采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-贵州艺术生",
        "question": "老师您好，请问今年对贵州联考分数有高分要求吗，还是只要过线就可以，综合排名220希望大吗",
        "answer": "文化成绩达到艺术类本科线，专业统考合格，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取咨询",
        "question": "河南文科592 2855 汉语言有希望吗 老师",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-宿舍",
        "question": "宿舍几人一间？配套设施如何",
        "answer": "男生4-5人间，女生4人间"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-中外合作办学",
        "question": "工商管理中外合作对于到国外合作方学习的要求有哪些？国外合作方的最长学习期限是多少？国外费用多少？",
        "answer": "3+1，第四年必须出国。工商管理国外一年学费在35万左右，食品科学与工程一年学费在18万左右，不含住宿费和生活费"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "请问，我如果被食品营养与健康专业录取，想要转入食品科学与工程专业，两个专业大一学的课程一样吗，在食品营养与健康专业修读的课程会被认可吗；还有食品科学与工程专业每年接收转专业人数是多少？",
        "answer": "请拨打16651002015咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-投档比",
        "question": "在浙江的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-文化499，音表（二胡）专业成绩242.97 ， 可以录取吗",
        "question": "保研率多高，文化499 音表（二胡）成绩242.97，音教成绩232.37主项器乐，报考音乐学师范类，可以录取吗？可以辅修学位吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在河北采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "江南大学在河南高校专项计划投放的专业",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-药学",
        "question": "老师您好，我是山东考生，看今年录取专业药学（药剂师）和中药学（药剂师）专业，后面都有个（药剂师），这两个专业毕业只能做药剂师吗？就业方向有那些？",
        "answer": "只有药学专业，没有中药学专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项",
        "question": "高校专项报完名用再去考试嘛？",
        "answer": "不用"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-中外合作",
        "question": "老师，食品中外合作专业是否必须通过国外学习才能毕业吗？可以转4+0毕业吗",
        "answer": "是的，3+1，第四年必须出国，否则拿不到学位证和毕业证"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江西物化政606分8860名",
        "question": "贵校的临床医学专业有望录取吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "您好，江苏史政生考生，排名4359，想报贵校01组法学，有希望吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-四川艺术类",
        "question": "四川，美术设计类综合607，省理科艺术类排56名，报考江南大学有希望吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在四川采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？ 中外合作是否可以校内通转？",
        "answer": "转出不限制，转入要考核"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "服从调剂，体检合格，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗，有没有什么限制要求",
        "answer": "除了艺术类专业和中外合作办学专业，其余均可转专业。转出不限制，转入要考核。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选，总分541，位次9418。可以被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询志愿填报",
        "question": "安徽女生，物化生，613分，省排名18647，请问填报贵校哪些专业有较大录取可能？",
        "answer": "有困难，可以看一下中外合作办学高收费专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-少数民族预科",
        "question": "请问一下贵州历史类考生报考今年贵校的少数民族预科班的话大概分数是多少呢？或者说少数民族预科原则上需要超过本科线或者特控线多少分呀？谢谢",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师好.江苏 物生地 位次38211 会计和英语创新班.报考有希望吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业咨询",
        "question": "老师您好：请问贵校的法学专业是什么方向？谢谢！",
        "answer": "拨打16651002301咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏物化生考生 604 位次27035",
        "question": "这个分数有希望报考贵校27/17/14专业组吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-毕业证、学位证",
        "question": "老师，您好！请问咱们学校的这个专业12-食品科学与工程(中外合作办学)，毕业证和学位证都是江南大学的吗？ 会有新西兰梅西大学的学位证吗？谢谢！",
        "answer": "只要能顺利毕业，可以获得江南大学毕业证和学位证，还有梅西大学的学位证"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-少数民族预科班",
        "question": "您好，请问一下贵州历史类考生报考贵校少数民族预科班的话有哪些要求啊？谢谢",
        "answer": "民族需要是少数民族"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏物生地 590分 位次38211",
        "question": "报考会计和英语创新班.有希望吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽物化生597，27180，冲贵校英语专业，有可能吗？",
        "question": "老师好：安徽物化生597分（英语单科143分），27180，冲贵校英语专业，有可能吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-老师您好",
        "question": "可以咨询一下福建历史407可以上贵校的北美学院4➕0吗",
        "answer": "没有4+0"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江西省，物化生，590多分，11900名，能否录取贵校临床医学",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂，体检合格，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-浙江考生",
        "question": "浙江考生639，位次18988，可以冲吗？",
        "answer": "浙江按专业投档，不存在调剂，放心大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "上海物化考生男518分请问老师有希望被贵校食品工程中外合作专业录取吗？这个专业可以选择不出国就读吗？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的专业，概率是多少？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "https://admission.jiangnan.edu.cn/info/1271/2612.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "福建591省排1792能进贵校的法学专业吗",
        "answer": "有希望，但是在填报时需要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "无限制"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科4919，录取有机会吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "江苏物化生592分高校专项计划能报哪些专业",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "苏州学生，物生地，601分；能有希望最大报贵校啥专业组啊？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "请问老师贵校转专业有啥要求吗？",
        "answer": "除了艺术类专业和中外合作办学专业，其余均可转专业。转出不限制，转入要考核。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-体检",
        "question": "我是色弱 想报考计算机科学与技术 符合要求吗 ？单色不识别是否是色弱？",
        "answer": "单色不识别不要报考计算机科学与技术"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江南大学",
        "question": "本人贵州省历史类1832，报考贵校汉语言文学希望大吗？",
        "answer": "去年录取最低位次是1480出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽的一位美术生，综合分数是504，名次是4406，，想报考贵校，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在安徽采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "辽宁物化生609，省排12200，报考生物工程，高分子材料与工程，有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-数字媒体专业",
        "question": "老师您好，山东艺术考生综合成绩557.5，位次1031，报考咱们学校数字媒体专业有希望吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在山东采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏物化生625",
        "question": "这个分数报食品AI班有多少录取几率啊？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点？",
        "answer": "https://admission3.jiangnan.edu.cn/pc/historyScore/nonArt"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-汉语言文学",
        "question": "汉语言文学专业在哪个校区？学科评级 男女比例？新疆文史类834可以进吗？",
        "answer": "蠡湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "老师你好 我想请问入学之后转专业有限制吗？难度高不高？",
        "answer": "转出不限制，转入要考核"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-河南美术批次咨询",
        "question": "老师您好，江南大学今年在豫招生是提前批还是本科批？",
        "answer": "艺术本科批"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-河南美术批次咨询",
        "question": "老师您好，江南大学今年在豫招生是提前批还是本科批？",
        "answer": "艺术本科批"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考咨询",
        "question": "天津考生，596，物化地，报考化学工程与工艺，有望被录取吗？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江南大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在广西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报江南大学吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏录取",
        "question": "文科576可以被录取吗",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "你好，我是湖南高考文科生，今年589，省排名3036，想要报考学校的会计和法律专业，请问会落榜吗？如果服从你们学校的专业调剂，能一定上吗？转专业的条件又是什么？",
        "answer": "法学今年在湖南不招生，会计学去年最低录取位次是2700出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "湖南高考考生今年589，文科生，省排名3036，想要报考你们学校的会计和审计，任意一个专业，有可能吗？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生生综合分538，排名1417能否进入学校视觉传达设计，产品设计专业学习？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生",
        "question": "调剂会不会跨专业组调剂？如果第一志愿填江南大学没被录取，会不会退档？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生",
        "question": "江南大学提档率高吗？湖南高考592分，排名17246，报考纺织工程（卓越班）服从调剂被退档的风险高吗？会被调剂到其他专业组",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生",
        "question": "湖南物化生高考592分排名17246可以上纺织工程（卓越班）吗？如果进了江南大学，可以转到这个班里面吗？",
        "answer": "去年纺织工程录取最低位次是15900出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "转专业有什么条件",
        "answer": "转出不限制，转入要考核"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业",
        "question": "不同学院之间可以转专业吗？转专业成功概率大吗？云南省文科3164名录取希望大吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽美术生",
        "question": "老师您好！文化538，综合572.34，排名236有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在安徽采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业组咨询",
        "question": "上海考生543分，市排位9186，选科物化地 1、接受专业调剂是在选择的专业组内调剂还是专业组外学校内调剂？ 2、针对上海招生的专业除了选科要求还有其他备注要求吗？如身体条件或单科成绩等 3、02专业组哪个专业就业面广？ 4、01专业组的物联网工程录取概率大吗？还是能投档但会被调剂？",
        "answer": "1、组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽录取",
        "question": "怎么看往年录取情况",
        "answer": "https://admission3.jiangnan.edu.cn/pc/historyScore/nonArt"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江西物化地596 12383名可以上贵校吗？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "你好，请问安徽考生610分/19713名，有希望录取贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-甘肃高考高校专项",
        "question": "学生甘肃高考525，排名23232，通过高校专项报考贵校有希望吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，位次1136，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "只招音乐教育考生"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在四川采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-请问云南606分6317位今年走国家专项有望报考贵校的计算机",
        "question": "?",
        "answer": "国家专项没有计算机专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考物化组合必选的工科类专业？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "浙江考生642分，政地生，位次16804，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "去年最低位次16300出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问安徽物化生628位次11926被贵校食品科学与工程 电气工程及其自动化录取的概率大吗",
        "answer": "平行志愿，可以填报试试，填报时需要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-山东美术设计类录取",
        "question": "综合分576.5，位次438，录取希望大吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在山东采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在新疆采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师好，湖北考生物理选课‘今年分数593，请问有希望报考吗？如果投档线过了，服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-升学",
        "question": "纺织工程考研提升率高吗，研究生位点多吗。有硕士位点吗",
        "answer": "有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业组15",
        "question": "江苏，24206，有希望上贵校的专业组15吗",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划可以转专业吗",
        "question": "高校专项计划可以转专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-2023",
        "question": "想看一下贵校的2023年国家专项和地方专项录取情况表",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生计划",
        "question": "请问如何查看贵校的2024年招生计划",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "江西595，位次12781，物生化，报考你校有推荐的工学专业吗",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖北音乐生中阮主项综合分605能报吗",
        "question": "请问湖北音乐生中阮主项，综合分605能报吗",
        "answer": "湖北只招音乐教育，不分声乐和器乐"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校25专业组希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往江南大学，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在湖南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "四川美术综合分508可以填报贵校吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在四川采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-你好请问贵校投档比是多少",
        "question": "投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校07专业组希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "福建省排名24222有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-中外合作办学学位证",
        "question": "请问贵校中外合作办学拿到的梅西大学学位证，能通过中留服认证码？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-调剂",
        "question": "请问贵校的调剂规则。中外合作与高收费专业在调剂范围内吗",
        "answer": "不在，只有填报了中外合作办学专业才有可能录取到中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问贵州考生541分，位次28532有机会通过高校专项服从调剂成功录取么？",
        "answer": "按照往年数据，有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽省排名21189，高校专项计划能录取江南大学吗",
        "question": "安徽省排名21189，高校专项计划能录取江南大学吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-上海考生",
        "question": "上海考生物化地538，报考42501和42502专业组，该专业组有什么身体限制？专业组里大致就业方向是什么？",
        "answer": "我这边看不到你们的专业组编号"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "要是能够通过高校专项计划录取江南大学，且服从专业调剂，那么专业是在高校专项计划给出的几个专业里调剂么？",
        "answer": "是的，是在高校专项计划的专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学专业的毕业证上会标注“中外合作办学”吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-问题",
        "question": "1.物化生，9883名有希望被贵校录取吗 2.投档比是多少",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "宁夏考生位次2257可以被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-询问志愿",
        "question": "重庆考生563分，27386名，可以报考你们学校吗？如果可以，可以报考什么专业呢？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-艺术类音乐学（师范）专业中器乐",
        "question": "贵校24年招生简章中艺术类音乐学（师范）专业中的“器乐1,器乐2” 有具体规定是什么器乐吗？",
        "answer": "对乐器种类没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "今年贵校高校专项计划有哪些专业？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，，也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生",
        "question": "物化生571排名5.6万有机会进吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-2+2",
        "question": "是否有2+2专业",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-国家专项",
        "question": "您好我是来自河南省贫困地区的一名考生，今年在全省排名三万，有希望通过国家专项计划上贵校的包装工程吗",
        "answer": "去年最低录取位次是30400出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率？保研情况如何？",
        "answer": "17%"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-保研",
        "question": "请问贵校法学、汉语言文学，保研率有多高？谢谢！",
        "answer": "平均保研率17%"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "你好，我是江苏物生地考生，604分，27700位次，想报考贵校09专业组的20专业。请问能被录取的概率是多少？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问通过国家专项计划进入该校后允许转专业吗，怎样才能转专业呢",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-黑龙江美术生",
        "question": "你好，黑龙江美术251，文化498，综合550分，省排名70，能报您校吗，被入取几率大吗",
        "answer": "平行志愿，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "浙江物化技617，36000名有希望进入贵校么",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "对于舞蹈类考生，江南大学只有舞蹈编导这一个专业招生，不涉及调剂的问题"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取方向",
        "question": "音乐教育类钢琴主项可以填报吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "安徽省物化地考生位次18000-19000有希望被贵校录取吗？如果有推荐什么专业",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "有困难。平行志愿，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-服从调剂后还会被退档吗",
        "question": "服从调剂后还会被退档吗",
        "answer": "服从调剂，体检满足专业录取条件，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽高考",
        "question": "安徽历史类考生，全省排名1823，可以填报汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏美术生",
        "question": "你好老师，美术江苏省统考565分 位次599有机会被贵学校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年美术设计类专业历史类招到的最低位次是321名，供参考。平行志愿投档，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取分数线",
        "question": "我想问下咱们学校2024年河南自动化 人工智能预估的录取分数线",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业",
        "question": "老师 我想问下咱们学校机器人工程专业与自动化 差别很大吗",
        "answer": "拨打16651002061咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师好！我是上海考生，选科物化生，想考贵校食品专业。542分（排位9186-9417），请问这个分数稳当吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-请问今年对于江苏考生的招生计划只有一个大类专业组吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "请查阅江苏省招生考试计划专刊"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-广东舞蹈",
        "question": "老师 ，广东舞蹈表演排名103，成绩523，有机会到贵校学习舞蹈编导吗？谢谢！",
        "answer": "江南大学的舞蹈编导专业今年在广东采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询投档",
        "question": "江西美术考生综合分538，省排名1417能否投档学校视觉传达专业？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈编导专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈编导专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "不限舞种，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "湖北物理方向601上贵校食品科学工程专业几率大吗？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-住宿条件",
        "question": "请问工业设计专业宿舍条件是怎样的？",
        "answer": "女生4人间，男生4-5人间"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业招生",
        "question": "老师您好，请问贵校的数字媒体技术专业在浙江省的招生计划是怎样的，是否为大类招生",
        "answer": "同学你好，江南大学今年停招了数字媒体技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师好，去年咱们学校河北录取最低位次是多少？（美术类设计专业方向）",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在河北采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "新疆考生文史类，总分528，排名704，请问报考您校汉语言文学类有多大概率被录取？",
        "answer": "汉语言文学专业去年在新疆录取的最低分是529，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "山西理科580，位次12874，如果服从调剂的话最有可能调剂到哪个专业？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-美术艺术类报考",
        "question": "老师好，我是河北考生，美术类，综合分排名1000名左右，可以报考咱们学校艺术设计类专业么？概率大不大？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在河北采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖南舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢江南大学我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "江南大学的舞蹈编导专业今年在湖南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-薪资，考研",
        "question": "食品质量与安全，食品营养与健康，酿酒工程这些专业 到本科大概多少薪资 读研有多少薪资 保研率大概多少",
        "answer": "建议拨打院长热线16651002015进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-贵州艺术生报考",
        "question": "老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在贵州采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-贵校开设日语公开课程吗，还是一律改为英语，",
        "question": "能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "answer": "没有日语公共课，只有公共英语课。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师您好，我在吉林省高考分587，省排8250，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-色弱的限制",
        "question": "食品质量与安全，食品营养与健康，酿酒工程色弱能报吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江南大学",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "平行志愿投档，用重庆市的计算公式"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师您好，我是新疆美术生，综合分435，综合成绩位次928，双过线，请问如我报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在新疆采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师您好我是青海文史类美术生，文化381，艺术217，综合462，能否报考贵校",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在青海采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江苏省美术生文科，专业249，文化516，综合559，位次746，专业服从调剂，录取概率如何",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江苏采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-在上海招生人数较少",
        "question": "贵校不限专业组在上海招生人数较少，请问历年报考人数多吗？报录比怎样？如高于去年录取分数，但担心人数太少不利于录取可以填报贵校吗？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份各专业录取分数，也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合分542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江苏采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试，填志愿时选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "请问河北省考生590分可以报考哪些专业啊？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-少数民族预科班",
        "question": "云南文科考生576分位次7147 把江南大学放在预科第一志愿，录取概率大吗？",
        "answer": "有希望，但是最终要看填报这个专业的情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "山东物化生，位次在25707，可以报考贵校吗，报考哪个专业录取的把握性大",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，我是苏州考生，选科物化地，高考成绩609，省排名23502，请问报考自动化有希望吗",
        "answer": "有希望，但是填报志愿时要选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏考生咨询",
        "question": "江苏考生文科600分，想报考贵校的01专业组法学，录取可能性大不大？录取分不够，会不会被调剂？或者分不够是不是不会被提档？",
        "answer": "01组只有一个专业，不存在调剂的问题，进档后就会录到法学，不会退档。分不够，不会被提档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "我是广西文科考生，573分，位次3442，想报您校少数民族预科班，希望大吗？有什么特殊要求吗？",
        "answer": "有希望，没什么特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "你好，我是山西考生，请问贵校的高校专项计划是在提前批报还是在本科一批报？",
        "answer": "这个批次设置是山西省考试院定的，建议电话咨询山西省教育考试院"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "湖北省物化生599分，省排名18084能报到贵校的高校专项计划吗，就普通批的话能被贵校录取吗",
        "answer": "高校专项计划有希望，普通批也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "你好，江苏物生地考生，604分，有望被贵校09专业组和10专业组录取吗？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "您好，请问贵校高校专项计划代码及专业代码在哪查询？",
        "answer": "请查阅所在省招生考试计划专刊，或者拨打所在省考试院电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师，您好！我想问如果服从调剂到日语专业想转专业需要什么条件？另外，开设双学位项目吗？",
        "answer": "除了艺术类专业和中外合作办学专业，其余均可转专业。转出不限制，转入要考核。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏美术生学历史是否不能填报",
        "question": "请问江苏学历史的美术生是不是不能填报贵校",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "广西历史方向596，排名1599，有望录取国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "去年录取的最低位次是1415名，供参考。平行志愿，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "南京文科考生，想冲一冲贵校的01专业组，01专业组里仅一个专业，会被调剂吗？",
        "answer": "不会被调剂，进档就会录取到这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业政策",
        "question": "我是吉林省物化生考生，598分6636名，想考取本校工业设计专业，按往年数据看有较大概率录取，但稳妥起见我准备填报本校多个专业组，我想请问：若我被本校其他专业录取，是否可以通过参军入伍方式转入本校工业设计专业？如果可以，我想了解更多相关信息，可以到哪里查询？谢谢.",
        "answer": "可以。但是要视当年具体情况而定，可以上江南大学教务处官网查询具体政策"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报",
        "question": "河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "你好，新疆普通类理科位次8046可能报上吗",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-民族预科班",
        "question": "老师您好，我是四川考生，高考544，排名77468，请问有机会上贵校民族预科班吗？预科专业有什么限制呢？谢谢！",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次，在招生计划中查询今年在四川招生计划。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-美术生",
        "question": "美术生，江苏省位次3377可以上贵校吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江苏采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取政策",
        "question": "湖南考生，招生章程上讲到的平行志愿投档和专业志愿投档二者的区别是什么，29号以后开始填的普通批是哪一种",
        "answer": "平行志愿就是各志愿之间是平行的，是和传统顺序志愿相区别的。批次设置，请咨询湖南省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-老师好，请问贵州物化生556分排名22290有希望报考贵校吗",
        "question": "老师好，请问贵州物化生556分排名22290有希望报考贵校吗",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-深圳美术生",
        "question": "美术与设计类合分523，排位1877有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在广东采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-本校计算机类保研率多少",
        "question": "本校计算机类保研率多少",
        "answer": "17%"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "老师好！浙江物化地635分，位次21850，入围了高效专项，可以入贵校？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "老师好！浙江物化地635分，位次21850，有希望入贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在浙江采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-临床医学 左眼弱视 右眼正常 可以报考么？",
        "question": "临床医学 左眼弱视 右眼正常 可以报考么？",
        "answer": "如果进档，不会因为这个原因退档，但是建议自己根据实际情况填报，为自己的未来职业发展考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师你好，新疆文科单列位次737，少数民族预科班有几率录取吗",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "比较困难，除非是通过国家专项，或许还有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-临床医学直接5+3 还是5年后需要考研？",
        "question": "老师您好 ， 请问 临床医学直接5+3 还是5年后需要考研？",
        "answer": "临床5+3，面向大一录取新生二次选拔1个班约30人（高考成绩+面试成绩），具体可拨打医学院院长热线16651002206咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "老师四川理科分数622位次13700能上贵校人工智能专业吗",
        "answer": "按去年录取分数，是有可能的，供参考，但是填志愿时要勾选服从调剂，避免被退档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-美术生录取",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，今年文化课497，综合分是577全市排名281，想报考江南的视觉传达专业，想问一下您我有没有机率被学校录取，谢谢老师！",
        "answer": "有希望，不过填志愿时要选服从调剂，避免被退档"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-浙江考生642分，政史地，位次17128",
        "question": "国际经济与贸易录取率大吗",
        "answer": "去年国际经济与贸易录取最低位次是16300名出头，供参考。可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-青岛录取",
        "question": "青岛男孩，物化生，543分 86817位次报考贵校哪个专业有希望录取？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "老师，您好！我是四川考生，文科，585分，想报考贵校汉语言文学或法学专业，请问录取概率有多大，谢谢！",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询录取",
        "question": "老师您好！我是四川文科类考生，585分，要报考贵校法律专业，请问录取概率有多大？谢谢！",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "河南考生 总分609 位次17500--18000 走国家专项计划，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "请问陕西文科排名1700左右不考虑专业，服从调剂是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-转专业问题",
        "question": "老师您好，请问高职联合“4+0”物联网工程专业，一年后成绩优秀可以申请转入本部物联网工程专业或本部的其他专业吗？谢谢您",
        "answer": "江南大学没有“4+0”物联网工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-山东，617分，12870位次，报考AI+食品科学与工程",
        "question": "报考AI+食品科学与工程（本硕博）录取几率大吗",
        "answer": "山东按院校+专业投档，不存在调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师您好，物化生601，29207能上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-针对四川考生是按四川省综合分录取还是按照专业分加文化分录取啊",
        "question": "以及美术综合分位次522能报吗？",
        "answer": "按综合分录取"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江西考生物化政，排名9656，有机会进入贵校的计算机类或电子信息类吗？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "请问广东考生583，位次35047，录到应用化学概率大吗",
        "answer": "去年应用化学录取到的最低位次是31600出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取几率",
        "question": "老师，您好!请问江西省美术生综合排位652，报考贵校有望录取吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在江西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取概率",
        "question": "海南美术生专业分258.6，文化450，综合分排名省249，被录取概率高吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在海南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取几率",
        "question": "老师，我是云南考生，高考分数578，排名6708，若一本批预科，是否是上完预科再选专业？",
        "answer": "预科在录取时，直接录到了具体专业，转入本科后，不需要再选专业"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，有录取机会吗？",
        "answer": "平行志愿，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江苏物化生626分位次13551有机会进好的专业吗",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-博士位点，临床医学保研率",
        "question": "贵校有临床医学博士位点吗 贵校临床医学专业的保研率大概有多少",
        "answer": "目前没有博士点，保研率在17%"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-历史类音教器乐",
        "question": "江苏历史类音教器乐。投档分521分，省内排名122名，能上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "黑龙江省607分 7491位 学本校人工智能有希望吗",
        "answer": "人工智能去年在黑龙江录取到的最低位次是5800左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "河南考生理科分数613位次15900，报考贵校应用化学有希望吗，报考工业设计有希望么？",
        "answer": "应用化学和工业设计都有希望，可以填的试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-河北舞蹈生舞种",
        "question": "我是国标舞专业舞种是否可以报考贵校的舞蹈教育专业",
        "answer": "我们这边招舞蹈编导专业，在河北不限舞种"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖北",
        "question": "湖北物化生599，位次18084-18563，请问报贵校药学是否有希望？",
        "answer": "去年药学录取到的最低位次是18500左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-吉林考生位次8700能报考贵校吗",
        "question": "吉林考生位次8700能报考什么专业",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "重庆高考排位8874左右能报考贵校电子信息工程或计算机类专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业咨询",
        "question": "应用化学专业收新疆理科女单列吗",
        "answer": "应用化学专业今年在新疆不招生"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，请问河南文科美术生文化课462专业课262综合排名1245名左右，可以报考贵校吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在河南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报",
        "question": "江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报，投档分511，排名90有希望吗",
        "answer": "去年录取的最低位次是73名，因为是平行志愿填报，90名这个位次也可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-浙江考生",
        "question": "位次50000左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "比较困那"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招收",
        "question": "老师招收几名河南舞蹈生 综合分文五专五440.75可以报考吗 女生有身高限制吗",
        "answer": "招2名"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-老师您好，安徽分数622位次14390可以报考贵校较好专业吗",
        "question": "物化生",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划录取优惠分值为E是如何录取",
        "answer": "江南大学高校专项计划没有录取优惠分值，采用分数优先录取"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-吉林理科物化生613分位次4717有希望上临床医学么",
        "question": "老师您好，吉林理科物化生613分，位次4717有希望上咱们学校的临床医学么？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "江西美术考生综合分538.16，排名1417能录贵校视觉传达专业吗？",
        "answer": "同学你好，今年在江西没有视觉传达设计这个专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-咨询",
        "question": "老师，综合成绩538.16能投学校的美术设计类专业吗？视觉传达这个专业，谢谢。",
        "answer": "同学你好，今年在江西没有视觉传达设计这个专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "老师您好，浙江舞蹈考生，综合分469分，位次324，有希望被贵校舞蹈编导专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年舞蹈采用平行志愿投档，只要文化达到艺术类本科线，统考成绩合格，就可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业咨询",
        "question": "贵校开设博士点的专业有哪些？（生物、食品相关）保研率高吗？",
        "answer": "请登录学校官网主页https://www.jiangnan.edu.cn/xxgk/xxjj.htm查看博士点设置情况。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "浙江考生文化537，专业250，报考贵校的服装设计能否录取，几率大吗",
        "answer": "平行志愿，文化达到艺术类本科线，专业统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-湖北理工类612，位次12536，能报考自动化吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "自动化专业去年在湖北最低录取位次是11000名出头，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取情况咨询",
        "question": "江西理科生总分588省排15992想问问有希望进入贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "同学你好，江南大学数字媒体技术今年停招了"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江苏省文科美术生综合分503，有希望录取本校的艺术类吗？",
        "answer": "去年历史类美术设计类专业录取到的最低位次是321名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项能否录取",
        "question": "本人浙江理科生总分591省排63510，有希望进入贵校吗",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报告咨询",
        "question": "江苏物化生，成绩586分有机会进档吗？",
        "answer": "中外合作高收费专业可以考虑一下，3+1模式，第四年必须出国"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取情况咨询",
        "question": "本人江西理科生总分588省排15992，有希望进入贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，通过国家专项计划是有可能的，但是必须要有报考国家专项计划资格"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-云南理科艺术考生可以冲一下该校的视觉跟数媒吗",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在云南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校汉语言文学专业有没有录取的可能性",
        "answer": "汉语言文学去年在北京录取的最低位次是10700左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取咨询",
        "question": "录取咨询 老师你好，我是广西美术生，文化成绩530，美术214，综合分532.5，报数学媒体艺术有希望吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在广西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-你好，想具体了解本校录取情况",
        "question": "你校往年在广东省录取人数，录取最低名次及录取最低分数",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，我是广西美术生，文化成绩530，美术214，综合分532.5，报视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，视觉传达设计今年在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师好，本人江西物化生高考10817名，是否可以被贵校录取？有哪些专业可以选择？",
        "answer": "去年普通类录取到的最低位次在10000名以内，可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-安徽考生报考咨询",
        "question": "602分，排名24288名，物理化学生物组的，能报考贵校吗",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-能否录取",
        "question": "您好，老师！安徽音乐生：历史:481+239；综合分：539；能否达到贵校录取线？",
        "answer": "去年录取到的最低位次是全省70名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新高考贵州考生，分数578，排名14843，国家专项有希望录取吗",
        "answer": "去年在贵州，国家专项录取到的最低位次在15000出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-升学",
        "question": "纺织工程可以考研，考硕博吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生计划",
        "question": "今年纺织工程在湖南招生几人，分数592排名17246可以够得着吗",
        "answer": "纺织工程今年在湖南招5个，其中一个计划是卓越创新班，今年首次招生，剩余4个计划是普通班，去年录取最低位次是15900左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-24在广西招生吗",
        "question": "24年广西美术生要多少才能进江南大学",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在广西采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "老师您好:贵州考生,选科物+化+生,595分,排名9993,请问报考贵校临床医学能录取吗?",
        "answer": "江南大学临床医学专业去年在贵州录取的最低位次是全省6000名出头，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江西有招生计划吗",
        "question": "物化生，596全省12587想选贵校化工类有希望吗？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "辽宁考生，女，中国舞 专业分260.8位次239 文科分353位次8308，综合分67，请问能被贵校（舞蹈编导）录取吗？",
        "answer": "江南大学的舞蹈编导专业今年在辽宁采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-云南艺术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，排名2573，理科文化466，排名72260，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "江南大学的美术设计类专业今年在云南采用平行志愿投档，只要文化课达到艺术类本科线，专业省统考合格，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "陕西文科554分2839位次能报考该校汉语言文学专业吗",
        "answer": "汉语言文学专业去年在陕西录取到的最低位次是2400名出头，平行志愿，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "安徽636，8850名报考那些专业可以？",
        "answer": "基本都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "辽宁纯理科572位次23000有机会考上吗？",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项计划",
        "question": "贵校高校专项计划的代码是？专业代码在哪里查询？",
        "answer": "建议电话咨询陕西省教育考试院，这是由陕西省考试院自己制定的"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "江苏，物化双选，616分，19076名，报贵校什么专业比较稳",
        "answer": "按去年录取情况，你这个分数多数专业都可以填报，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招生计划",
        "question": "请问四川今年设计类招几个人呢？没有找到。",
        "answer": "登录江南大学本科招生网，在招生计划中查询。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，江南大学的公共外语只有英语，没有开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-艺术类录取方式",
        "question": "江南大学今年艺术类录取规则是什么呢？还是以往的专业分加高考文化分总和排序吗？",
        "answer": "参考艺术类招生简章https://admission.jiangnan.edu.cn/info/1007/2656.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考咨询",
        "question": "江苏理科，男，总分606，省内理科排名：25606， 可以报江南大学的食品科学与工程专业吗？",
        "answer": "参考历年分数https://admission3.jiangnan.edu.cn/pc/historyScore/nonArt"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考咨询",
        "question": "省份：江苏 性别：男 总分：606 理科排名：25606",
        "answer": "请查询江南大学本科招生网历年分数及招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-志愿填报",
        "question": "我是湖南舞蹈生，专业240，文化490，填报该学校录取概率大吗",
        "answer": "文化和专业成绩都过线后，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-食品科学与工程",
        "question": "食品科学与工程（中外合作）是双学位吗？第四年赴新西兰学习，出国语言要求是什么？学费和生活费大概多少？就业方向是哪些？就业率是多少？",
        "answer": "不是双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-江苏考生619分，女生",
        "question": "老师，我是江苏考生，619分，想选贵校通计算机科学与技术、光电信息科学与工程、物联网工程、电气工程及自动化、自动化，不调剂的话能否录取？",
        "answer": "学校今年分组很细，每个组内专业不超过6个，填满可以不调剂。你这个分数，除了计算机科学与技术，去年录取最低位次在14000左右，其他专业录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生，总分588分，全省排名6169名，能上江南大学吗",
        "answer": "去年历史类录取最低位次在5200左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-食品科学与工程专业",
        "question": "近几年江西考生被该专业录取的位次是多少？对视力有要求吗？有无其他限制条件？",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-就业",
        "question": "请问贵校工业设计毕业后就业方向有多少",
        "answer": "可以拨打16651002181设计学院院长热线详细了解"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "您好，我是2024届文科艺考生，统考成绩228，文化409（83990），想要报考贵校艺术专业，且专业服从调剂，请问是否有机会录取",
        "answer": "你好，江南大学美术设计类专业在云南往年为校考，今年首次采用统考成绩作为专业成绩录取，没有分数可供参考。今年艺术类按平行志愿投档，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "福建595 省排17658 。物化地组合。能录取到贵校吗？能录到什么专业 ？",
        "answer": "江南大学去年在福建物理类考生录取最低位次在14000左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-报考",
        "question": "陕西今年理工类568有可能报考贵校吗",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取次位",
        "question": "贵校2023云南省文史类招生最低次位在12498位，但我在网上并未查询到该次位相关专业，高校能否给我提供一下该次位想过专业数据",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在历年分数中查询所在省份，各专业录取分数及位次。也可以在江南大学本科招生微信公众号中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项",
        "question": "今年高校专项贵校在辽宁省的录取专业有哪些",
        "answer": "请登录江南大学本科招生网，在招生计划中查询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上江南大学吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-请问贵校录取后转专业的情况",
        "question": "被录取后，可以转专业吗？转专业的条件或要求有哪些？",
        "answer": "除艺术类专业考生、中外合作办学专业考生外，其余均可转专业。转出不限制，转入要考核"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-录取希望",
        "question": "老师您好，24级四川考生综合分590有希望被设计学录取吗，录取时是按贵校综合分计算方式还是按照本省考试院的综合分计算方式，有没有分省计划呢",
        "answer": "艺术类专业均按照本省考试院的综合分计算公式，分省计划已在江南大学本科招生网和“江南大学本科招生”微信公众号公布。因为是平行志愿录取，可以放心报。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-高校专项",
        "question": "对于报名过本校的高考专项的学生至少需要超一本线多少分才能报考该校？",
        "answer": "获得江南大学高校报考资格，高考成绩达到一本线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-招服装表演的吗",
        "question": "艺术类没看到表演",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-法学",
        "question": "浙江考生报考法学专业大概需要多少位次",
        "answer": "登录江南大学本科招生网，或者关注江南大学本科招生微信公众号，在历年分数里可以查询往年各专业录取详细情况，包括最低分及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-保研率",
        "question": "请问一下贵校保研率是多少以及本硕博连读的条件",
        "answer": "保研率总体在17%，本硕博连读条件建议关注江南大学本科招生微信公众号，查询各学院的院长咨询热线，拨打电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-改专业要求",
        "question": "请问一下本校更换专业是否对专业成绩有要求，是不是在大一可以转专业",
        "answer": "转出不限制，转入有考核，大一下学期提出"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-专业组",
        "question": "同一专业组内有若干专业，担心被调剂。请问贵校今年在专业组内调剂有没有什么新政策？比如有些其它学校，今年可以保证只录取到考生所填的6个专业内的某一个，而不会被调剂到其它未填写的专业。贵校有类似的政策吗？",
        "answer": "江苏今年专业分组比较细，只要填报志愿时，将同一个专业组内的专业全填上，不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-对外合作办学学费",
        "question": "请问在国外上学一年的学费具体是多少。目前协议并不清楚，谢谢",
        "answer": "工商管理（中外合作办学）专业在江南大学三年学习期内，按照江苏省发改委核定的收费标准为每学年学费26400元人民币，住宿费、书本费另计；第四年在澳大利亚蒙纳士大学学习期间，依据蒙纳士大学的收费标准按学分收费，学费7万澳元左右（约35万人民币，以该校当年公布学费为准），书本费另计。住...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江南大学",
        "title": "江南大学-纺织工程",
        "question": "您好，请问色弱能填报贵校纺织工程吗？",
        "answer": "您好，色弱可以填报我校纺织工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好请问山西考生538 位次28000 报咱们学校的能源与动力工程 食品科学与工程 高分子材料 材料化学的希望大么 被调剂的可能性大吗",
        "answer": "专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术生",
        "question": "老师您好！请问江苏美术生综合分537，位次1805，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-湖北物化生咨询",
        "question": "湖北物化生596分，位次19537，报贵校计算机科学及技术专业有多大几率录取",
        "answer": "较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取概率",
        "question": "安徽文科5000名有没有机会·上贵校",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业要求",
        "question": "贵校的交通运输专业对视力有要求吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-代码受限36",
        "question": "可不可以报社会工作",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏女生物化生551，78656，报考化学工程与工艺的概率大么",
        "answer": "不大，很小"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术生",
        "question": "请问若录取淮安校区设计学类 可以考研吗 有什么要求",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术历史",
        "question": "请问淮安校区和南京校区最终毕业证书会有什么不同吗？",
        "answer": "一样的"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取与入学",
        "question": "请问贵校招生章程第24条是要体检吗？入学后还会有退学情况吗？",
        "answer": "需要体检"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "去年综合最低分591.4"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "去年综合最低分591.4"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-服从调剂，进档后是否会被退档？",
        "question": "江苏文科位次6398，报考贵校希望大吗，服从调剂，进档后是否会被退档？",
        "answer": "希望大，比较稳，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物化生考生554分有希望录取本校111515专业组吗",
        "question": "位次75080",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术生综合分529，省排名2488，能报淮安林业大学吗？",
        "question": "江苏美术生综合分529，省排名2488，能报淮安林业大学吗？",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生575位次9485可以报考你家什么专业另外转专业难吗",
        "answer": "111501和111502组，转专业不难"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询青海理工",
        "question": "排名6551，分数426，国家专项排名2395，有没有机会被贵校林学类专业录取？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南京林业大学的生物技术保研率各有多少？",
        "question": "南京林业大学的生物技术保研率各有多少？",
        "answer": "9％左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询",
        "question": "江苏艺术类考生史政地综合521，位次3142，报考贵校111521专业组有希望被录取吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏考生 物化地569 位次59000左右，有机会录取吗",
        "answer": "111515和111516组试一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-综合评价分数在哪查",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 历史类 已经通过贵校的初审和面试 目前分数574 想查一下综评的总分 方便填报志愿 请问在哪里查啊 可以具体一点吗",
        "answer": "南京林业大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-退档",
        "question": "专业组会105%的进行提档，其中部分学生会调剂到同专业组的其他专业 但某些专业组内一共只有两个或一个专业，无法实现专业组内的调剂，是否会退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是新疆理科生，高考分数451分，位次9586，请问报考贵校录取概率大不大",
        "answer": "去年最低分448，参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-老师我填报时一个专业组打开来只有4-5个选项，而书上有十几个",
        "question": "比如111508书上有大约10个报志愿时只有6个，且志愿的内容也大不相同，是贵校的专业安排有所改变还是其他一些原因，我输入其他学校的也是如此",
        "answer": "报志愿时一个专业组最多只能填6个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-材料学的方向",
        "question": "南京林业大学材料学的方向",
        "answer": "南京林业大学材料科学与工程学院"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "1.有 2.无体检受限服从调剂进档不退 3.专业组内 4.进校后可选择日语课"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科考生投档分526，排名2657，同分人数80人，报考淮安校区录取概率大吗",
        "answer": "大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏文科美术生",
        "question": "综合分544排名1341报贵校南京校区录取可能性大吗",
        "answer": "不太大，去年南京校区最低录取位次1144"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏考生",
        "question": "江苏物化生559，69270能上吗能报考哪些",
        "answer": "中外合办"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "请问投档比多少？会退档吗？",
        "answer": "无限接近1：1"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏考生",
        "question": "理科526有希望报考专业组17吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "有机会被贵校建筑类专业录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "希望很大，服从无体检受限不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术生中如果投档分相同那按照什么排名",
        "question": "美术生中如果投档分相同那按照什么排名",
        "answer": "江苏省同分排位规则"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-研",
        "question": "学校的保研率怎么样？",
        "answer": "8%-10%"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "学校转专业容易吗？",
        "answer": "成功率80%"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-物生地，女，562",
        "question": "可以冲一下吗，如果服从调剂，不会退档吧",
        "answer": "中外合办"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的日语专业吗？概率大不大？",
        "answer": "去年未招，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-限报问题",
        "question": "本人有限报代码21和23，也就是色弱和单色识别不全，请问能否报考贵校的计算机科学与技术和物联网工程这两个专业？会不会有被退档的风险",
        "answer": "可以报，但两个专业未录取上只能被调剂到有限报的专业会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏理科排名38211可以填报哪些专业",
        "question": "江苏理科排名38211可以填报哪些专业",
        "answer": "根据选科参考去年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "105％以内"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "老师你好. 江苏物生地 590分 位次 38211.有希望报考贵校吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "请问投档比是1：1吗，福建文科排名2832有机会报考法学吗",
        "answer": "专业不保证"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术历史520",
        "question": "老师您好，请问美术历史投档分520，排名3254，希望大吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "专业不保证"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏 史政地561，排名13909，报考淮安校区",
        "question": "老师您好！江苏 史政地561，排名13909，报考淮安校区有可能吗？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-安徽艺术类考生",
        "question": "安徽考生艺术类历史组，文化课468，统考258，综合分556.5，请问能够报考贵校吗",
        "answer": "我校去年最低综合分782.02"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏，物化地，588分，14专业组能报吗",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "新疆理工位次11201能否报考",
        "answer": "参考我校往年最低投档分"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考本校园林专业需要美术成绩吗？",
        "question": "园林专业是否需要艺术类考试成绩？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "老师好，请问转专业的话能不能平级转呢，如果跨专业的话需要进行转入专业的考试吗",
        "answer": "平级，需要考试"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考南京林业大学吗吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师，苏州物化生578 50217贵校15专业组录取概率大吗？上面的色觉要求具体是什么？眼睛近视能不能报这个专业组？",
        "answer": "大，能报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "专业不好说，进校希望大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "去年综合录取最低591.4"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "物化地573 54264名可不可以报淮安校区车辆工程",
        "answer": "无车辆工程"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科582，位次7576，想报法学系，想通过地方专项上，这个分数可以吗？",
        "answer": "地方专项没这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-艺术专业如果投档分一样那按照什么排名",
        "question": "艺术专业如果投档分一样那按照什么排名",
        "answer": "文化课"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏物化政585能上到本校吗?",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从无体检受限不退档。转专业门槛低"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "江苏物化生578，能进贵校的工科的哪个专业",
        "answer": "111516  111515组"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业",
        "question": "宁夏省排7811有望进入贵校林业类专业或者水土保持吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-退档",
        "question": "老师，贵校如果进档，是不是就不会退档？",
        "answer": "服从调剂，无体检受限不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业",
        "question": "请问该校转专业要达到什么标准",
        "answer": "基本要求无不及格记录"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业咨询",
        "question": "请问是否今年在浙江汉语言招生2位，如果是，大概位次多少呢",
        "answer": "浙江去年最低录取位次在两万九"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询",
        "question": "我是安徽考生 分数573 排名4378 想报专业城乡规划有希望吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "我是安徽考生 分数573。全省排名43778 有希望被录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师，苏州物化生578 50217贵校14专业组录取概率大吗？学生近视能不能报？",
        "answer": "不大，近视能报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师，苏州物化生578，50217，贵校09专业组录取概率大吗？学生近视，有没有限报专业？",
        "answer": "不大，无近视限报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-视力",
        "question": "请问该校专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏，女生，美术与设计类投档分522、位次3046，史政地，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-广西文科573分",
        "question": "我是广西文科生，分数573，位次3442，能不能报新闻传播类？录取希望大吗？",
        "answer": "很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏省文科生省排名9799",
        "question": "江苏省文科生省排名9799想学新闻类会被调剂吗？录取概率大吗？",
        "answer": "可能，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询",
        "question": "江苏文科排名14930有希望报考淮安校区吗？会被退档吗",
        "answer": "提档不退档，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-广西文科",
        "question": "我是广西文科生，分数573，位次3442，能不能报新闻传播类？录取希望大吗？",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏女生物化生551，78656，报考化学工程与工艺的概率大么",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-日语生",
        "question": "贵校有没有学日语的地方，或者自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "可以，都可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询录取",
        "question": "江苏物化生576，位次51191，报该校的14专业组有希望吗？另外这专业对色弱有没有限制？",
        "answer": "希望不大，这个组没限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-退档问题",
        "question": "贵校招生简章说：平行志愿105%调档，1%机动。 超出录取计划的，即使符合调剂，也会退档吗?这样的话，是不是贵校每年都会有人被退档？我这样理解，对吗？请老师指导。 我孩子学的是物地生，成绩595分，想报考贵校？是否合适？请指导！谢谢！",
        "answer": "进档无体检受限服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-北京录取",
        "question": "请问北京18000名录取贵校几率大吗？",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业",
        "question": "老师您好，安徽文科4919可以报考法学吗",
        "answer": "可以，专业不保证"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-请问转专业能跨专业组转吗",
        "question": "请问转专业能跨专业组转吗，什么时候可以转，有什么要求",
        "answer": "可以，大一下，大一上绩点在专业前百分之30有机会，进行面试，后学院会按照成绩进行筛选"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-贵州文化美术生",
        "question": "总合分476.25，排名6245，有机会报考卫校吗？",
        "answer": "去年最低分为271.32"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术生历史投档分532，排名2168.",
        "question": "录取率大不大淮安校区，能录取哪个设计专业？",
        "answer": "考虑淮安校区，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "安徽物理两万八千名有希望吗",
        "answer": "去年最低位次31972"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科4919，能否报考",
        "answer": "去年最低位次5118，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省的文科美术生，今年的投档分是514分，位次是3974名，可以报考本院21专业组吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点？",
        "answer": "可以，绝大多数专业组均可填报，不做专业推荐"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-艺术类报考",
        "question": "您好 我是新疆2024届 伊犁哈萨克自治州地区 美术普通类学生 专业分229 文化397 综合分485 有望报考南京林业大学吗",
        "answer": "可以考虑别的学校"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-投档比",
        "question": "贵校在云南省的投档比是多少",
        "answer": "无限接近一比一"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南京林业大学",
        "question": "江苏584名次43563，大数据管理与应用录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "可以大胆填报该专业组，就业方向在南京林业大学就业信息网查询，除去身体受限，服从调剂进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-您好请问江苏物化生考生590分，位次38211-39109，",
        "question": "有希望进贵校淮安校区的能源与动力专业吗",
        "answer": "在南京林业大学官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-我是历史类美术与设计 全省排一千八百多名 能录取吗",
        "question": "艺术类如果转专业 是否可以转到英语",
        "answer": "不可以，可以报考淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏文科录取",
        "question": "文科史政地587分6399名报你家法学录取概率有多大，不想被调剂，谢谢",
        "answer": "大胆填报，概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南京林业大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "我们最低投档位次为41196"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报南林吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "可以报考淮安校区，不作专业推荐"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物化生，573分，排名54264，淮安校区能源与动力工程",
        "question": "老师，您好，江苏考生，54264名，想报考淮安的能源与动力工程，把握大吗？担心被调剂到同专业组另外两个专业。",
        "answer": "概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-被提档了也服从调剂，专业组不满六个专业情况下会有退档风险么",
        "question": "在人员超额的时候，也就是调档比",
        "answer": "服从调剂，进档不退档，除去身体原因"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术529排名2408可以报淮安校区的设计专业吗，录上的",
        "question": "江苏美术529排名2408可以报淮安校区的设计专业吗，录上的概率怎么样",
        "answer": "大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-投档比",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少？ 在重庆没有服从调剂选项，如果被贵校提档后，身体等其他条件都满足的情况下会被退档吗？",
        "answer": "无限接近一比一，我们保证服从调剂，除身体原因外，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "苏州考生物化地 585 能报贵校计算机专业吗",
        "answer": "概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南林",
        "question": "江苏美术综合分524可以进淮安校区吗",
        "answer": "可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南林",
        "question": "贵校今年美术与设计类预估分数线是多少",
        "answer": "白马校区1200名前大胆填报，淮安校区3200名以前大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "有，去年最低位次69273"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物化生545可以冲化学工程与工艺么",
        "question": "江苏物化生545可以冲化学工程与工艺么",
        "answer": "可以考虑其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术生",
        "question": "请问贵校的设计大类除了色觉限制外还有其他身体或成绩限制吗 如专业分不低于多少等",
        "answer": "只有色盲色弱限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生 选科物化政 位次39950可以报考贵校吗",
        "answer": "可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "江苏文科考生，总分588，全省排名6169，哪些专业就业前景好",
        "answer": "我们不做专业推荐，看个人兴趣"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，报考贵校是否有希望？是否有限制？",
        "answer": "可以冲一下，有色盲限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-产品设计艺考生能报吗",
        "question": "湖北考生综合分671，是否可以报考产品设计专业",
        "answer": "去年最低668.8，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问南京林业大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "去年最低位次为8841，无限接近一比一"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "物生地581排名46288上贵校园林希望大吗，若不行会不会被退档（服从调剂）",
        "answer": "可以冲一下白马校区，可以考虑淮安校区，我们除身体原因外，服从调剂进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-如何调剂",
        "question": "请问贵校是如何进行志愿调剂的？是在所选专业组里调剂，还是所有专业调剂的。",
        "answer": "所选专业组进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "色弱考生可以报考该校的电气工程及其自动化和计算机专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏史政地考生，557分，排名15275，报考该校哪些专业组希望比较大呢",
        "answer": "02专业组可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏物化生590，位次38200方向，贵校的09专业组的机械设计制造及其自动化专业报考希望大吗？",
        "answer": "概率不大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "安徽考生 物生地 位次两万六 有无机会上贵校的园林专业",
        "answer": "去年最低投档位次为31972，可以在南林招生办小程序查看分数线"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "如被贵校设计学类录取其中包含专业是考生自己选择还是学校分配",
        "answer": "学生志愿优先，绩点排序"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏 政史地 565分 排名1.3w",
        "question": "老师您好，请问：江苏考生 政史地 565分 排名1.3w，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下白马校区，淮安校区录取概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-淮安校区",
        "question": "老师您好！江苏考生，史地政561分，可报淮安校区吗？如果录取是否可以在全校范围内转专业？还是只能在淮安校区专业范围内转？另外，如果填报服从调剂了是不是不退档？谢谢！",
        "answer": "淮安校区转，校区不可以转专业。可以冲一下，除去身体原因，服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "您好，请问在校期间服兵役的话转专业是什么政策？",
        "answer": "具体政策可入校找国防教育科咨询"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-物化地",
        "question": "物化地577，位次51190，14专业组希望大吗",
        "answer": "概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政563分，52000名，报考贵校中外合作有希望吗？",
        "answer": "去年最低位次46059"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "您好，请问在校期间服兵役的话转专业是什么正常？",
        "answer": "入校后咨询国防教育部"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科美术生，投档531，排名2234想报淮安校区会录取吗？其中产品设计有色觉要求是指色盲色弱那种吗？是要体检吗？",
        "answer": "可以大胆填报，参考高考体检，有色盲限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-暂不能报考",
        "question": "我使用百度查询报考贵校的录取情况，显示由于政策等原因无法报考贵校，本人江苏无锡考生。",
        "answer": "参考我校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "跨专业组转专业难度如何？如果在淮安校区能否在大一转专业到白马校区？",
        "answer": "我们转专业概率为百分之八十，不可以，在淮安校区只可以转淮安校区，不可以跨校区互转"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江西省15130,590，录取希望大吗",
        "question": "如果服从调剂，大一转专业，计算机、电子信息专业接受专业转入吗",
        "answer": "希望大，现行可以转入"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏理科584，排名43563，可以报考贵校的哪些专业（除中外合作）？",
        "answer": "111510-111513组，111515和111516组"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校09、13专业组吗？ 如果可以，大概率能被那个专业录取？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "09可以冲，13组问题不大，进档服从无体检受限不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-招生",
        "question": "物化生571排名5.6万有机会进吗",
        "answer": "111515/111516组"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-综评录取",
        "question": "综评面试通过，文科562排名13579能否上城乡规划和风景园林专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-单科限制",
        "question": "填报数字媒体艺术有无单科限制",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-学校",
        "question": "淮安校区与本校的毕业证，保研机会等，是否一样",
        "answer": "是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，想报考新闻传播类专业，服从调剂，被贵校录取概率大吗？怎么转专业？",
        "answer": "去年最低位次是4847，可以冲一下。转专业在本专业前百分之30有机会，会有面试，转专业率为百分之八十"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-色弱",
        "question": "江苏物化生考生高考分数585分，体检色弱。是否可以报考贵校这些专业：1、大数据管理与应用2、工商管理3、会计学4、金融工程5、农林经济管理7、城乡规划忘给予指导谢谢",
        "answer": "都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-色弱",
        "question": "江苏物化生考生高考分数585分，体检色弱。是否可以报考贵校这些专业1、机械设计制造及自动化2、机械电子工程3、计算机科学与技术4、电气工程及自动化5、电子信息工程6、智能车辆工程忘领导给予知道，谢谢。",
        "answer": "都可以填报，参考去年位次"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校地理信息科学吗，中外合作办学的除外，有没有其他专业能上",
        "answer": "机会不大，可以考虑本校淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-贵校的招生计划和历年的录取分数无法打开",
        "question": "贵校的招生计划和历年的录取分数无法打开？",
        "answer": "在南林招生办小程序进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物化生580能报机器设计制造及其自动化吗",
        "question": "江苏物化生580能报机器设计制造及其自动化吗",
        "answer": "概率很小"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询",
        "question": "江苏物化生563分，能报15专业组",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏物生地587录取希望大吗",
        "answer": "白马校区可以冲一下，可以考虑淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取和专业调剂",
        "question": "您好，甘肃物化生考生，成绩565省排名11765，报考贵校005专业组，录取概率？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "安徽省纯文科考生572有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "三万名"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-105%调档比例",
        "question": "调档比例原则上控制在105%以内，是不是存在政策性退档风险，进档且服从调剂，贵校能承诺进档不退吗？比如进档后，不能录取专业组内任何一个专业，会退档吗？",
        "answer": "实际会无限接近100％，我校承诺服从调剂且无体检受限，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有物化没绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-是否能进，转专业",
        "question": "高考名次75080，走综评已过，是否能够进入。 若可以，转专业困难吗",
        "answer": "综评看综合分，转专业成功率80%"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业调剂",
        "question": "填报志愿时，填满6个志愿且选择服从调剂，如果调剂，是志愿组内调剂还是跨组调剂？",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "大胆填报，具体专业不做推荐，按您孩子兴趣来"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-湖北理科录取咨询",
        "question": "湖北物化生577分，有录取希望吗？",
        "answer": "湖北省去年最低物理录取排名28532"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-培养方案相关",
        "question": "大一能修培养方案之外的课吗？",
        "answer": "可以，自己选"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "2024届江苏史政地579排名8378同分278，有望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "01专业组大胆填报，专业不保证"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "请问贵校是否承诺进档不退",
        "answer": "除体检受限问题原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏文科录取咨询",
        "question": "老师您好：请问江苏史政地576分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏美术生",
        "question": "历史类江苏美术生 综合分541 排名1534 同分62人 可以进入淮安校区吗",
        "answer": "可以，很稳"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "有，考虑冲南京，保淮安专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-艺术录取",
        "question": "老师你好，我是2024届云南美术生，统考228，文化409，想要报考贵校，请问是否有机会录取",
        "answer": "去年云南美术录取最低综合分在750"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物生地594，位次34820，有什么专业可以选吗",
        "question": "江苏物生地594，位次34820，有什么专业可以选吗",
        "answer": "希望很大，06组有一定专业选择度"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "你好，浙江考生政史地组合，排名大概三万六千左右，有希望报考法学吗？因为没有找到学校往年录取情况",
        "answer": "往年来说，法学希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-投档与退档的问题",
        "question": "看到部分网络谈到贵校08、09、14专业组填满6个，且服从调剂，体检无问题确保不退档，是否属实？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师，上海考生494，04专业组有希望吗？",
        "answer": "去年上海最低录取位次在一万八左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江西艺术生",
        "question": "综合分497，省排名6287，录取可能性大吗",
        "answer": "去年江西综合分最低录取在564.35分"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏考生",
        "question": "省排名5w5有希望进入淮安校区吗",
        "answer": "选化学的话有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-上海考生515分物化地，排位15734",
        "question": "您好，想报考贵校的工科专业，有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业",
        "question": "、淮安校区设计学类中视觉传达和其他的专业有什么分数限制吗？如何进入视觉传达这个专业？",
        "answer": "分流"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江西省全理科方向省排2w5考生，是否有希望学贵校的林学专业",
        "question": "如题，24界考生",
        "answer": "冲一冲，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取问题",
        "question": "我今年陕西高考524分33089名有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科投档分526，排名2657，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "淮安校区希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "提档比例为多少，进档是否会退档",
        "answer": "不超过1：1.05，除体检受限问题原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-关于专业",
        "question": "云南理548有没有希望被贵校的生态修复学录取",
        "answer": "云南省23年专业组最低排名25572"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-志愿",
        "question": "老师您好！我是江苏考生物化地572分，想报考贵校14专业组，请问被录取的概率大吗？谢谢！",
        "answer": "希望不大，15、16专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "我是美术艺考生，文化分497，总分563，位次625，能否报考贵校设计学专业？",
        "answer": "大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-概率大不",
        "question": "福建考生589分数，报考贵校被录取的概率大不 能报哪些专业",
        "answer": "福建省23年文科录取最低排名3003，理科录取最低排名23081"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政，563分，52222名。请问 贵校中外合作办学有合适的专业推荐吗？",
        "answer": "参考23年安徽省中外合办最低录取排名46059"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询",
        "question": "江苏艺术类考生政综合522，位次3046，报考贵校111520，111521专业组有希望被录取吗",
        "answer": "21有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏物化生545，87000，报考化学工程与工艺的概率大么",
        "question": "江苏物化生545，87000，报考化学工程与工艺的概率大么",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北理科572，排名33269有希望报考贵校吗？",
        "answer": "参考23年湖北省理科最低录取排名28532"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询",
        "question": "您好，请问山东物化生557，排名64810，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "参考山东省23年理科最低录取排名48716"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考问题",
        "question": "江苏考生593，位次35500，可以报考111508的08专业组吗。这个专业组里面六个专业全部选择，如果进档了是不是就在这六个专业里面学习，如果人数满了是无法进档还是被调剂到其它专业组的其他专业，谢谢",
        "answer": "冲一冲，有希望。专业组内调剂，除体检问题外原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "河南593分，排名28637，能不能上贵校的自动化专业？",
        "answer": "23年河南省理科最低录取排名41196"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "老师您好，请问江苏文科考生560分，位次在14582，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "淮安校区02、03专业组冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "色弱的学生，物化生（585分）南京林业大学淮安校区专业组7 能不能报考",
        "answer": "填报时注意我校专业受限要求，淮安校区14专业组冲一冲，15、16专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-2024年高考咨询",
        "question": "物化生591可以填报贵校机械设计制造及其自动化专业吗？体检结果是色弱，填报该专业有影响吗？",
        "answer": "冲一冲，不受限色弱"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考23年河南省理科录取最低排名41196"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江西物化地579分20211名有希望上吗",
        "answer": "参考23年江西省理科最低录取排名21036"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-填写志愿",
        "question": "贵州贵阳537分是否可以报考贵校，录取机会多大",
        "answer": "参考23年贵州最低录取排名35495"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "山东考生，排名四万三千左右，想报考工程管理有希望吗，会滑档吗",
        "answer": "参考23年山东最低录取排名48716"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-今年陕西理科，514，能上咱们学校吗",
        "question": "今年陕西理科，514，能上咱们学校吗",
        "answer": "参考23陕西理科最低录取排名51136"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-美术生",
        "question": "江苏省美术文科投档分503，位置5627有希望被录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科569，位次11303，推荐汉语言文学吗",
        "answer": "南京校区冲一冲，淮安校区希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取分",
        "question": "今年06专业组会计学和大数据管理与应用最低分数线",
        "answer": "具体专业今年分数线还未出"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "山西省美术综合分462，省排名3331，有希望 被贵校设计类录取吗？专业210，文化399。",
        "answer": "23年山西美术最低录取分数综合分591.4"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "请问江西物化地 573分有机会报考贵校吗",
        "answer": "23年江西理科最低录取排名21036"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-新疆招收的汉语言专业在南京校区还是淮安校区上学？",
        "question": "新疆招收的汉语言专业在南京校区还是淮安校区上学？",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-黑龙江排名",
        "question": "黑龙江考生，540，排名22562，报考咱们学校的生物科学专业有机会么。如果被别的专业录取了，转到生物科学的机会大么。",
        "answer": "转专业成功率80%，23年黑龙江最低录取排名21257"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业咨询",
        "question": "老师，浙江文科生625，位次29500报贵校有希望吗",
        "answer": "23年浙江省文科最低录取排名29033"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-南京报考",
        "question": "江苏物化生566-61605可以报考贵校吗？如果可以是什么专业组？",
        "answer": "淮安校区15专业组可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "四川文科排名8200，可以报贵校法学、汉语言专业吗？",
        "answer": "23年四川文科最低录取排名8649"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "理科579分，有希望可以上该校的生态修复学吗",
        "answer": "23年广西理科最低录取排名27855"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "我是新疆伊犁州的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校设计类相关专业能否被录取",
        "answer": "23年综合分最低681"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏考生物化生573，排名五万四，有机会上贵校吗？可以报考哪些专业组？",
        "answer": "淮安校区15、16、19专业组冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏考生 588 排名40000左右，报考贵校那些专业组合适。",
        "answer": "10、11、12、13、18大胆填报，06、08、09冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "苏州考生物化生598能报贵校计算机专业吗",
        "answer": "大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏历史 综合分556 排名877报考贵校概率大吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考咨询",
        "question": "天津考生，选科物化地，598，排名12100，有望报考贵校么",
        "answer": "23年天津理科最低录取排名14733"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏599物化生，排名30769，可以报考贵校专业组08 09吗",
        "answer": "大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "美术综合分528省排名2488能被贵校的设计类录取吗？文化462美术251 淮安校区的专业是如何选择的？可以自行选择吗",
        "answer": "淮安校区问题不大，基本满足第一个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科579有望报考贵校吗",
        "answer": "四川理科去年最低录取四万三千名左右，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏文科考生，全省排名7000名",
        "question": "想报考贵校的法律，国际法，会计专业，有没有机会录取，保研率多少？ 服从调剂后，转专业的成功率高吗？",
        "answer": "这三个专业我校都没有，只有法学，基本专业任选，保研9％，转专业成功八成"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "安徽574，42579名有希望进吗",
        "answer": "去年最低录取在三万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "2024年广西物理方向考生分数563位次19967有希望吗",
        "answer": "问题不大，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-2024高考",
        "question": "江苏考生579上贵校有希望吗？",
        "answer": "淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573，服从调剂，可以报贵校那些专业吗？",
        "answer": "淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "历史类艺术生，536分，排名1880 报贵校的南京校区有希望被录取吗？",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-。",
        "question": "安徽省584分35819名能报上贵校的生物系吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，如被贵校文科专业录取以后可以转理科或工科专业吗？如果可以，有没有条件限制？具体条件是什么？",
        "answer": "可以，基本条件不挂科，但是学习难度较大，不建议这么转"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "江苏高考物化生566可以报什么专业",
        "answer": "冲淮安111515组，中外合作可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师好，我想请问一下江苏考生，选科物生政，552分排名78655，报考贵校的大数据管理与应用专业有希望吗？",
        "answer": "基本没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-云南理科艺术生可以报考该校设计类吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "我校艺术收历史类"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-专业咨询",
        "question": "江苏物化生559分，位次69270，可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-安徽考生报考咨询",
        "question": "602分，排名24288名，物理化学生物组的，能报考贵校吗",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏，美术专业历史投档分514",
        "question": "江苏，美术专业历史投档分514，数字传媒或视觉传达专业有没有机会投档",
        "answer": "冲一冲淮安校区吧"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科美术生 综合分556 视觉可以录取嘛",
        "answer": "问题不大，但是我校是大类招生，大二分流去具体专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-青海理科生",
        "question": "老师您好 我是青海理科生 分数在341 排名在17750 请问有希望冲一下贵校吗 如果有的话推荐什么专业 谢谢老师解答",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616有希望录取本校吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询中外合作",
        "question": "1.两个专业对物理要求高吗2.是独立成班吗3.此专业毕业后能否考公靠编4.加拿大期间费用预估多少",
        "answer": "高；是独立成班；自己选择考，两年一百万"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-云南美术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，排名2573，理科文化466，排名72260，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校艺术招收文科"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏省文科美术556，省排名855 请问有望报考贵校吗",
        "question": "江苏省文科美术556，省排名855 请问有望报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取分数",
        "question": "老师，我是2024届江苏省的考生，物理类597分，34000名，有什么专业可以录取吗？",
        "answer": "基本上绝大多数都能满足"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-云南考生艺术类有希望冲一下该校的设计大类吗",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "只招收文科艺术"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "本人物生地考生，高考总分571，报考该校有希望吗",
        "answer": "希望不大，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "云南理科考生542分排名27642有望录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语只开设英语，可以用俄语替代"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "江苏文科571，位次10690，建议报考贵校哪个院校？",
        "answer": "冲南京，稳淮安"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-福建一名高考生",
        "question": "24年福建高考排名20000多一点点可以报考本校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏历史美术类综合分529。位次2408能报贵校视觉传达吗？",
        "question": "江苏历史美术类综合分529。位次2408能报贵校视觉传达吗？谢谢",
        "answer": "淮安校区考虑一下，我校大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-咨询",
        "question": "您好，有几个问题想咨询一下。1：贵校转专业有什么要求 2：学校的宿舍环境 3：有无早晚自习和跑操",
        "answer": "基本条件不挂科；宿舍环境很好，上床下桌四人间，独立卫浴，干湿分离；早晚自习看各学院，有跑步打卡"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-江苏历史艺术类",
        "question": "江苏历史艺术类综合分529。位次2408能报贵校视觉传达吗？谢谢",
        "answer": "淮安校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-视力",
        "question": "重庆考生，物化生544视力受限代码24 25 34 35能报考贵校的食品科学与工程类吗？有希望吗",
        "answer": "色盲色弱限报食品"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-2024招生",
        "question": "物理类574 位次53204能不能上贵校",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-录取",
        "question": "四川文科563有望报考贵校吗",
        "answer": "可以结合去年的排名，去年最低排名8649名"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-2024高考",
        "question": "你好，我想问一下，2023年对新疆招生最高分最低分以及平均分是多少？",
        "answer": "同学你好，2023年最低448分"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业需要符合什么要求，政策是怎么样的？",
        "answer": "基本条件是大一不挂科，通过考试与面试"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-报考",
        "question": "贵校接受残疾人入学吗？",
        "answer": "不影响课程学习的要求是可以报考的，有些专业课程是有大量的野外科考，考生可以根据自己残疾等级考量"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-贵校2024是不是大类招生？",
        "question": "贵校2024是不是大类招生？",
        "answer": "我校2024年大类招生与具体专业招生相结合。"
    },
    {
        "schoolName": "南京林业大学",
        "title": "南京林业大学-往年分数线",
        "question": "2023年在山西省招生的各专业分数线是多少？",
        "answer": "关注南京林业大学招生办微信公众号，上面已经公布了往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "老师您好，我是海南考生，647分，5370名有希望进入贵校学习吗？",
        "answer": "可以参考往年我校在海南招生情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1130"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "江苏，561 ，6万7 能卡边进冷门？",
        "answer": "可以冲27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-能否被录取",
        "question": "老师，我想咨询一下，云南理科552有希望被贵校录取吗？如果能，被录取的专业有哪些？",
        "answer": "可以参考我校去年录取情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1120"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-能否录取",
        "question": "老师您好，网上说江苏政史地考生，总分542，排名21167，不知道有多少可能性被贵校录取，可以填哪些专业",
        "answer": "可以冲一冲02专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-安徽女孩史地政583能不能上江苏大学呢",
        "question": "安徽女孩史地政583能不能上江苏大学呢，最好选哪些专业",
        "answer": "可以参考我校去年录取情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1118"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是山西考生，我今年高考582，省排名12240，我想问一下报贵校机械设计制造及自动化录取概率大吗，填报时有没有专业级差？",
        "answer": "我校不设专业级差，可参考我校去年在山西录取情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1139"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "你好，江苏艺术类（历史科目）综合分522，位次3046，有希望录取贵校动画专业吗？",
        "answer": "有希望录取我校，今年动画专业停招，可考虑数字媒体或视觉传达专业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "江苏物化地考生560分 在贵校可以读什么专业",
        "answer": "可以冲一冲27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-高考志愿",
        "question": "江苏考生理科，551，位次78000，可以报考医学检验技术吗",
        "answer": "比较难，可以冲一冲27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-江苏物化生578，可以报22、23、24、25专业组吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以冲一冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "江苏女生物化地2024年高考546可报贵校哪些专业",
        "answer": "可以填报27、28专业组冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "江西历史政治生物524、19620能被贵校录取吗",
        "answer": "可以填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-若联合培养项目毕业后，文凭上会注明联合培养吗？",
        "question": "若联合培养项目毕业后，文凭上会注明联合培养吗？",
        "answer": "高职院校联合培养从2023年开始，全省要求都是加备注。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "重庆物理类女生569位次2w4有机会报考本校吗 哪些专业呢",
        "answer": "可参考我校往年录取情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1138"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-是否退档",
        "question": "如果服从调剂·但专业已满会被退档吗",
        "answer": "我校服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "安徽男物化政组合565有希望被贵校录取吗",
        "answer": "https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1118可参考我校往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "你好，广西史政地554分，排名5667可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "可参考我校往年录取情况https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1113"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "江苏物化生566-61605可报贵校哪些专业",
        "answer": "可以冲一冲27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求？",
        "answer": "学校实行全面开放式转专业政策，所有普通学生在第一学年末均可申请转专业（学的好可以转，学的不好也可以转），各专业接收转入学生人数可达本专业一年级学生总数的20-30%，近三年转专业成功率近85%，有2300余人成功转入心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1120可参考去年分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "老师！四川理599，26700，可以报考贵校计算机科学与技术嘛！ 录取几率大不大！ 服从调剂可以转专业嘛， 转专业符合什么条件， 投档比是多少？",
        "answer": "可以参考去年我校在四川的录取情况。我校服从调剂进档不退档。https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1126"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "江苏女生物化地2024年高考546可以报考吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-专业咨询",
        "question": "江苏物化生559分可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "建议冲一冲27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "陕西考生509能报什么专业 理科 省排名40613",
        "answer": "可以参考2023年分数https://zb.ujs.edu.cn/info/1116/11628.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-福建省物化生583分排名23000",
        "question": "可以上什么专业",
        "answer": "可以参考去年分数https://zb.ujs.edu.cn/info/1132/11848.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-江苏考生物化生男527分可以上贵校哪个专业",
        "question": "江苏考生物化生男527分可以上贵校哪个专业",
        "answer": "可以冲一冲中外联合培养"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "我是江西新高考物理组考生，考分584，排名17700，请问可以报贵校法学专业吗，如果可以，这个排名可以考到吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-招生",
        "question": "您好请问贵州物化生560，排名20907报考贵校口腔医学专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "安徽今年历史类5100多名有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取咨询",
        "question": "本省物化地549，排名81094，有希望报本校自动化专业吗？",
        "answer": "可以报27、28专业组冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-高考报考咨询",
        "question": "请问今年安徽新高考物理组合物化生，总分598，省排名26580，能报考贵校的工科专业吗",
        "answer": "可以填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-高考报考咨询",
        "question": "请问安徽今年新高考，选科组合为物化生，总分562分，省排名53091，报考贵校工科专业希望大吗",
        "answer": "可以试一试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-专业录取咨询",
        "question": "云南高考579分，能报考电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "请问一下河南考生585位次35066有机会上贵校么？",
        "answer": "可以填报我校，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-青海考生",
        "question": "老师您好！青海高考理科考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校计算机科学与技术专业有机会吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "江西文科573分报考贵校怎么样？",
        "answer": "可以填报我校，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-福建595，位次17733",
        "question": "今年有数学类的或者计算机类的专业在福建录取吗？这个分有希望吗？也没有被退档的风险呢？",
        "answer": "可以填报我校，我校服从调剂进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取咨询",
        "question": "老师你好！我是甘肃考生，选科物化生，成绩458，报贵校医学检验技术有希望吗？谢谢1",
        "answer": "可以冲一冲试一试"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "河南文科5676名报法学稳吗",
        "answer": "可以冲一冲试一试"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考询问",
        "question": "物理93总分566报考机械电子工程可以吗",
        "answer": "可以冲一冲有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "江苏物化生考生，553，位次7万加，有望报考什么专业",
        "answer": "可以冲一冲我校27、28专业做"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-美术生录取",
        "question": "请问江苏省美术生综合分525，全省排名2737，上贵校的可能性怎么样？美术专业的可选择性如何？",
        "answer": "这个分数有优势，建议填报我校。专业要看学生的兴趣。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-能否考入贵校？",
        "question": "2024年江苏高考579分如果能被录取，有哪些专业适合我？我选择物化政",
        "answer": "可以查看我校细分的专业组，具体专业要看学生兴趣。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-能报哪些专业？",
        "question": "江苏物化生587，能报哪些专业",
        "answer": "我校细分专业组，可以查看各专业组专业，看学生兴趣选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-高考咨询报考",
        "question": "物化生560，贵校推荐报考什么专业？",
        "answer": "可以冲一冲我校27、28专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "江苏物化地513分，排名126938，是否有希望报考？",
        "answer": "可以考虑高职院校联合培养项目"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-咨询",
        "question": "老师，江苏物化生576，位次51191，有希望报贵校吗",
        "answer": "可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "老师好！江苏物化生考生，554分，位次75080，如果报考贵校的中外学分互认专业，是否有录取机会？如果能录取，一年学费大约是多少？是否需要出国？",
        "answer": "有机会，国内收取普通学费，国外外方学校收取，一年学习生活30W人民币左右"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-老师江苏物化生579能报贵校吗",
        "question": "老师江苏物化生579能报贵校吗",
        "answer": "可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "山西理科男565能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以填报我校，服从调剂，专业看学生兴趣选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "河南省文科514分位次29603分能报贵校什么专业",
        "answer": "填报我校可以冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "云南考生35000位次能报考贵校医学专业吗？服从调剂",
        "answer": "可以填报我校服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-江苏考生576，能报考贵校那些专业？",
        "question": "江苏考生576，能报考贵校那些专业？",
        "answer": "具体看考试报专业组设置，建议多填报几个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "福建省两万名588分能报本校什么专业几率大吗",
        "answer": "具体专业需要看考试报，可以填报我校，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "小语种有开设"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "老师您好！河南文科 总分576省排名5468有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "24年，物化生，529分，106218，报考物联网工程联合培养项目有希望录取吗",
        "answer": "高职院校联合培养有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "老师您好！本人河南文科 总分576。省排名5468 能够上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "物化政排名93000有希望吗",
        "answer": "只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-河北美术生综合分539能报考数字媒体艺术专业吗",
        "question": "河北美术生综合分539能报考数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "可以填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考",
        "question": "陕西理科考生527，位次31450能被录取吗",
        "answer": "可以填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "陕西考生527，位次3145能被贵校录取吗",
        "answer": "可以填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-招生分数",
        "question": "24年文科571,10690报考贵校金融学，法学专业录取率大吗",
        "answer": "有机会，建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！江苏镇江，男生物化生高考分数576建议报考贵校吗",
        "answer": "可以填报我校，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好！想询问江苏文科556 可以填报哪些专业？",
        "answer": "可根据学生兴趣填报，可以考虑140102专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-陕西考生559分 位次19691能报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "陕西考生559分 位次19691能报考贵校临床医学专业吗",
        "answer": "有希望，建议填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考咨询",
        "question": "江苏理科女生物化地568，报考贵校药学专业录取机会大吗？",
        "answer": "有机会，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-专业能报哪些？",
        "question": "江苏考生理科564能报吗？",
        "answer": "可以填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-查询",
        "question": "24年高考582分可以上什么专业",
        "answer": "希望较大，建议填报我校，具体专业看学生兴趣"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-招生咨询",
        "question": "老师，您好！江苏文科556，省排名15654，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报我校冲一冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-能否录取",
        "question": "四川文科565能上贵校吗",
        "answer": "可以试一试，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "同学你好，我校预科班只有新疆和西藏地区。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "24年理科583分有希望冲贵校好点的专业吗",
        "answer": "有希望，建议填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校法学专业录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？若可以，有什么具体要求吗？",
        "answer": "可以填报我校，有希望。我校可以转专业，具体政策可以查看我校教务处网站：https://jwc.ujs.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-报考建议",
        "question": "老师好，我想请问云南理科生560建议报哪些较热门专业比较容易录取啊？",
        "answer": "建议填报我校，服从调剂。具体专业要看学生的兴趣。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-专业咨询",
        "question": "云南文科 成绩599 排名3269 请问能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以根据学生兴趣填报我校，服从调剂，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-学业水平测试",
        "question": "报考艺术类专业的考生学业水平测试等级最低标准：七门必修科目测试等级中不合格或D级不得超过三门",
        "answer": "我校艺术类录取规则以省教育厅要求为准"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取咨询",
        "question": "您好，我是云南的一名文科考生，分数603，超一本线53分，想报考贵校的法学专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "有希望，建议填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗，如果可以，能上哪些专业",
        "answer": "可以填报我校，服从调剂，专业可根据学生兴趣填报。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "老师您好，贵校今年30专业组，数学（师范）、物理（师范）多少位次录取希望比较大",
        "answer": "目前只能参考去年录取分数和位次，具体预估分请关注“江苏大学本科招生”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-录取",
        "question": "请问四川文科563有望上贵校知识产权专业吗",
        "answer": "可以填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-日语生咨询",
        "question": "请问历史组日语生可以报贵校的999专业组吗？999专业组里有要求语种是英语的专业，如果我们报了这个专业组，没报要求英语的这个专业，会不会万一被调剂到这个专业，然后因为语种不附合被退档？",
        "answer": "不会调剂到有语言限制的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-服从调剂",
        "question": "分数544有望报考贵校吗？如果可以能冲哪些专业？",
        "answer": "可以填报我校，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-咨询",
        "question": "您好， 请问 江苏 理科男生 估分570 能冲贵校的 数学 与应用数学吗",
        "answer": "有希望，建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-江苏物生地有哪些专业可选",
        "question": "老师好，江苏物生地，估分560，请问贵校有哪些专业可冲击",
        "answer": "具体专业请参照省教育厅发布的计划大表。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-会计学的录取分数线是多少",
        "question": "会计学最低录取分数线，本校最低录取分数线，转专业的要求",
        "answer": "目前只能参考23年的录取情况：https://zb.ujs.edu.cn/list.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1127"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-英语口语考试对专业的影响",
        "question": "哪些专业对高考后的英语口语考试有要求",
        "answer": "我校录取不要求英语口语"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-咨询",
        "question": "江苏，理科男生，估分550能冲击贵校的那些专业",
        "answer": "目前2024年高考程还没出来，根据2023年的成绩来看，550分可尝试冲一下我校，但希望较小。也可考虑中外合办的专业，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-请问色盲，但单色识别正常，能不能报考计算机科学与技术",
        "question": "体检合格受限二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "我校不对专业设置调身体状况要求，考生填报后，如果成绩达到该专业录取线，我校正常录取。但考生要清楚自己身体情况是否适合所报专业，否则可能在后续的学习或找工作过程中有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏大学",
        "title": "江苏大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "服从调剂，无特殊情况，我校承诺进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-高考报名",
        "question": "西藏汉族考生410分，排名871，有可能被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-报考咨询",
        "question": "你好老师，福建物化地570分，省排29301，有机会冲大气科学吗",
        "answer": "有困难，建议关注其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-新疆录取",
        "question": "新疆理科495，位次5528，有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年新疆统招高于省控线104分，可至我校招办官网查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-江苏物化生601排位29207",
        "question": "服从分配不容易退档，请推荐一个专业组，能否简绍两个和成绩比较契合的专业",
        "answer": "希望非常大，今年我校【转专业100%保志愿】政策，力度很大不要错过!!建议第一志愿填报110611组智能信息组、110612优势学科组、110613（金融工程+信息安全）双学位组、110614经法拔尖组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-上海考生515分物化地",
        "question": "想报考贵校的工科专业有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-录取",
        "question": "新疆考生497位次5341能被贵校的应用气象学录取吗",
        "answer": "2023年新疆录取投档分高于省控线104分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "question": "你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "answer": "建议填报其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-转专业",
        "question": "老师好！如果进入中外合作专业后，能否转专业？",
        "answer": "本院内转"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-江苏理科录取",
        "question": "请问物化生594，35656名，有机会被贵校录取吗，哪些专业组可以冲",
        "answer": "希望非常大，建议第一志愿填报110611组智能信息组、110612优势学科组、110613（金融工程+信息安全）双学位组、110614经法拔尖组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-湖南560",
        "question": "请问贵校在湖南招生吗，湖南物理560位次三万四千有望报考贵校吗，地理信息科学怎么样",
        "answer": "报不了呢，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-青海女生理科位次3626报本校录取概率大嘛",
        "question": "老师您好",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-色弱",
        "question": "我是江苏物化生考生高考成绩585，咨询一下贵校是否可以报考贵校14专业组的专业",
        "answer": "希望不大，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-报贵校地理信息科学可能性大吗",
        "question": "陕西理工592，10860",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可查询往年分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-录取",
        "question": "内蒙古理科男577分，位次7012，能否被大气科学录取",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可查询往年分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-内蒙理科男577分能被大气科学录取吗",
        "question": "内蒙理科男577分能被大气科学录取吗",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可查询往年分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-河南录取",
        "question": "请问贵校今年准备在河南招生多少（理科考生）",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可查询计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-中外合作",
        "question": "贵校今年在山东省有中外合作招生计划吗？是3+1模式还是4+0模式",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可查询计划，两种模式都可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上贵校的大气科学专业吗？",
        "answer": "https://zs.nuist.edu.cn/可通过本科招生网查询参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-色弱能不能学大气科学",
        "question": "孩子轻度色弱，能不能学大气相关的专业？",
        "answer": "我校录取时不受限，请结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-中外合作",
        "question": "中外合作的电气、大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "可以。顺利毕业的话可以获得我校毕业证书和学位证书，同时获得外方合作大学的学位证书，毕业证书和我校非中外的一样。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-报考定向生问题",
        "question": "黑龙江考生，本校招生定向生回气象局的是否需要农村户口？",
        "answer": "本省份的就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-综合评价",
        "question": "综合评价面试通过后，必须上南京信息工程大学吗？",
        "answer": "可以不填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-请问色盲，但单色识别能力正常能否报考计算机类",
        "question": "体检报告受限二、1，二、2，二、4，二，5",
        "answer": "我校录取时不受影响，请结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-双学位联合培养项目是入学选择吗？细则是什么？",
        "question": "双学位联合培养项目是入学选择吗？细则是什么？",
        "answer": "如有计划，高考时直接填报录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-哪些本科专业实行大类招生",
        "question": "哪些本科专业实行大类招生",
        "answer": "大气科学类、电子信息类、计算机类，专业后带“类”这个字的都是大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-班级",
        "question": "请问贵校是否有腾讯实验班和华为实验班，如有请问怎么进入",
        "answer": "进校后可以参加二次选拔"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-录取规则",
        "question": "麻烦请问下在福建是按照志愿清还是按照分数清",
        "answer": "分数清"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、大气科学中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "4+0无需出国，不会标注中外合作，和普通一样，不能转专业到普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-28088计算机类",
        "question": "模拟565分，物生地，报这个专业是否可行？",
        "answer": "等今年分数出来后咨询"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-转专业",
        "question": "请问贵校对于各类实验班等特色专业允许其他专业学生转入吗？转专业政策是怎样的？",
        "answer": "各类实验班可以二次选拔，其他专业可以申请转入参与考核"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "没有哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-关于调剂的问题",
        "question": "按照去年低温专业组分组情况，报考了咱们学校的12专业组里的67电子信息类，如何分数不够这个专业的录取分数，调剂是在这个专业组内调剂，还是整改学校所以专业内调剂？",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-调档比例",
        "question": "请问贵校招生章程中提到 调档比例原则上控制在105%以内，是不是存在政策性退档风险，具体如何理解这个调档比例？",
        "answer": "服从调剂进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京信息工程大学",
        "title": "南京信息工程大学-安徽文科生 570 报考南信大 几率大吗",
        "question": "安徽文科生 570 报考南信大 几率大吗",
        "answer": "等分数位次真正出来后，请电话025-58181818咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "http://zs.jscvc.cn/2023/0831/c3006a159025/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取录取",
        "question": "江苏城市老师您好！江苏理科男孩418分今年能报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm  参考我们历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取",
        "question": "有在福建招生吗？福建文科女生296，排名53378，有机会被贵校录取吗？可服从调剂",
        "answer": "不在福建招生"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-招生",
        "question": "今年文科500分，贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好 参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-江苏美术理科",
        "question": "投档分 437 文化 348 文化没过线 美术 228 能上吗",
        "answer": "你好 参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-新疆单列类",
        "question": "我是新疆单列类高考生,想考到你们学校需要需要多少分。",
        "answer": "我们不在新疆招生"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-安徽省理科426，221283位次，报考贵校电子信息有希望吗",
        "question": "安徽省理科426，221283位次，报考贵校电子信息工程技术有希望吗",
        "answer": "你好 参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校融媒体技术与运营专业录取吗",
        "answer": "你好 参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-安徽考生",
        "question": "物理化学政治418报考有希望吗",
        "answer": "你好 http://zs.jscvc.cn/2023/0831/c3006a159025/page.htm 可以参考我们历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-报考",
        "question": "安徽理科452 排名192124 可以报考哪些专业",
        "answer": "你好 http://zs.jscvc.cn/2023/0831/c3006a159025/page.htm 可以参考我们历年分数 江苏城市职业学院招生工作处网站已经公布各省专业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-广东考生咨询",
        "question": "招收广东考生吗? 广东历史167519排名，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "你好 http://zs.jscvc.cn/2023/0831/c3006a159025/page.htm 可以参考我们历年分数 江苏城市职业学院招生工作处网站已经公布各省专业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "你好 http://zs.jscvc.cn/2023/0831/c3006a159025/page.htm 可以参考我们历年分数 江苏城市职业学院招生工作处网站已经公布各省专业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取",
        "question": "文科--历政地--302分--排名162494江西考生报贵校有录取的希望吗？",
        "answer": "你好 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm 可以查看我们历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-我们学校可以转专业吗？政策是什么？",
        "question": "我们学校可以转专业吗？政策是什么？",
        "answer": "可以  "
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-录取",
        "question": "江苏美术418 录取概率大吗",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-投档",
        "question": "投档线是多少 今年在广西招生吗",
        "answer": "你好  招生 可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-报考",
        "question": "您好，我是2024河南美术文科生，文化科成绩是276，专业成绩是205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-甘肃省今年招生吗",
        "question": "甘肃省文科398可以报考吗",
        "answer": "你好  招生 可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-文科生390分",
        "question": "想报贵学校的专业-大数据与会计，有希望录取吗",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-江苏艺考生",
        "question": "江苏艺考生（表演）能报考吗 看综合分还是纯文化",
        "answer": "我们只有美术类专业 如果要填报 只能是文化分"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-江苏考生",
        "question": "老师您好，江苏考试物理类415分，有希望填报吗，或者有什么联系方式可以简单沟通一下的么",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-江苏高考",
        "question": "物化生398还能报贵校吗",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好  可以参考我们历年分数 http://zs.jscvc.cn/3006/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "江苏城市职业学院",
        "title": "江苏城市职业学院-招生",
        "question": "贵校今年会在山东招生吗",
        "answer": "不在山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "江苏考生",
        "answer": "1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通",
        "question": "云南美术生文化397专业224.96可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物生地564排名63500录取概率大吗",
        "question": "报师范类",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "今年贵校的会计专业不招贵州考生了吗？",
        "answer": "我们在贵州还是招生会计专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "投档比是1:1.05，那肯定会有人会被退出来呀，为什么说一般不退档呢，可以 准确 的回答一下是退还是不退吗？",
        "answer": "提档之后，如果没有类似身体有问题的，基本不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-人工智能与科大讯飞联合培养，意思是毕业即可就业该公司吗？",
        "question": "与科大讯飞联合培养，是什么意思，毕业就到该公司就业吗？",
        "answer": "不是，只是与科大讯飞公司一起培养。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖南物理体育生",
        "question": "综合分731有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "1：1.05；服从调剂进档后无特殊情况一般不退档；不设专业级差；转专业方便，主要不挂科和英语成绩"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "本校今年对重庆不招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏考生物生地选课541排名九万两千多是否有机会报考贵校的服装设计与工程专业或者信息管理与信息系统专业",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生",
        "question": "老师你好江苏考生物化生591报贵校130125，130126录取机会大吗",
        "answer": "有机会，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次33580 报考贵校教育技术学录取概率大吗",
        "answer": "有机会，建议报考，冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物生地",
        "question": "老师您好，请问江苏考生：物生地537分，省排名96023可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏考生 物化生 554 位次 75080 请问能报考贵校什么专业",
        "answer": "建议有17，18，20等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "湖北理科考生420分，位次152703能被贵校录取吗",
        "answer": "希望渺茫，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南理科561 位次59579 填报机械工程若未被录取同意调剂的话会被退档吗",
        "answer": "有希望，建议填报，同意调剂进档后无特殊情况一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-请问",
        "question": "24年高考574分物化政能报贵校哪个专业",
        "answer": "19，21，22等专业组建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生男生533分，能报贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-会被录取吗？",
        "question": "江苏 物化生 545 排名86000 能被24 专业组录取吗？",
        "answer": "有机会，建议填报试一试，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-安徽美术",
        "question": "综合分503排名1548 想问一下有没有机会冲一下该学校？然后对外授课的是只有英语吗？今年在安徽招生名额多少？",
        "answer": "有机会，可以尝试填报冲一冲，试一试。公共课只有英语，艺术类总招生22人"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生",
        "question": "老师你好江苏考生物化生591报贵校130125.130126录取机会大吗",
        "answer": "有机会，可以尝试冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生考生",
        "question": "老师您好，江苏物化生考生总分562分，省排名67000，可以报考贵校的医学影像学吗？如果机会不大会不会调剂到其他专业？",
        "answer": "机会不大，可能会调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏音乐教育器乐主项",
        "question": "贵校你好 我是历史方向 江苏音乐教育器乐主项投档分474分 排名522名 能够报名贵校吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生，史政地，554分",
        "question": "能有机会进入南通大学吗",
        "answer": "有机会的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲2、3等专业组。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "576够本校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "2023年该专业最低分数为576，有希望的，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "南通553物生政读小学教育；机率大吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "高考成绩566，排名12261，报考江苏省连云港市赣榆区汉语言文学定向师范有希望吗",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏音乐教育器乐主项",
        "question": "贵校你好江苏音乐教育器乐主项投档分474分 排名522名 有望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物生地",
        "question": "物生地556，位次72744，有机会被提档吗？推荐什么专业",
        "answer": "有机会，可以试一试、冲一冲11、20等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "请问一下江苏省物化地560报考专业组27，20，28，31这四个录取的机会大吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-广西",
        "question": "请问广西历政生考生559分位次5044有希望报考该校吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-老师，江苏物化政539有希望么",
        "question": "老师，江苏物化政539有希望么（不含中外合作）",
        "answer": "希望不大，可以尝试报一报，冲一冲11、12等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考咨询",
        "question": "江苏考生物化地549 排名81094 能否进入贵校化学类专业，服从调剂的情况下能否保证不退档呢",
        "answer": "机会不大，可以尝试填报其他专业后转专业。服从调剂后无特殊情况一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校工艺美术视觉传达设计等专业，能录取吗",
        "answer": "有机会，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "安徽省物理化学生物组合34000名有机会报考贵校吗？",
        "answer": "机会不大，但是建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "湖南历政地555，位次8175能报考贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化生546 位次84718",
        "question": "物化生546 位次84718报考本校希望大吗，推荐的专业",
        "answer": "有希望，建议填报试一试，推荐信息管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-调剂",
        "question": "如果被调剂，请问会被调剂到中外合办马",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少，临床的考研率和保研率是多少",
        "answer": "1：1.05；考研的相关事项需要联系具体学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-关于陕西招生计划问题",
        "question": "你好老师，我今年在陕西高考，理工468分全省排名65000名，请问如果填写调剂，能进入贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，有希望录取吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生",
        "question": "551分 排名78656 可以报考贵校的药学专业吗？会被调剂吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报，关于调剂需要看具体情况"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-中外学分互认29",
        "question": "前两年在南通大学是全英文授课吗？对于雅思成绩有要求吗？往年前往澳大利亚一年的费用大概是多少？",
        "answer": "可以向国教处咨询，电话为85012131"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西物化生575，排名22384有希望进贵校吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "广西理科518位次43663能被录取吗",
        "answer": "有机会，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-校区",
        "question": "汉语言师范是哪个校区",
        "answer": "啬园校区"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "请问 江西 历政地 排名6590 有希望录取贵校的历史类专业吗",
        "answer": "有希望，可以尝试填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-历史艺术生",
        "question": "江苏大文艺术生505/5309能报吗？",
        "answer": "抱歉，您提供的信息不够详细，无法给出建议。您可以去南通大学本科招生微信公众号查看预估分数线"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "577分，广西3081名，能去汉语国际教育吗",
        "answer": "有希望，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "希望很大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-浙江考生",
        "question": "您好，浙江考生全文科553分，不要求专业，能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大，可以尝试冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-陕西理科",
        "question": "你好，陕西理科468分，可以上贵校吗，服从调剂",
        "answer": "有机会，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "转专业具体要求是什么",
        "answer": "主要是英语成绩，剩下主要依据各学院情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-体检代码24、25、26",
        "question": "体检代码24、25、26，测控技术会不会限报",
        "answer": "不会限报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "河南569有哪些专业可选",
        "answer": "电子科学与技术，光电信息等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好 江苏省历史类考生兼报艺术主项为声乐的音乐教育 排名552名 有希望被贵校录取么",
        "answer": "机会不大，可以尝试冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "进档后服从调剂，无特殊情况一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物生地",
        "question": "物生地可以报考地理信息科学吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "一般不会退档;只能在美术类内转专业；可以；保研问题需要咨询具体学院；3个，美术类在啬园校区，有的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏物化生537分 省排9w6能冲贵校后进行转专业吗",
        "answer": "有机会，可以尝试冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么限制吗",
        "answer": "除色盲色弱，及单色无法识别外几乎无限制，主要考察英语成绩。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生555分位次5527有可以参考的专业吗",
        "answer": "行政管理等可以冲一冲，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取（江苏考生文科）",
        "question": "请问文科534有希望录取贵校师范类专业吗？(●'◡'●)",
        "answer": "希望不大，可以尝试填报后转专业，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-美术历史520",
        "question": "老师您好，请问江苏美术历史投档分520，排名3254，希望大吗？",
        "answer": "抱歉，您未提供具体美术方向，无法提出建议"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排位84469，想冲击贵校专业组205，服从调剂，物生地转专业条件是否困难，冲击几率大不大",
        "answer": "有机会，可以冲一冲，试一试；转专业较为容易，难度不大。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏史地政554",
        "question": "请问江苏史地政554位次1.6万能进贵校吗？能进什么专业可以进汉语言吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取咨询",
        "question": "您好，广东物化生考生，排名83581，能考贵校204专业组吗，谢谢",
        "answer": "有机会，建议填报，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "有机会，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好: 江苏 物生地 537 排97314 不考虑中外合作,有机会录取到贵校吗?12,13,14那个专业组的机率大些.如果转专业,可以转到今年要求化学的专业组吗.谢谢.",
        "answer": "有机会，可以填报冲一冲，试一试，12，13专业组几率大，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖北物化生，588，位次23596报临床医学能录取吗",
        "question": "湖北物化生，588，位次23596报临床医学能录取吗",
        "answer": "机会不大，可以冲一冲，试一试，也可以选择其他专业后转专业，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖北历史向518能考上贵校吗",
        "question": "省排名17038",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地，527位次108843能报考南通大学吗",
        "question": "物化地，527位次108843能报考南通大学吗",
        "answer": "机会不大，可尝试填报，冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "老师你好，我是物生地的，如皋的，538分，可以报贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议报考，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，且服从调剂，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-音乐表演专业有器乐限制吗",
        "question": "我是音乐表演考生，报考贵校音乐表演专业有器乐限制吗",
        "answer": "有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90893可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-色弱能否报考南通大学美术师范专业",
        "question": "色弱能否报考南通大学美术师范专业",
        "answer": "能报考"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师我是江苏物化生570，能报考贵校什么专业",
        "answer": "新能源，机械工程等。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物地生",
        "question": "你好，物地生专业能报考地理信息科学吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏省艺术生（美术） 501 分位5970 能报考该校吗？",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-河北",
        "question": "河北570分 位次36784有概率电气工程吗",
        "answer": "有机会，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生",
        "question": "物生政分数554 排名75080能考上？",
        "answer": "有机会，建议填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是江苏的考生，今年高考成绩是562分，文化总分位次：65950 ，打算报该校，请问分数线是否达到，如果达到请问选择哪个专业好些，不会被退档，谢谢。",
        "answer": "建议20，23，24等专业组，进档后服从调剂无特殊情况一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比及宿舍",
        "question": "贵校在湖北的投档比是多少 宿舍内是否有独立浴室和空调 几人寝室勒 是上床下桌么",
        "answer": "1：1.05；无独立浴室，每层有公共浴室，宿舍有空调，一般为四或六人寝，是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-色弱能否报考南通大学美术学？",
        "question": "色弱能否报考南通大学美术学？",
        "answer": "色弱不限报，色盲和单色无法识别限制"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师好，江苏史政地538，位次22878，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，可以尝试填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生咨询",
        "question": "湖北物化政534 微词61292想冲击一下贵校03组 几率大么",
        "answer": "概率不大，可以尝试冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-外省音乐表演专业",
        "question": "外省报考贵校音乐表演专业，我学的是古筝，有器乐限制吗",
        "answer": "这边建议联系具体学院，您可以拨打我们学校的招生电话-85012170进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "请问四川文科556省内8513到8836名建议报考贵校吗，有推荐专业吗",
        "answer": "建议报考，如国际贸易等。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "没有具体的要求，但后面学习可能会有点吃力，具体的可以询问南通大学医学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校的中外合作吗 以后能考研吗",
        "answer": "希望不大，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "老师你好 江苏考生物化生564位次63000有没有希望报考贵校的机械专业",
        "answer": "有机会，建议报考，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "请问江苏物化地588分排名39950报电气工程希望大不大?",
        "answer": "有希望，建议报考，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，江苏物化政563（64887），报贵校的数学与应用数学（师范）希望大吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考专业",
        "question": "江苏物化政考生573分位次5万4千名可以填报贵校的英语师范专业吗",
        "answer": "可以填报，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考南通大学",
        "question": "您好，江苏物生政考生，534分，请问推荐报考什么专业组？",
        "answer": "建议填报中外合作，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问进入贵校转专业难度多大？如果可以转，一般在什么时候？",
        "answer": "难度不大，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-地方专项在江苏录取比正常录取大约低多少分?",
        "question": "地方专项在江苏录取比正常录取大约低多少分?",
        "answer": "具体情况每个地区和专业不一样，视每年情况而定，不一定都低。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业问题",
        "question": "老师好！请问一下24届本科新生入学后，学校的转专业政策是怎样的？不同的专业代号之间是否可以转？例如130113专业组（物理+不限））能否转到130119专业组（物理+化学）。有具体的政策吗？",
        "answer": "我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。不同代号可以转，具体政策可以咨询南通大学本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南理科561 位次59579 可以报考机械专业吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏史地政",
        "question": "请问江苏史地政554位次1.6万可以报贵校的汉语言吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "安徽政史地579排名6512报汉语言文学专业可以吗",
        "answer": "有希望，可以填报冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-口语考试",
        "question": "老师，请问我没有参加口语考试，报考贵校专业时是否有限制？比如：英语（师范）、英语、日语、翻译等",
        "answer": "这个需要依据省考试院具体章程。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-关于考研",
        "question": "想问下贵校关于考研的事项",
        "answer": "考研事项需具体到特定学院，可以拨打学校咨询电话询问。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-色弱录取咨询",
        "question": "光电信息科学与工程，测控技术与仪器，化学（师范类）对色弱和视力是否有要求？能否录取？",
        "answer": "化学师范对色弱有要求，其余没有要求，能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏物化生578/49219/可以报考自动化吗?女孩",
        "answer": "可以报考，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生",
        "question": "你好，江苏物化生550，报贵校有希望进吗？学校转专业上面百分比大概多少？",
        "answer": "有希望的，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。具体学院有具体要求"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "您好老师，江苏物化地男生536分，排名97314能报名贵校吗，能报名什么专业的",
        "answer": "可以尝试冲一冲我校的12专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "了解到贵校的投档比是105%，如果我在我投的专业组的后5%，是否会有被退档的可能",
        "answer": "选择服从调剂后，进档后无特殊情况一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-你好，江苏考生物化生587分，能上贵校计算机类专业吗？",
        "question": "你好，江苏考生物化生587分，能上贵校计算机类专业吗？",
        "answer": "希望很大，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖北美术生",
        "question": "综合分594，位次在4651有希望报贵校吗",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "入学贵校护理学后，假如体检复检有问题（高考体检正常），学校是退学处理还是转专业处理，如果是转专业的话，是自己选专业还是学校安排呢",
        "answer": "学校会有另外安排"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "在甘肃的投档比",
        "answer": "1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "请问该校在湖南的投档比是多少？",
        "answer": "1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏物化生540冲进贵校的几率大吗？可以报哪些专业",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好！请问江苏物化生考生548报考贵校23专业组的C7C8不被调剂的了能性大吗？谢谢！",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省的文科美术生，今年的投档分是514分，位次是3974名，可以报考本院41专业组吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化政",
        "question": "江苏539，位次93433，冲贵校有希望吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业限制",
        "question": "今年的医学类要求物化捆绑吗？还是有什么要求",
        "answer": "医学类专业组都需要物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "南通大学在云南省的投档比是多少",
        "answer": "1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生咨询",
        "question": "您好，请问江苏文科美术生投档分513，位次4108，能将贵校填在什么位置合适比较合适呢？",
        "answer": "冲一冲，试一试，可以往前面放放。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "老师您好，请问物理不限558的分数，进入贵校会计专业稳妥吗",
        "answer": "有希望的，可以尝试冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏史政地564/12899能上贵校吗？如果能上推荐什么专业组呢？",
        "answer": "有希望的，建议报考，可以试试文科专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化生551，综评已通过，面试分80.33，能填报那些专业",
        "answer": "物理＋不限，物理＋化学的专业组可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏538 94705名物生地 除中外合作办学外其他专业有可能录取吗",
        "answer": "可以看一看12 13专业组."
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江西艺考生",
        "question": "音表综合分471.7文化408排名1045 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议填报冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-一个专业组里转专业的几率大吗？",
        "question": "一个专业组里转专业的几率大吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生573，可以报考贵校的哪些专业组？是进档不退档的吗？",
        "answer": "可以12 13 14 23 24 27 28服从调剂基本不退档，"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏体育生",
        "question": "江苏体育理科投档分512，位次647能上贵校吗",
        "answer": "有希望的，可以尝试冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏体育生",
        "question": "江苏体育理科投档分512，位次647能上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生，物化生组合，546分",
        "question": "江苏考生，物化生组合，546分，位次84718，可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "建议报考第13、14等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西理工481/58566",
        "question": "报考生物科学或者化学有希望吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生，过一本线8分，省排名在12,000左右。有希望冲一下该学校吗？如果可以，大概什么专业？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-身体要求",
        "question": "本人有轻度脑瘫，但不影响学习，能否报考这个学校",
        "answer": "可以报名的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西文科515 省排8000可以报考贵校吗",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "可以报考。考虑未来发展的话可以考虑地区、学校优势专业。文科的话可以看看汉语言文学，思政"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生综合分590，位次5007，报考贵校觉传达专业录取几率大吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地560分报考药学希望大吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报取该校临床希望大吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "请问贵校的体育生转专业的政策是什么",
        "answer": "只要不是类似3+2以及定向生，绝大部分专业转专业考英语（除去医学院这一类比较特殊的可能会考一些别的科目），分别有三次机会，大一上下和大二上。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "老师，您好。云南考生，总分547分，排名25474，报考贵校机械设计及其自动化的概率大吗？谢谢。",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业的要求",
        "question": "问下，贵校的转专业的要求或是需达到什么条件",
        "answer": "只要不是类似3+2以及定向生，绝大部分专业转专业考英语（除去医学院这一类比较特殊的可能会考一些别的科目），分别有三次机会，大一上下和大二上。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏物化政540有希望进入贵校吗，可以报哪些专业呢",
        "answer": "可以填报一下12 13等专业组，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏文科体育类 位次447，今年贵校的体教专业录取希望大吗，",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校进校可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏美术529排名2408可以报吗，录上的概率怎么样",
        "question": "江苏美术529排名2408可以报吗，录上的概率怎么样",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-会计学",
        "question": "江苏物生地四万名会计学有机会吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-河南文科应届生564位次8193想报贵校英语和思政和汉语言",
        "question": "河南文科应届生564位次8193想报贵校英语专业，但只有一年的参考数据，以及思政以我的成绩录取情况如何 想咨询一下，谢谢老师",
        "answer": "建议冲一冲，希望还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "国家专项计划进入的学生是否能转到不是国家专项计划中所列的专业？",
        "answer": "只要不是类似3+2以及定向生等那些特殊的，大部分专业转专业考英语（除去医学院这一类比较特殊的可能会考一些别的科目），分别有三次机会，大一上下和大二上。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档线",
        "question": "最低投档线是含学校的中外合作投档线还是不包含？如果含被投档了，但是没有填中外合作的，其它的分数线又达不到但是服从调剂会被调剂到中外合作的吗？",
        "answer": "组内进行调剂，只看专业组内最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "您好，江苏文科556 位次15654——16019有望被录取吗？可能的话，哪个专业比较合适？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-贵州美术生",
        "question": "我是贵州美术生，专业分271.33综合分540.16，排名644，有希望报考贵校的视觉传达专业吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-综评",
        "question": "江苏物化地535 位次9万8 综评面试84分 能上贵校吗？ 能被哪些专业录取？",
        "answer": "12/13专业组可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询关于服装设计专业的问题",
        "question": "现有考生，江苏美术类，物理科，江苏位次168名，文化总分504，专业263分， 想咨询下此考生体检受限24 25 26 34，是否可以报考南通大学的服装与服饰设计专业， 或者说如果报考其它专业，有没有可能调剂到服装与服饰设计专业，但因为视力原因， 尤其是体检这几项，特别是其中34，会受其影响,从而会造...[详细]",
        "answer": "我们基本上不会调剂到体检受限的专业中去。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "有希望，建议填报试一试，具体的填报信息需要关注自己省教育厅的事项"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "山西省理工排名27528左右被录取概率大不大",
        "answer": "概率很大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏考生物生地544分请问可以报考吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师好我是湖北美术生综合分数606排名3660左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，建议尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-保研",
        "question": "老师好，想请问贵校地理信息科学这个专业组未来有没有保研资格",
        "answer": "地科院是有保研名额资格的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好，山西文科541分，位次4277，有概率被贵校录取嘛",
        "answer": "希望很大，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏",
        "question": "江苏，物化生，511可被贵校医学或教育学录取吗",
        "answer": "希望不是很大，你可以冲一冲我们学校的中外学分互认联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-有关贵校部分专业咨询",
        "question": "贵州考生，位次18174，有意向报考贵校的“电子信息工程”“电子科学与技术”“自动化”“电气工程及其自动化”这4个专业，请问录取可能性分别大吗?以及贵校的食宿条件如何。比如几人间以及是否装有空调等。谢谢。",
        "answer": "有希望的，食宿挺好的，包含五湖四海的美食，有三个食堂，都有空调的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科考生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-能被录取吗？",
        "question": "老师您好，云南考生，省位次35436，能被贵校的电气自动化录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，可以冲一冲其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "你好，河南557，位次64313，有哪些专业是稳的呢、？",
        "answer": "机械工程，高分子材料，新能源，物联网等"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化地 523 排名113932 能报考什么专业",
        "question": "江苏物化地 523 排名113932 能报考什么专业",
        "answer": "可以冲一下我们学校中外学分互认联合培养项目"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "江苏物化生566-61605可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以报考电子信息，通信工程，电子科学等工科，儿科学可以冲一冲，就业前景广"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "山西考生496，位次49671报此校稳妥吗",
        "answer": "有希望，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏政史地540省排22032可冲吗",
        "question": "孩子文科540 省排名22032 综评面试已通过88分 可冲南通大学吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，报考贵校是否有希望？是否有限制？",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西美术，排名2735。文化450有机会上本校吗",
        "answer": "有希望，建议填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "山西理工501省排名46950服从调剂能录取吗",
        "answer": "有机会，建议填报冲一冲，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏文科2w排名报英语师范录取概率多少",
        "question": "本科批次",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-关于录取地区",
        "question": "请问今年向西藏招生吗？如果招的话大概会收多少人，汉文考生文科排名350左右可以吗",
        "answer": "招生，具体情况可以咨询南通大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-天津考生591",
        "question": "南通大学：天津考生，物化地591，排名13987，希望填报088301专业组的电子科学与技术或软件工程，投档比是多少，报考希望大吗，谢谢",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-如何调剂",
        "question": "请问贵校是如何进行志愿调剂的？是在所选专业组里调剂，还是所有专业调剂的。",
        "answer": "在所选专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "上海音乐类，音乐表演，声乐，中外合作，是哪个国家，流唱能报名吗",
        "answer": "需要联系具体学院咨询"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-志愿录取",
        "question": "老师您好！江西考生，物化生类，516分，江西物理组排名69236；请问能录取到贵校计算机类专业吗？谢谢！",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化政",
        "question": "河北物化政573 能冲击贵校的什么专业",
        "answer": "机械类，电气类专业组可以填报，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "您好，江西史政地，548，位次10857，能报考吗？",
        "answer": "希望不大，可以尝试填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "湖北美术583 位次5382有希望可以冲一下吗",
        "answer": "建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南552，位次70602报考贵校希望大吗",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏物化地570 位次57399 报考贵校的22，21，19专业组希望大吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "志愿是只能在一个专业组内选六个还是可以多个呀？然后是一个专业组服从调剂？",
        "answer": "可以选多个；所在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "物生政 544报那个专业组录取可能性更大啊 就是想冲一下贵校 不保专业",
        "answer": "信息类和物理类专业，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物政地556，位次73918，想报贵校的英语师范专业",
        "question": "1.这个位次有多大把握 2.该专业是否需要参加高考口语考试",
        "answer": "1。录取概率较大建议报考2.是否参加口语考试是依照高中那边要求"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "山西省文科生排名3296～3389报汉语言文学专业被录取的概率有大",
        "answer": "录取概率较大，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-调剂",
        "question": "贵校组内调剂：如果其他专业人数都满了，是以最低分录入还是退档",
        "answer": "滑档到下一个专业组或者院校"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化生551，综评已通过，面试分80.33，能填报那些专业",
        "answer": "可以尝试先填报综评专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地533能冲贵校什么专业呢",
        "question": "物化地533能冲贵校什么专业呢",
        "answer": "可以冲一下中外合办项目以及商管类"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试报一报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏 物化生 548 82304名 有地方专项报考什么专业合适",
        "answer": "具体问题需要拨打具体学院的电话"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏文科艺术生",
        "question": "老师您好，历政地 500 分，投档位次 6143，能被贵校录取吗？[苦涩]",
        "answer": "很有希望的，录取概率很大，建议填报。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报志愿",
        "question": "江苏考生，物生地，位次88415，报考贵校希望大吗，商务英语需要英语口语考试成绩吗",
        "answer": "是否需要英语口语考试成绩，主要看你所在的高中学校。有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语国际教育专业录取吗？",
        "answer": "有机会，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏",
        "question": "130127专业组物化生535能进吗",
        "answer": "希望不大，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "物化生 543 报考贵校机会大吗",
        "answer": "还是有希望的，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏",
        "question": "物化生535能进吗",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-天津考生",
        "question": "583 15966 01组 投档比例是多少 服从调剂分配到哪个几率较大",
        "answer": "1：1.05；只会在组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖北，530分，物政地有机会报考贵校吗",
        "question": "湖北 530 位次64416 物政地",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "贵校有没有专业级差",
        "answer": "不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏高考564，物化生省内64000名左右能报贵校什么专业",
        "answer": "可以尝试报一报、冲一冲11、12等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地577，位次51190，19、21专业组希望大吗",
        "answer": "希望很大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化生，564分，64000名左右可以报考什么专业",
        "question": "江苏物化生，564分，64000名左右可以报考什么专业",
        "answer": "可以试一试填报我校的11、12等专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-河南文科美术生",
        "question": "文化386 专业225 可以被贵校录取吗 那个专业呢",
        "answer": "有机会，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化政",
        "question": "老师，江苏考生，女孩，物化政553分，可以报贵校的师范专业吗？录取机会大不大？有哪些录取限制？",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试，色盲色弱单色不能识别有限制"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "物化生545能被录取到什么专业",
        "answer": "有希望录取我们学校，专业选择的话可以去参照官网"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化政",
        "question": "老师，物化政553可以报师范专业吗？录取机会大不大？",
        "answer": "有希望，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "福建历史排名5499 有机会上本校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试一下，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562 6.5w名次，有希望上贵校的软件工程，物联网工程，通信工程，会计学专业吗？",
        "answer": "有希望，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "甘肃考生550分3183位次，被历史学录取的概率",
        "answer": "概率很大，建议填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-河北历史类美术考生",
        "question": "河北历史类美术考生综合分517位次3605录取概率大不大",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏艺考生咨询",
        "question": "江苏艺考生，选科历史，声乐音教排名500名左右，可以报贵校音乐学专业吗？",
        "answer": "可以尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-国家专项类转专业",
        "question": "通过国家专项计划进入的学生是否可以转到不是国家专项计划中的专业",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "物化生571排名5.6万有机会进吗",
        "answer": "有机会，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生咨询",
        "question": "江苏考生物化生方向544，排名87182，请问下可以填报贵校么？",
        "answer": "建议填报，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏文科551全省17923排名录取概率大不大",
        "question": "贵校是否保证进档不退",
        "answer": "有录取的概率，建议冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-填报咨询",
        "question": "老师好！江苏物化生573位次54264可以报贵校哪些专业冲一冲 哪些稳稳？谢谢！",
        "answer": "11、12、20等专业组可以稳一稳，19、21、22等专业组可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "物化生556能不能报上交通工程",
        "answer": "有希望，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "山西理科510，位次42029报考贵校有希望吗？如果调剂到不喜欢的专业，转专业有什么要求？",
        "answer": "有希望，建议报考，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。转专业要求英语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏考生物化政530可以冲什么专业",
        "answer": "建议填报中外合作办学，可以冲一冲·，试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏物化考生579省排名4.8k报考贵校电子信息工程专业有希望吗",
        "answer": "有希望，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-宿舍",
        "question": "医学院的宿舍是不是没有空调，而且大澡堂？ 教室是不是也没有空调,学校会安装吗？",
        "answer": "医学院的宿舍有空调，是澡堂。部分教室有空调的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-四年制专业比如医学检验技术可以有机会转至五年制临床医学吗?",
        "question": "四年制专业比如医学检验技术可以有机会转至五年制临床医学吗?",
        "answer": "可以通过转专业考试转去临床医学"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校19到22专业组吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考咨询",
        "question": "江苏女生物化地2024年高考546，位次84718到85999可以报贵校吗，如若可以推荐什么专业",
        "answer": "可以报考冲一冲，纺织类专业，交通类专业，学分互认中外合办的都是可以试试的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业录取概率",
        "question": "老师您好，我是湖北考生，历政地，高考分数为559,位次为7692，请问报考贵校的行政管理专业被录取的概率大不大？谢谢老师解惑",
        "answer": "较大概率被我校录取，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取南通大学",
        "question": "江苏文科528排名27266 有机会冲贵校吗，几率大吗？",
        "answer": "希望不大，可以考虑学分互认专业，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-。",
        "question": "南通大学：天津考生，物化地591，排名13987，希望填报088301专业组的电子科学与技术或软件工程，投档比是多少，报考希望大吗，谢谢",
        "answer": "录取的概率较大，建议报考。投档比1：1.05，"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校科大讯飞的哪个班吗",
        "answer": "可以尝试，有希望，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-文科转临床医学",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，如被贵校文科专业录取以后可以转临床医学专业吗？",
        "answer": "可以通过统一的转专业考试转去临床医学的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取 住宿 学习氛围",
        "question": "四川604 23708 数121 语112 英132 今年能上口腔吗？ 报考医学相关宿舍是几人间? 有空调和独立卫浴吗？宿舍有热水吗，免费吗？ 学校图书馆自习室几点开关门？宿舍有专门的学习所吗？ 学校调档比是多少",
        "answer": "有希望，建议填报。4人间或者6人间，有的，宿舍有热水，10点，目前是有的，1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "江苏文科549，能报贵校吗？",
        "answer": "部分专业有希望，建议填报，冲一冲，试一试."
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档",
        "question": "我的分数符合院校分但低于所选专业分会被退档吗",
        "answer": "选择服从调剂，进档后没有特殊情况一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "广西文科考生，分数503，位次15626，想报考贵校的师范类专业，希望大吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化生551，综评已通过，面试分80.33，能填报那些专业",
        "answer": "建议直接报考综评专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-保研",
        "question": "想咨询一下工科专业的保研资格和保研率",
        "answer": "工科专业绝大部分都是有保研资格的，保研率看各学院，"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-院校录取",
        "question": "2024广东物理高考生，成绩538，排位87315，想报贵校的高分子材料与工程，后续打算转入电气工程及自动化，服从调剂，能够进入贵校吗",
        "answer": "希望较大，建议报考。入学以后可以转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生计划",
        "question": "投档比多少？是分数优先吗？是否有专业只招该专业志愿的考生？",
        "answer": "1:1.05，是，不是"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-联合培养",
        "question": "人工智能专业组有一个联合培养项目可以介绍一下吗",
        "answer": "具体培养计划联系学院85012627"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "请问江苏文科552分为此17143报考法学专业机会大吗？稳不稳？",
        "answer": "建议冲一冲试一试，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "请问贵校艺术生转专业政策是什么",
        "answer": "只要不是类似3+2以及定向生，绝大部分专业转专业考英语（除去医学院这一类比较特殊的可能会考一些别的科目），分别有三次机会，大一上下和大二上。艺体生同类转同类"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "请问江苏艺术生投档比例是多少，多的人会不会被退档",
        "answer": "1：1.05进档一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "贵校入学复体检结果有问题，转专业是组内调剂吗，如果专业组里专业体检结果都限制，怎么解决，是被退档，还是其他呢",
        "answer": "如果出现这种情况，我们会尽量安排到不受限的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "请问想要转专业需要考哪些内容，名额大概有多少？谢谢！",
        "answer": "主要考试内容以英语为主，有些专业会有面试，具体名额需要联系各个学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化生535可冲吗？",
        "question": "选11专业组上学后转药学有什么要求（具体一点）谢谢",
        "answer": "可以冲一冲我们这里的中外合作办学联合培养学分互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，多出来的人是直接退档吗",
        "answer": "1:1.05，不，我们服从调剂一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "咨询下，入学后，可以有机会通过考试什么的转专业吗",
        "answer": "我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "入学体检查出有问题，是被退档还是转专业",
        "answer": "转专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "艺术类专业237文化398是否有录取的可能",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询报考",
        "question": "江苏美术生投档分524可以报考贵校吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "招生办老师您好，江苏物化地考生538分服从调剂报考贵校机会大吗",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试填报中外学分互认联合培养项目"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏省体育统招综合分多少可以报考贵校",
        "answer": "位次在五百名左右建议报考，冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏省体育统招综合分多少可以报考贵校",
        "answer": "位次五百名左右，可以冲一冲，尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "南京女生524物生地，服从调剂，有希望录取吗？",
        "answer": "希望不是特别大，可以尝试填报一下我们中外学分互认联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏文科生史政地528分可以报护理学吗",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试填报一下我们中外学分互认联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏高考558物化生省内70430名能报贵校吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏文科生548位次18743报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "可以看看我们03专业组，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏高考体育生",
        "question": "我们专业想体育教育，如果没选上转到社体，上学后还能再转体育教育吗？",
        "answer": "可以转的，冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南理科考生550位次七万三千左右有希望被什么专业录取",
        "answer": "工科类和理科师范类可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科考生526高一本线21分，位次11884，有机会进入贵校的小学教育专业吗",
        "answer": "去年没有招生，今年可以冲一冲，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "听说贵校今年转专业政策有所调整，可以问一下具体是怎样的嘛？比如时间次数还有具体要求等等",
        "answer": "目前需要等待入学之后最新的转专业政策，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏史政地557，排名一万五左右，想报考贵校法学，历史师范，会计等专业，可能性大嘛？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地江苏男生",
        "question": "24年高考江苏物化地男生，有机会进南通大学吗，有专业推荐吗？",
        "answer": "我们南通大学的位次大概在8万名左右，在这段位次都是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化政，523分，位次113932，服从调剂，有可能被贵学校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲我们这里的中外合作办学联合培养学分互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化地",
        "question": "老师你好 江苏考生物化地541分 综评通过面试 可以报吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-扬州大学",
        "question": "色弱，物化生（585分，）能不能报考扬州大学25专业组（农林经济管理、农村区域发展）。",
        "answer": "这个不是我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-校区",
        "question": "请问贵校视觉传达设计在哪个校区",
        "answer": "啬园校区。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "不同录取批次能转专业吗？转专业对绩点和成绩有何要求？",
        "answer": "可以的，我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "福建省历史方向考生，位次6171，543分，可以报考吗？可以的话建议哪些专业？",
        "answer": "希望不是特别大，建议填报，冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "物化生 536 97500名 请问贵校哪些略次一点的专业组（除中外合办外）可以参考填报",
        "answer": "13 14专业组试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "请问江苏纯文572位次10413报考本校师范类专业希望大吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏美术历史类考生，总分519，位次3377，可以被贵校视觉传达设计专业录取吗？请问贵校有数字媒体艺术专业嘛？",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-老师好，江苏文科史政地571分位次10690",
        "question": "老师好，江苏文科史政生571分位次10690可以报贵校的汉语言文学师范，法学，会计学专业吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏历史类考生美术生，综合分517，位次3377，可以被贵校视觉传达设计专业录取吗？如果被录取会被调剂吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西物化生，总分575，排名22384，能进贵校的工学类专业吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江西考生",
        "question": "老师好 江西理科50000名能上吗",
        "answer": "希望不是很大，可以填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏 物化政",
        "question": "分数551 位，次79873， 可以报那些专业，录取的可能大吗，容易被调剂吗？",
        "answer": "20 23 24 27 28 30 31专业组可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业填报",
        "question": "物化政 554 可以填报那些专业？",
        "answer": "20 23 24 27 28 30 31专业组可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取概率",
        "question": "您好 辽宁历史类考生541分 7057名 就读贵校日语专业概率大吗 感谢解答",
        "answer": "建议报考，有希望，试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "你好，我想请问江苏理科538排名94705可以上贵校的哪个专业",
        "answer": "可以冲一冲我们这里的13 14专业组和中外合作办学联合培养学分互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "江苏宿迁物生地。543 /88415，可以报考地理信息科学专业吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "583可以报考贵校新能源类专业吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏美术",
        "question": "江苏美术生509排名四千多可以报名吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "江苏考生，物化生选科553省排名76276能否被贵校录取",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "物生政，江苏549分82303次，想学会计，冲上的概率大吗，转专业是在本专业组内还是所有专业",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。转专业可以在所有专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南考生，理科570 ，今年位次49566，能报本校的临床和医学吗，本校有临床硕士点吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。有临床硕士点的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "重庆考生570有望被计算机科学与技术录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "希望不是特别大，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏物化地554位次75080有希望报考贵校23.24专业组",
        "question": "江苏物化地554位次75080有希望报考贵校23.24专业组吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "山西省美术综合分462，省排名3331，有希望 被贵校设计类录取吗？专业210，文化399。",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-综合评价",
        "question": "综评84分 高考535 物理82 有机会被贵校提前批录取吗（服从调剂，所有专业组都接受）",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "宁夏理工类403分，排名20178，可以报考该校吗，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。服从调剂，没有特殊情况基本不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏文科考生538有机会能上贵校吗不太考虑中外合办",
        "question": "转专业的名额是多少",
        "answer": "如果不考虑中外合作办学的话，希望不是很大，可以填报冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-体育生",
        "question": "理科体育生排名243报考贵校体育教育录取希望大吗",
        "answer": "有希望的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏文科美术生位次4503投档分510",
        "question": "是否有冲击贵校的希望",
        "answer": "有希望的，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-电子信息工程专业",
        "question": "云南理科25000可以报吗？ 对高考数学分数有什么要求？",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-能否报考南通大学",
        "question": "南京物化地考生，548分，位次82304，能否报考南通大学",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-文科538能上贵校吗不考虑中外合办",
        "question": "转专业的名额是多少",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好 文科生560 位次14232 有机会录取02专业组的历史学和小学教育吗 或者有机会录取该校吗！江苏的考生",
        "answer": "有希望的，建议填报，冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-高考咨询",
        "question": "江苏考生，文科，548，可以报考贵校吗",
        "answer": "建议填报，有希望的，可以冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "河南省560排名60000有希望吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报，看看理工科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "江苏文科历政地530 位次26372 有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-文科转理科",
        "question": "老师，您好！我想咨询一下，如被贵校南通大学文科专业录取以后可以转理科或工科专业吗？如果可以，有没有条件限制？具体条件是什么？",
        "answer": "公共课不挂科，经过转专业考试，某些专业会有面试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西考生",
        "question": "理科生，高考分494，省排名50848，冲刺的话，上的概率大么",
        "answer": "建议填报，可以冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗",
        "answer": "可以冲一冲我们这里的中外合作办学联合培养学分互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西 首选历史➕生物和政治 分数561 排名7652 能报考吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不是很大，可以填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "史政地565 排名12573 ，报考贵校师范类录取概率大吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询录取几率",
        "question": "常州体育类物理类考生，投档分505（文化430、专业136），想报考贵校，请问录取几率大吗？",
        "answer": "位次在530左右的都可以填报，试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏高考体育生",
        "question": "江苏高考文化分471，体育分131，体育投档分526，今年报考填写第一志愿录取概率大吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "我学物地生考了530分排名104893，有机会填贵校什么专业啊",
        "answer": "冲一下12 13专业组或者中外合作办学联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-请问贵校今年在重庆有招专科的计划吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校的汉语言文学师范，法学，会计学专业吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生计划",
        "question": "本校招河南美术生吗？",
        "answer": "招的，美术学师范不面向河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-请问中外合作的会计学美方每年收费是多少钱？",
        "question": "请问中外合作的会计学美方每年收费是多少钱？",
        "answer": "在美国的费用大概在30到40w。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "江苏纯文省排12899可报哪些专业",
        "answer": "02 03 04专业组都可以试一试，看一下自己的选择方向。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物政地530 位次104893能否报考130116专业翻译组 中澳学分互认的项目 日后费用是多少",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。国内费用与普通批次一样，国外费用需自费。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的政策是怎样的",
        "answer": "我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-历史美术",
        "question": "江苏考生，历史类美术生，综合分517，报贵校的视觉传达专业，录取的概率大吗？会被调剂吗",
        "answer": "有希望的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "福建考生 理科551分 39700名 有机会报码",
        "answer": "可以试试，冲一冲看一看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西理工 分数481/58566",
        "question": "服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-校区",
        "question": "想问问校区是怎么安排的呢",
        "answer": "大部分的文科专业第一学年在启东校区学习，第二学年起在啬园校区学习；理科专业基本上在啬园校区，也有少量的专业第一学年在启东校区学习，第二学年起在啬园校区学习；医学类在启秀校区学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取规则",
        "question": "咱们学校是分数清还是专业清？存在专业级差吗",
        "answer": "我们这里专业组还是挺清的，这个不太清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-常州物化政",
        "question": "老师你好，请问男孩物化政543能否报考贵校，谢谢",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-山西艺术生",
        "question": "你好，山西艺术生专业227，文化文科389有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，建议填报，可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "物化政600能报考贵校的电子信息类专业吗",
        "answer": "建议填报，有希望的，可以冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-广东物理522 排位111288",
        "question": "志愿光电信息，服从一切调剂",
        "answer": "希望不是那么大，可以冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏高考体育生",
        "question": "江苏高考文化分487，体育分127，体育投档分531，今年报考填写第一志愿录取概率大吗？",
        "answer": "希望还是挺大的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好请问一下云南美术文科考生文化433专业237被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "希望还是挺大的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "湖北文科528位次14431有希望上贵校吗",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏女生，物化生581分，报考贵校的电子信息工程，录取概率大吗？",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "我是云南考生，文化459，体育77.4报考南通大学的体育类专业能被录取吗",
        "answer": "我们学校体育专业对云南没有招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖南艺术生",
        "question": "请问文化403 专业238可以上贵校嘛",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-南通大学",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "希望不是特别大，可以填报冲一冲，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生",
        "question": "纯文科生位次两万七千多名可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "可以填报我们学校的中外合作办学翻译专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "艺术生文化378音乐220有机会录取吗？",
        "answer": "希望不是很大的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考咨询",
        "question": "江苏考生物化地540分，有机会报考？",
        "answer": "有希望的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-广西物化生",
        "question": "527排名38781可以报考贵校吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "宁夏考生，物化生，377分，位次25679 请问能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "我是云南考生，文化459，体育77.4报你们学校体育类专业，能被录取吗",
        "answer": "我们学校没有对云南的体育招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的政策是怎么样的？有无转出转入限制",
        "answer": "我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-选专业",
        "question": "江苏考生,物化生,567分,可以冲什么专业",
        "answer": "20 23 24 27 28 30 31专业组可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏89636可以录取吗？",
        "question": "您好，江苏物化地542分位次89636可以录取吗？",
        "answer": "可以填报我们中外学分互认联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "answer": "有希望的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生报考",
        "question": "物化生522，排名115154，服从调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲我们这里的中外合作办学联合培养学分互认项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西历史政治生物524、19620能被贵校录取吗",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师请问一下云南美术考生，文化433专业237报贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "浙江物化技，608，位次45011，有机会进贵校药学专业吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏564分，物生地组合，名次63763，能被贵校的地理科学专业录取吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业",
        "question": "科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业，是女生",
        "answer": "可以看看23 24 27 28专业组，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生物化地，547分请问能报考贵校吗？报考什么专业？",
        "question": "江苏考生物化地，547分请问能报考贵校吗？报考什么专业？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏物化政558，位次700640，能报您的院校吗 ?有哪些专业？",
        "answer": "建议填报可以看一下我们20 23 24 27 28 29等专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "物化生537，位次96023有机会冲一下吗",
        "answer": "可以选择冲一冲，我们转专业的政策还是挺宽厚的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-581分",
        "question": "江苏581分 位次46288能报那些专业合适？",
        "answer": "建议电气类，计算机类等。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-关于投档的问题",
        "question": "如果我选了贵校几个专业，并未达到其分数，但我达到贵校的其他专业的分数。如果我没有选服从调剂，那么我这算是退档了还是滑档了。影不影响我下面的批次。",
        "answer": "达到你所填报的专业组就会退档，不是所填的就是滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "请问下江苏美术生综合503，位次5627，有机会吗",
        "answer": "机会不是很大，可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业录取咨询",
        "question": "您好！江苏物化生559分可以报贵校哪些专业。谢谢！",
        "answer": "20 23 24 27 28 29专业组里进行选择，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "江苏物化生565能上贵校的什么专业",
        "answer": "20 23 24 27 28 29专业组里面看一看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业咨询",
        "question": "江苏考生，物化生，559分， 名次69270，可以报考贵校的哪些专业，谢谢！",
        "answer": "可以试试机械类的专业20专业组等其他专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "你好！江苏物理类考生物理加不限529，位次106218能被录取吗",
        "answer": "可以试一试中外学分互认联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-云南美术生",
        "question": "你好，云南美术生（理科）文化成绩383，排名127572，专业成绩238，如果报考贵校是否有机会被录取",
        "answer": "希望不是那么大，可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏考生，文科（史政地）557分，位次15275，有机会贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏体育类文科，综合分521，今年学校可以进档成功吗",
        "answer": "可以试试我们中外学分互认联合培养项目，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖南音乐生综合分314.6有望报考贵校音乐表演钢琴专业吗",
        "question": "湖南音乐生综合分314.6有望报考贵校音乐表演钢琴专业吗",
        "answer": "有希望的，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-云南美术生文科专业246文化448能被录取吗",
        "question": "云南美术生文科专业246文化448能被录取吗",
        "answer": "有希望的，可以尝试冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "2024甘肃物理类录取分数线是多少",
        "answer": "具体分数不是特别清楚，参照去年位次大概在2万名次左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏高考理科",
        "question": "江苏高考选课组合为物生地 成绩为548 位次为82304 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "你好，请问物化政551分能上该校什么专业？",
        "answer": "看看23 24 27 28 专业组的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏文科考生517位次3.2w+又可能录取吗",
        "answer": "可以填报我们中外合作办学翻译专业试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "请问贵校在四川录取法学专业吗 如果录取位次在文科7912的能否进入",
        "answer": "今年新开设的专业，可以试一试，冲一冲看一看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-文科生",
        "question": "安徽政史地 分数488 排名34269，南通大学可冲吗",
        "answer": "希望不是很大，可以填报看一看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "宁夏376理科有机会吗？南通大学",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "宁夏理科生376有机会吗？",
        "answer": "有机会的，可以试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业咨询",
        "question": "江苏考生，史政地，565分，位次12573，有希望被贵校的英语师范录取吗",
        "answer": "有希望，可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，理科文化466，报哪个专业录取机会大一点",
        "answer": "艺术类的招生专业较少，是同一专业组，可以冲一冲这专业组，填服从。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-能否考入贵校？",
        "question": "2024年江苏高考579分如果能被录取，有哪些专业适合我?我选择物化政",
        "answer": "可以从信息类，电气类，机械类几个当中进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-四川美术生",
        "question": "你好，四川美术生，综合分528，位次全省3652，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西物化生558 名次32848第502组专业选择A2,3,4,9,AA,AB结合过往数据可以录取吗",
        "answer": "希望不是那么大，建议填报试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏体育生咨询",
        "question": "江苏体育生，综合508，位次705。能不能被高校体育教育专业录取?建议填报吗？",
        "answer": "希望不是很大，建议填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业咨询",
        "question": "江苏考生，物生地，567分请问能报考贵校吗？报考什么专业？",
        "answer": "可以冲冲看，可以看看我们11 12 13 14专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西物化生558 名次32848录取计算机类 自动化类 电气类 电子信息类哪些可以录取",
        "answer": "这些专业可以填报冲冲看，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "老师，江苏物化生，576，位次51191可以报贵校哪个专业组",
        "answer": "19到22专业组都挺适合的，可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏省580分 位次48269报考咨询",
        "question": "请问江苏省580分 位次48269是否有机会录取到贵校人工智能的科大讯飞联培班？这个专业貌似是今年首年招生，所以往年无参考数据，故提问，谢谢！",
        "answer": "没有往年参考数据，可以参照同类专业情况。可以填报，试一试冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-云南艺术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，文化理科466有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的，可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "老师，山西文科492 位次12147报考汉语言文学有希望吗",
        "answer": "去年的位次在3000多名，希望不是特别大，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江西物化生558 名次32848录取计算机类 自动化类 电器类电子信息类概率大",
        "answer": "有希望的，可以填报试一试，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-高考报考查询",
        "question": "老师好，物化生 523 填报几率大不大",
        "answer": "这个分数可以尝试填报我们这边的中外合作办学的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "江苏文科525可以报什么专业",
        "answer": "文科位次大概在3万名左右是有希望的，可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我们学校公共外语只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-2024年江苏物化地，省排位26300，有希望报考临床医学吗",
        "question": "2024年江苏物化地，高考总分605省排位26300，有希望报考临床医学吗？",
        "answer": "有希望的，建议填报冲一冲试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-院校类",
        "question": "化学师范类在哪个校区",
        "answer": "啬园校区。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-综评录取",
        "question": "你好！想了解下2024年南通大学综合评价面试已经通过，高考564分能不能凭借综评被贵校录取",
        "answer": "这个需要结合报名人的分数进行对比，看最后加权的综合分进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏历史美术类综合分529。位次2408能报贵校视觉传达吗？",
        "question": "江苏历史美术类综合分529。位次2408能报贵校视觉传达吗？谢谢",
        "answer": "建议填报，希望还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-理工科在宁夏招收什么专业？录取几人？",
        "question": "在宁夏招收什么专业？录取几人？",
        "answer": "20个人，康复治疗学，非织造材料与工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好，请问宁夏理科375位次26163被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "建议填报冲一冲，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-排序",
        "question": "贵校今年美术生录取按照文化成绩➗文化满分✖️70➕专业成绩➗专业满分✖️30排序，请问这个排序分不分文理科",
        "answer": "不分文理的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-分数",
        "question": "去年贵校美术学的综合分怎么算",
        "answer": "均需参与省统考，按照综合分进行排名。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生雾化地605分，有希望报考临床医学专业吗",
        "question": "江苏考生雾化地605分，有希望报考临床医学专业吗",
        "answer": "有希望的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏美术类（物理）文化分398，综合分488，位次1191",
        "question": "能否报考贵校艺术类动画专业",
        "answer": "我们学校艺术类没有动画专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业",
        "question": "老师您好，转专业政策是什么呢？",
        "answer": "大一上下学期，大二上学期可以通过转专业考试进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏理科554 排名8w8有机会吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲12 13专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-能否入学",
        "question": "江苏理科生537分能上贵校吗",
        "answer": "有希望，可以对照往年位次表填报看一看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-报考",
        "question": "河南省考生442有机会吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-四川舞蹈生",
        "question": "四川舞蹈生综合分477排名1600 文化328有机会冲一下贵校么！",
        "answer": "希望不是很大，可以填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏物化生565分想报贵校19，21，22专业组，有哪些专业推荐",
        "answer": "这个分数有点危险，可以尝试先填冲一冲，后续我们转专业政策较为宽厚。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏艺术历史类 音乐表演（声乐）报考贵校 音乐表演（中外）",
        "question": "请问江苏艺术历史类 音乐表演（声乐） 投档分位次719，是否有希望报考贵校 音乐表演（中外合作）专业",
        "answer": "希望不是很大，可以填报试试看，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-湖南音乐生综合分314.6有望报考贵校音乐表演钢琴专业吗",
        "question": "湖南音乐生综合分314.6有望报考贵校音乐表演钢琴专业吗",
        "answer": "有希望的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生咨询",
        "question": "老师，您好！江苏省文科556，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "您好，宁夏理科395有希望吗？我看了三年的录取情况，只有去年存在低分录取的情况。所以今年的低分还有希望吗？",
        "answer": "可以试一下，冲一冲，每年录取都不太一样。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "老师投档比1：1.05是会有一部分人投档了但会被退档吗",
        "answer": "不会，我们这里提档选择服从调剂后，基本不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比",
        "question": "贵校的艺术生录取投档比是多少",
        "answer": "1比1.05"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-艺术生录取",
        "question": "云南美术专业228，理科文化421有希望录取到贵校吗？",
        "answer": "有希望的，可以试一试看一看冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "云南理科考生550能报考贵校计算机或电气工程及自动化专业吗",
        "answer": "可以的，有希望的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "您好老师我是宁夏理工373分，第二批次这个绩有录取的希望吗？",
        "answer": "今年我们宁夏是本一批次招生，如果达到这一批次可以试着冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "我是河南考生，最少预估多少分入围",
        "answer": "预计位次在八万名上下，可以试一试，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-宁夏招生",
        "question": "理科425分第二批本科今年会录取吗 是否在宁夏招生",
        "answer": "我们学校在宁夏是有招生名额的，在去年来看这个分数是有很大的希望录取的，今年你可以对照去年的位次排名进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-招生",
        "question": "贵校今年在宁夏招生吗，理科392有机会录取吗",
        "answer": "会在宁夏进行招生的，希望还是很大的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-综合评价录取分数线",
        "question": "你好！想了解下2024年南通大学综合评价面试已入围，综合评价录取分数线和普通批次相比，一般分差有多少，谢谢！",
        "answer": "针对热门专业可能分数与本科批次相差不大，有些专业分数会比普通批次相差10分甚至20分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-志愿填报",
        "question": "你好，我是陕西的一命考生，我今年考试分数为434，请问我有机会可以进入贵校学习吗？",
        "answer": "有希望的，可以尝试报一下，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "江苏文科430分左右，美术统考239分，能报考你们学校的动画专业吗？",
        "answer": "我们学校美术类没有设置动画专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-咨询",
        "question": "老师您好，贵校今年21专业组位次大概在多少",
        "answer": "去年的位次在12848，今年有可能也在这个位次上下波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-上海美术录取",
        "question": "上海美术综合481 排位1300 有多大机会被贵校录取",
        "answer": "去年的上海的美术类的专业录取分数在475左右，可以参照去年来报名。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-广东录取",
        "question": "贵校招收广东考生吗",
        "answer": "对广东是有招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-上海的美术与设计艺术考生467总分，想报考本校有机会吗？",
        "question": "文化课总分413，美术折后分261.92，小三门为生物，物理，地理。",
        "answer": "有机会的，可以填报试试看"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-音乐表演",
        "question": "该校收河南理科音乐表演吗？",
        "answer": "收的"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-能否录取？",
        "question": "文化(理科）：394， 艺术分：237.4 文化排名：121146 能否报考贵校美术学（师范类）？",
        "answer": "去年美术学的综合分是459，可以参照去年报名"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-色弱",
        "question": "色弱者可以报考贵校那些专业，医学可以吗？谢谢",
        "answer": "不可以的，可以报考我们学校工科类和机械类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-云南少数民族加分",
        "question": "云南享受5分少数民族加分后，省排名12431，有机会录取入本校临床医学专业吗",
        "answer": "按照去年的位次，希望还是很大的，可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业组",
        "question": "你好，请问15专业组（不限）选课要求吗？",
        "answer": "15专业组需要首选物理，再选化学。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "云南考生报考该校的艺术专业要多少？",
        "answer": "去年云南美术类专业录取最低分数为455，可以参照去年分数报考"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏体育生",
        "question": "理科文化430体育140可以报考体育教育专业吗",
        "answer": "参照去年的录取情况是有很大希望的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏纯文560左右可以报贵校什么专业",
        "question": "。",
        "answer": "参照去年的话，文科专业大部分都是可以冲一冲的，考生可以参照去年的文科专业的位次进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-投档比，小语种",
        "question": "老师您好，我是重庆日语考生，请问贵校今年投档比为多少？是否有针对日语考生设立的日语公开课？大学就读期间是否可以以日语考级成绩代替英语？哪些专业对英语有明确要求？谢谢老师！",
        "answer": "1：1.05提档，我们学校有日语专业，除了翻译，英语，商务英语专业对英语有要求其余专业没有。详情可以咨询各个学院或者拨打招办电话0513-85012170。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-录取",
        "question": "老师您好！请问理科70000名能进贵校的法学专业吗?",
        "answer": "去年法学位次69273，70000名是有希望进我们学校的法学专业的，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-江苏考生物化生570左右",
        "question": "能报贵校计算机专业，有希望吗",
        "answer": "有希望的，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-选科要求",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问物生地可以报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "不可以的，他的选科必须要求包含化学。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-物化地",
        "question": "物化地542 江苏省89636位次，可以冲一下贵校吗？学校在转专业方面有转入转出有限制条件吗？",
        "answer": "建议填报，可以尝试报一报，冲一冲。我们学校转专业政策宽厚，有三次机会进行转专业，分别在大一上下学期，大二上学期。"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通大学",
        "title": "南通大学-专业疑惑",
        "question": "老师我想请问一下测控技术与仪器以后的就业前景如何，今年报考贵校的此专业需多少分呢",
        "answer": "本专业主要培养在智能装备设计制造领域从事测控系统与仪器设计开发、生产制造、管理维护等工作的复合型应用人才。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-物化地录取",
        "question": "江苏 男 物化地 519分 有哪些工科专业比较稳的吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询江苏省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师您好，请问政史地考生474分想报考贵校英语专业有希望吗？",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-大学生入伍",
        "question": "对于大一入伍有什么要求吗",
        "answer": "您好！符合当地人民武装部要求即可，没有其他特殊要求！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "老师您好，江苏 物化地 510 ，13W，能否报考电气工程及其自动化专业吗? 服务调剂，谢谢！",
        "answer": "您好！您的分数填报我校，需要放在第一志愿冲一冲！电气等热门专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生",
        "question": "刚过本科线有可能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物化地512 128300录取02专业组有希望吗",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师，请问江苏物生地502分排名142526，同分1280，报考您校希望大吗？建议报考哪些专业，放在第几志愿呢",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，您可以关注我校物化组（中外合作），放在第一志愿冲一冲，有一定录取概率！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物化生502排名14万1进档希望大吗",
        "answer": "您好！建议您放在第一志愿冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "物化生506，位次137345，可以报贵校吗？",
        "answer": "您好！建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "1.高考未选化学的考生能否转入限选化学的专业 2.能否在不同门类的专业之间转 3.能否由低转高4如果成功是否要换宿舍；是否要交原来课程一年的费还需要补交新课程一年的费用",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询江西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-资讯",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取 文科是否可以转到理，工科专业 调档比例是多少 若大于100%，多出来的部分是否会被退档",
        "answer": "江苏考生的话，您的分数填报录取希望较大，可以关注我校物理组专业，建议放在第一第二志愿填报！我校遵循组内调剂，即历史组只在历史组内调剂，物化组只在物化组内调剂；专业组之间不调剂，也不全校调剂！我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物生地496分14万9千名有机会吗",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-服装与服饰设计专业是否在体检工作指导意见中受限",
        "question": "江苏文科美术中有服装与服饰设计专业是否在体检工作指导意见34代码中受限，代码中提到的是服装设计与工程专业",
        "answer": "您好！具体专业是否受限可参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物生地488服从调剂有希望吗",
        "question": "江苏物生地488服从调剂有希望吗",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "524江苏史政地，位次29546，能被贵校入取吗，读会计,财务管理的机会大不大?",
        "answer": "您可以关注会计学、电子商务、建筑学、服装设计与工程、英语、日语等专业。其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师你好·请问江西物化生考生516分69505位次能报考贵校吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询江西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-专业组最低投档线",
        "question": "我校相应专业组最低投档线什么意思，仅达到本科线可以报考吗",
        "answer": "您好！投档分是由考生共同投出来的，目前仍在高考志愿填报阶段，所以投档线还没有出来。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "老师，您好， 物生地518分可以报考02专业组吗",
        "answer": "您可以关注会计学、电子商务、建筑学、服装设计与工程、英语、日语等专业。其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物政地考生报考",
        "question": "物政地515分，排名124309，报考贵校有希望吗？贵校转专业好转吗？",
        "answer": "您可以关注会计学、电子商务、建筑学、服装设计与工程、英语、日语等专业。其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询贵州省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好，请问一下江苏的今年文科32000左右，冲会计学概率大吗？汉语言文学？",
        "answer": "您好！建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-如果超过100%的比例的考生是否会退档，只能去读专科？",
        "question": "第四章  录取规则 第十一条 根据各省（直辖市、自治区）考生报考情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例为不超过招生计划数的105%。 云南专业投档比例具体多少？ 如果超过100%的比例是否会退档，只能去读专科？还是能调剂到别的专业",
        "answer": "你好！我校在江苏省外招生是1:1投档，如果分数满足，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业政策",
        "question": "转专业政策",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！“物理组不限”专业的学生可以进校后申请转“物化组”的专业，具体细则根据《盐城工学院转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "安徽考生525排名9.3w可以录取码，有什么合适的专业可以选吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询安徽省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师，你好，江苏文科523，能报考贵校吗？",
        "answer": "您可以关注会计学、电子商务、英语、日语等专业。其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "史政地521分，排名30463，有希望报考贵校的会计学吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "您可以尝试报考，江苏省内投档比不超过1:1.05。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "新疆伊犁的普通考生327位次29624有希望吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询新疆省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取（盐城工学院）",
        "question": "湖南文科位次93135有录取的希望吗？投档比是多少？",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询湖南省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏美术（史政地）491分 7856名 报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好！请问您双过线了么？您可以提供您的具体信息，有助于我们帮您解答！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "question": "老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "answer": "您好，可以报考我校信息管理与信息系统、工商管理、会计学、财务管理、电子商务、国际经济与贸易、金融工程、应急管理、旅游管理、建筑学、工程管理、服装设计与工程、英语、日语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "转专业的条件",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "江苏女孩 物生地511，排名约130000，请问录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "您好！建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-落实一下云南省的投档比例具体是多少？",
        "question": "第四章  录取规则 第十一条 根据各省（直辖市、自治区）考生报考情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例为不超过招生计划数的105%。",
        "answer": "您好！对于云南省，我们是1:1投档，分数满足，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-河南文美 文化452 专业214能报吗",
        "question": "河南文美 文化452 专业214能上吗",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询河南省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-请问贵校调档比例多少？江苏考生进档会退档吗？",
        "question": "请问贵校调档比例多少？江苏考生进档会退档吗？",
        "answer": "您好,江苏省内投档比不超过1:1.05，我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-理科536能选什么",
        "question": "理科530能选什么？...",
        "answer": "您好！您是物理组还是物化组，请提供详细信息，便于推荐专业"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏省内文科考生 分数509 根据贵校预估投档分适合冲击该院校吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "您好！对于贵州省，我们是1:1投档，分数满足，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考软件工程专业",
        "question": "江苏高考527，排名108843，报考计算机相关专业有希望吗",
        "answer": "您好！您的分数录取希望有，可以把相关专业放在靠前位置填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "我是江苏考生，物化地，520分省排名118000名，校投档比是多少？我想选电气工程及自动化，能被贵校录取吗？",
        "answer": "江苏省内投档比原则上不超过1:1.05。电气工程及自动化录取分数较高，建议您填报其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏文科生513分排名34140被该校录取的可能性有多大，该校今年文科最低分数线多少，转专业有什么要求，01专业组中的专业有什么特殊要求，投档会不会退档",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-新疆单列",
        "question": "请问贵校新疆单列预科班有哪些专业呢？",
        "answer": "您可以在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，查询相关专业设置。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生 物政地 523分 位次113932 被该校录取的可能性大不大",
        "answer": "您好！您的分数录取概率较大，可以把我校专业放在靠前位置填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-盐城工学院",
        "question": "您好，河南美术综合分460有希望吗，文化371美术221",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询河南省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "贵州509，位次16553，能报贵校的汉语言专业吗？被录取的几率大吗？",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询贵州省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-历史艺术生",
        "question": "江苏大文艺术生505/5309能报吗？",
        "answer": "您好！您的分数不错，建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物化生502位次14万1能填吗",
        "answer": "您好！建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "安徽，物化地，我的分数是506，位次在117916，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询安徽省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-专业组最低投档线",
        "question": "我校相应专业组最低投档线是什么意思",
        "answer": "投档分是由考生共同投出来的，目前仍在高考志愿填报阶段，所以投档线还没有出来。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "入校后转专业有限制吗，什么时候可以转",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-陕西省2024年理工考生咨询",
        "question": "陕西省2024年理工考生，位次76753，分数452，可以报考贵校的工学类学科吗？有希望和机会吗？",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询陕西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "今年对湖南招生吗？文科位次93140有希望吗？",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询湖南省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考问题",
        "question": "您好，江苏考生，物地生498分，排名146449，有可报考的专业吗？",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师你好， 江苏物化地511报03专业组，如果服从调剂",
        "question": "老师你好， 江苏物化地511报03专业组，如果服从调剂 ，是不是只在03组内调剂？？？？",
        "answer": "您好！我校遵循组内调剂，即历史组只在历史组内调剂，物化组只在物化组内调剂；专业组之间不调剂，也不全校调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "我是江苏考生，物化地，520分省排名118000名，小语种日语对选课有影响吗，卫校投档比是多少？我想选报电子信息，能被贵校录取吗？",
        "answer": "没有影响，省内不超过1:1.05，冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-色盲考生提问",
        "question": "请问考生色盲是否可以报贵校的 机械电子工程 化工安全工程 给排水科学与工程",
        "answer": "您好！请您查阅教育部《普通高等学校招生工作指导意见》，我校招生规则与该文件保持一致！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏文科",
        "question": "历政地504贵校录取概率如何",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "您好！1、我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！如果选择服从调剂，一旦分数达线，原则上就不会被退档！2、满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！3、请您关注盐城工学院继续教育学院。4、我校目前没有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-投档比",
        "question": "确保投档不退档吗",
        "answer": "您好！我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！如果选择服从调剂，一旦分数达线，原则上就不会被退档！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-受限代码能否被录取",
        "question": "我是江苏的考生，物化地528分位次是108842，能否被贵校的交通工程录取？我的受限代码是二四二五二六三十四，交通工程能不能报？",
        "answer": "您好！请您查阅教育部《普通高等学校招生工作指导意见》，我校招生规则与该文件保持一致！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好 江苏物化政497 位次147675有望报考贵校嘛",
        "question": "老师您好 江苏物化政497 位次147675有望报考贵校嘛",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，您可以关注我校物化组（中外合作），放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "老师你好，请问江苏物化政479,报考贵校有希望吗?如果服从调剂的话会调到中外合作专业吗?",
        "answer": "您好！您的分数填报我校中外合作希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "你好，山东457分，28万左右，有希望报考吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询山东省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏省 物生地 532能录取该校财务管理或者会计专业吗 如果服从调剂有机会转专业吗",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物化地527分108843名可以报考电气及其自动化吗",
        "answer": "您好！您的分数不错，填报我校录取概率较大，但电气等热门专业希望不大，您可以放第一志愿冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-日语生影响报考贵校吗",
        "question": "日语生影响报考非英语专业的专业吗",
        "answer": "您好！我校招生时不受限制，但是入学后外语只开设英语课程，请您慎重填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物政地503能报考贵校吗",
        "question": "江苏物政地503有希望报考贵校吗？有希望报考哪些专业？",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，您可以关注我校物化组（中外合作），放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-调剂",
        "question": "如果被录取如果服从调剂录取上可以转专业吗",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！具体细则根据《盐城工学院转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-进档后，是否会因为色盲被滑档？",
        "question": "老师您好，请问学生的高考体检单上显示受限代码22,24,26。22是色盲，如果进档后，是否会因为色盲被滑档，或是进档不退档，调剂到其他不受色盲限制的专业？",
        "answer": "您好！录取是根据分数来的，跟体检受限没关系！限制专业是根据您高考体检结果来的，体检结果会被设置进系统，所以调剂时不会调剂到其他不受色盲限制的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "广西物化地女 526 38785 报考贵校的电气工程及其自动化 ，服从调剂，被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询广西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏 报考",
        "question": "江苏 物化地481分有希望报考贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "山西考生美术分210文化分346综合分441.75嗯能否尝试报考盐城工学院内的美术专业在服从专业调剂情况下",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询山西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "四川省 文科 女生 成绩518，省排26673， 1、有机会被贵校录取没？ 2、大一后转专业有什么条件？",
        "answer": "具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询四川省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师请问转专业有那些条件",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物生地513能报考吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "浙江物化地550，有机会上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物化生505有机会吗服从调剂",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好，湖北考生理科物化地497分，位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "您好！我校2023年在湖北省物理组招收的录取最低分为498分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-退档",
        "question": "请问服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "您好！我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！如果选择服从调剂，一旦分数达线，原则上就不会被退档！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生物化生517排名122990，报考贵校生物工程和制药工程专业有录取机会吗？",
        "answer": "您好！您的分数不错，建议把心仪的专业放在第一志愿填报，录取概率更大！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-调剂",
        "question": "甘肃考生平行志愿不超过105%服从调剂的话会被退档吗",
        "answer": "您好！我校招生遵循“志愿填满，服从调剂；体检合格，进档不退档”原则！如果选择服从调剂，一旦分数达线，原则上就不会被退档！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，甘肃理科考生总分479，位次41502",
        "question": "老师您好，甘肃理科考生总分479，位次41502，有希望报考口腔医学吗",
        "answer": "您好！我校暂未开设口腔医学专业！建议您报考其他院校，感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-盐城工学院",
        "question": "江苏考生物生地报495报考贵校能录取吗？",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏省文科511，包括贵校有机会？",
        "answer": "您好！您的分数录取概率较小，建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报并且服从调剂，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-新疆单列类",
        "question": "新疆单列文史307 位次5082 有希望报考贵校么",
        "answer": "您好！您的分数不错，我校择高录取，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术文综合495.排名7068报考希望大吗",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-置顶",
        "question": "你好老师，江苏史政生523分，想报考汉语言文学，和会计，请问能有机会录取吗？",
        "answer": "您好！您心仪的专业为热门专业，您的分数不占优势，建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "云南理科484能录取吗？",
        "answer": "您好！我校云南去年最低录取分数为453分，供您参考！我校在云南省招生计划为70人，择高录取！欢迎您积极填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏",
        "question": "江苏物化地508分133497名，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好！您的分数录取有一定概率，建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！也可以关注我校物化组（中外合作）专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "老师您好，江苏美术历史488分，能否有机会被贵校录取",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-专业录取",
        "question": "你好，我是一名江苏的考生，我的总分是528分，排名是108000多名，报车辆工程的话，是否会被录取？",
        "answer": "您好！您的分数不错，可以把我校专业放在靠前位置填报，录取概率更大！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "高考没选化学的考生可以转入限考化学的专业嘛",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网！“物理组不限”专业的学生可以进校后申请转“物化组”的专业，具体细则根据《盐城工学院转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生咨询",
        "question": "请问，江苏纯文495是否填报贵校。谢谢！",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物化生540能报贵校的电气专业吗",
        "answer": "您好！您的分数较为不错，建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，录取概率更大！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物生地516 122991可以被02专业组录取吗",
        "answer": "您好！您的分数不错，建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "中外合作毕业条件和同专业的毕业条件一样吗?毕业证和本校同一专业毕业证书是否一样?在学校学习的内容是否一样?最后一年不出国费用是不是和国内一样?",
        "answer": "您好！毕业条件不完全一样（有外语要求）；证书一样；学习内容不完全一样（有外语要求）；不出国费用与前3年一样！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物生地491",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好！我校投档比原则上不超过1:1.05！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生，503，，位置139964，可以报吗",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "老师，考生山东，选课政史生，503，可以报考咱们学校哪些专业？",
        "answer": "您好！你可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询山东省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取咨询",
        "question": "江苏物化地484，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-美术",
        "question": "老师，我是四川文科，综合分506可以报吗？",
        "answer": "您好！你可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询四川省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师您好，云南省493分，54812位次能否录取贵校的机械类专业",
        "answer": "您好！你可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询云南省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江西物生地481有希望录取吗？",
        "answer": "您好！你可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询江西省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-盐城工学院",
        "question": "江苏省美术生物理综合分485有机会吗",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏文科525分，位次28648，有希望报考贵校的会计学吗",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏文科525分，位次28648，有希望报考贵校的汉语言文学或法学吗",
        "answer": "您好！我校没有法学专业。建议您积极填报，把目标专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好！483分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取咨询",
        "question": "河南 文科380 艺考212 能够上贵校吗 ？",
        "answer": "您好！河南艺术需要双过本二线，文化课成绩 x 0.7 + 专业省统考成绩 x 0.75！其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-专业",
        "question": "江苏物化地509有能上的专业吗？投档比是多少？",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！我校投档比不超过1:1.05！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "四川省美术生综合分506.5 位次在7686—7904录取希望大吗",
        "answer": "您好！你可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询四川省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地，508分，134000位次，请问报告贵校概率大吗，服从调剂",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-中外合作办学04",
        "question": "中外合作办学04，是一定要出国吗？如果出国的话，是发两个学校的学位证书吗？出国费用大概是多少？",
        "answer": "您好！往年我校对出国不做强制要求，具体详见盐城工学院与英国格林威治大学中外合作班2024年招生简章：https://gjjl.ycit.edu.cn/info/1123/2570.htm。如果出国完成学业任务是颁发两个学校学位证书。连学费在内参照往年约25万左右人民币每年。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好 物理非化学506位次136075 有希望报考吗 哪些专业组呢",
        "answer": "您好！506分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生，历政地，519分，报考该校的什么专业有希望",
        "answer": "您好！建议您积极填报并且服从调剂，把我校历史组专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏省考生，历史类，528分",
        "question": "江苏省考生，历史类，528分，排名27732，想报考贵校会计专业，录取概率大吗",
        "answer": "您好！您的分数有一定概率录取。建议放在第一志愿，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问贵校汉语言文学，会计学专业",
        "question": "学习的地区是在新校区还是老校区",
        "answer": "您好！我校宿舍根据所属院校进行全校统筹划分，具体详见《报到须知》（与录取通知书一同寄出）"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师，江苏文科史政地518报考贵校汉语言文学录取概率大吗?",
        "answer": "您好！汉语言文学为热门专业，您的分数录取概率较小。建议您积极填报，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师，江苏文科史政地518报考贵校汉语言文学录取概率大吗?",
        "answer": "您好！汉语言为我校热门专业，您的录取概率较小。建议放在第一志愿，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取电子商务机会大不大？",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科539能报考贵校汉语言文学，会计学",
        "question": "？",
        "answer": "您好！汉语言文学和会计学为我校热门专业，您的分数填报有一定概率录取。建议放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好，河南理科497分，位次15万可以来贵校吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物化生505排名137346有望报考贵校吗",
        "question": "江苏物化生505排名137346",
        "answer": "您好！江苏省505分填报我校普通专业组录取概率较小，可以关注我校物化组（中外合作）专业！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物化501，142527，有希望进步贵校吗",
        "answer": "您好！江苏省501分填报我校普通专业希望较小，可以关注我校物化组（中外合作）专业！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-物化地 506分 能不能上本校",
        "question": "物化地 506分 可以是本校的哪些专业组",
        "answer": "您好！江苏省506分填报我校普通专业希望较小，可以关注我校物化组（中外合作）专业！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-贵校03专业组最低投档线",
        "question": "贵校03专业组最低投档线",
        "answer": "您好！这个是根据您所在省份、专业组、高考分数等决定的。投档分是由考生共同投出来的，目前仍在高考志愿填报阶段，所以投档线还没有出来。您可以提供您的具体信息，有助于我们帮您解答！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物化地527，有能否报电气工程及其自动化？",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校电气专业及相关专业放在第一志愿填报并且服从调剂，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物生地，529，排名十万六千左右，电子商务，会计，财务管理，哪个可以被录取吗？概率大吗？",
        "answer": "您好！您的分数不错，建议把我校放在第一志愿填报，录取概率更大！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "可以跨专业组转吗？转专业贵校需要什么样的要求？考试需要前百分之多少才能通过转专业考试？物理非化可以转到物化组合的专业吗？",
        "answer": "同学，你好！我校转专业还是比较开放的。总体原则，理工科专业不仅可以转理工科专业，也可以转文科专业。文科专业只能在文科专业内转。艺术类不能转普通类专业，只能在艺术专业内转。除招生时国家已有明确规定不能转专业的类型和未经全国统一高考招收的特殊录取类型外，一、二年级学生均可按...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "老师您好,请问贵校的食宿条件如何,可否详细说说?因为本平台的贵校食宿条件是空白,所以想咨询一下,谢谢",
        "answer": "1.盐城工学院本科生招生信息网（网址：http://***），登陆后右侧找到“考生咨询”，在对话框中输入“宿舍”、“食堂”，可以查看我校食宿信息。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏文科532报贵校会计希望大不大",
        "answer": "您好！建议您积极填报，有希望，把我校专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-山东美术",
        "question": "您好老师山东美术501.75，排名八千多，贵校能录取吗",
        "answer": "您好！我校在山东省招生计划为10人，去年山东艺术类最低分为547分，供您参考！分数越高希望越大。您的分数不占优势，建议您慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询志愿填报",
        "question": "江苏物生地507分，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好！您的分数有一定劣势，建议您放在第一志愿填报，冲一冲！您可以关注盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-转专业",
        "question": "能否从低分专业转入高分专业 能否跨专业组进行转专业",
        "answer": "您好！满足我校转专业条件即可转专业，包括思想品德良好、已修课程全部通过等等。详情请咨询盐城工学院教务处官网，查询历年转专业文件！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-盐城工学院",
        "question": "江苏理科美术500，位次929，视觉传达有希望吗？",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物化地528/107573能报会计学吗？",
        "question": "老师好，请问江苏物化地528/107573能报会计学吗",
        "answer": "你好！有希望，建议第一志愿填报我校，然后把心仪专业按照顺序填满，服从调价。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物生地514分能否被信息管理与信息系统录取",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议放在第一志愿冲刺！具体专业分数，可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询江苏省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生",
        "question": "日语对招生有影响吗？ 美术生在哪一个校区",
        "answer": "您好！日语对招生没有影响，但是我校公共课程只开设英语教学；美术生校区按照所属学院全校统筹划分，具体详见《报到须知》（与录取通知书一同寄出）"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "物地生508上什么专业希望大",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "江苏物政地520报英语专业可以吗",
        "answer": "您好！您的分数有一定概率录取，建议您把我校专业放在靠前位置填报，录取概率更大！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "贵州考生485，排名61793报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询贵州省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "您好，江苏文科日语考生509分，位次36097，有希望被录取吗？学校报考的投档比是多少？有没有较推荐的专业",
        "answer": "您好！您的分数填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "江苏物化地506 排名136074 能上贵校吗 转专业如何转",
        "answer": "您好！您的分数不占优势，建议您放在第一志愿冲刺一下！我校转专业条件宽泛，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川考生503分，130000位次，报考贵学校有希望吗？请问贵校的住宿条件如何？谢谢老师。",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询四川省去年专业录取最低分！我校学校环境优美、住宿条件较好！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生",
        "question": "湖北考生 530分 纯理科 文化生 能报考贵校视觉传达设计专业吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！或者在微信小程序里搜索“盐城工学院招生办”，找到“历年分数”，查询湖北省去年专业录取最低分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "江苏物化生470可以冲03专业组吗",
        "answer": "您好！470分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物生地502/141247能报吗",
        "question": "江苏物生地502/141247能报吗",
        "answer": "您好！502分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏考生物理分数483排名164624有机会上贵校吗",
        "question": "同上",
        "answer": "您好！489分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏，物化地494录取概率大吗",
        "answer": "您好！江苏省494分希望较小，可以关注我校物化组（中外合作）专业，建议您放在第一志愿冲刺一下！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考",
        "question": "江苏物化生513，报环境工程困难吗",
        "answer": "您好！欢迎您积极填报，建议把我校环境工程专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-关于能否报考贵校的问题",
        "question": "请问江苏物化生523分，有没有希望进贵校的计算机专业? 期待回复！谢谢！",
        "answer": "您好！欢迎您积极填报，建议把我校计算机专业放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取咨询",
        "question": "江西考生物化地488分，有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！，参照江西省省控线进行填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "历史类美术生489分录取的概率大吗",
        "answer": "您好！489分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏理科物化498（服从调剂）能不能报上",
        "answer": "您好！498希望较小，可以关注我校物化组136104（中外合作）专业，放在第一志愿填报，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生",
        "question": "江苏历史组506有机会报考吗 可以报哪些专业",
        "answer": "您好！506分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "重庆物化生504，能上贵校机械电子工程吗",
        "answer": "您好！您可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！，参照重庆市省控线进行填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生",
        "question": "江苏历史506有机会报考吗",
        "answer": "您好！请您提供更详细的专业组信息，具体是历史组还是艺术历史组，以便更好地为您解答！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-报考盐城工学院",
        "question": "江苏物生地522，排名11万名，能被本校录取吗？如果录取能填报什么专业",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报！您可以关注电子商务、建筑学、服装设计与工程、英语、日语等专业。其他未尽事宜可以登陆盐城工学院本科生招生网：https://zjb.ycit.edu.cn/，找到右侧“考生咨询”，可以查到我校历年各专业的最低录取分！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏物生地考生507，排名134801，可以报贵校 吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-投档",
        "question": "河南省的投档比是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-咨询",
        "question": "老师您好,江苏物化生组合535位次98547有希望报考贵校机械设计专业吗",
        "answer": "您好！535希望较大，建议放在第一志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物政地497分能报名该校吗？",
        "question": "不知道有啥专业推荐",
        "answer": "您好！497分填报我校希望较小，建议您填报其他院校！感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物化考生506排名136074，能上贵校04组吗",
        "question": "老师你好，您看我这个分数能上04专业组吗",
        "answer": "您好！建议您积极填报，把我校专业放在靠前志愿填报，有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-投档比",
        "question": "老师您好 我想请问一下贵校投档比多少",
        "answer": "您好！我校投档比例不超过105%！"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-食宿条件",
        "question": "请问一下宿舍是几人间，上下床还是上床下桌，宿舍内配有空调吗？",
        "answer": "你好！4-6人间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学习区域",
        "question": "老师您好，请问车辆工程和交通工程是在哪个校区进行学习呢？",
        "answer": "你好！具体考上我校后，报到须知有详细校区划分。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏理科505分能在贵校选什么专业",
        "question": "江苏理科505分能在贵校选什么专业",
        "answer": "你好！如果有学化学，建议第一志愿填报我校电气工程及其自动化（中外）和机械设计制造及其自动化（中外）。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-少数民族预科班",
        "question": "2023年，四川省理工类招收的最低分数线和最高分数线，以及2023年预科开设的专业",
        "answer": "你好，进校后根据一年预科成绩，才能确定你的选择范围。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地489能报考贵校吗？",
        "answer": "你好！建议看看其它高校。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏物化政506，录取的机率大吗老师",
        "question": "江苏物化政506，录取的机率大吗老师",
        "answer": "你好！建议第一志愿填报我校电气工程及其自动化（中外）和机械设计制造及其自动化（中外）。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-江苏录取",
        "question": "老师您好，江苏省文科511分，位次35124能否报考该校",
        "answer": "你好！我校预估520分以上，可以试着第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-你好请问江苏物化地502分位次141274",
        "question": "你好请问江苏物化地502分位次141274可以报贵校什么专业组",
        "answer": "你好！建议第一志愿冲一下我校 电气工程及其自动化（中外）和机械设计制造及其自动化（中外）。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-多少分可以报考贵校",
        "question": "江苏物化政481分有机会能报贵校吗",
        "answer": "你好！谢谢关注我校！建议看一下其它学校"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-学费是一学年还是一学期",
        "question": "学费是一学年还是一学期",
        "answer": "你好！我校学费都是一学年一交，一学年包含两个学期，欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-老师您好，请问江苏文科540左右能报考贵校会计学",
        "question": "和汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！希望非常大，这两个专业我校都有硕士点，师资实力也很强，建议放在前三个志愿填报我们！我校考研升学率在同层次同类型本科高校中名列前茅。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-云南，位次69473，可以报什么专业",
        "question": "请问位次69473可以报贵校的什么专业",
        "answer": "你好！我校2023年云南省分数线为：文科497分，理科453分。该地区本二线为：文科465分，理科405分。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-招生咨询",
        "question": "本人江苏本地考生，请问520分左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好！有希望的，优势专业可以试着冲一冲，建议第一志愿报考我校!"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-最多低于二本线多少分才能填报贵校专科",
        "question": "最多低于二本线多少分才能填报贵校专科？",
        "answer": "你好！我校没有专科，我校属于公办本科院校，目前是博士立项建设单位，11个硕士学位授予点。建议如果高考成绩在特批线（原一本分数线左右）可以填报我们。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-物政地在贵校可报考什么专业",
        "question": "物政地在贵校可报考什么专业，分数线大概在哪",
        "answer": "你好！请登录盐城工学院本科生招生网查看详细专业组设置。建议特批线左右可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-少数民族预科班",
        "question": "您好 我是宁夏理科考生 分数368位次19888 低于二本线三分 可以报考贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "你好！2023年我校预科最低投档线为452分，高于2023年宁夏第二批本科线31分（第二批投档线是421）。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-少数民族预科班",
        "question": "您好 低于二本线3分 被贵校录取几率大吗 服从调剂",
        "answer": "你好！具体要看哪个省份？欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-请问今年水生动物医学还招生吗？",
        "question": "我在本校的专业设置里没有找到",
        "answer": "你好！我校水生动物医学专业今年招生的，而且这个专业我校师资雄厚，专业所在二级学院考研升学类近几年保持在50%及以上。欢迎报考盐城工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "盐城工学院",
        "title": "盐城工学院-录取",
        "question": "艺术和日语能不能一起报",
        "answer": "你好，欢迎报考盐城工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "江苏考生物化生598分，排名31528，在该校有适合的专业吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-转专业",
        "question": "特殊类型招生有机会转专业吗？",
        "answer": "本科生在校期间可申请转专业（艺术生、保送生等教育部规定不允许转专业的学生以及体检不符合转入专业要求的学生除外）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-北京物化考生咨询",
        "question": "老师，请问排名12433名，有机会录到计算机或者电子信息类吗？谢谢",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-转专业",
        "question": "物生地考生，进入该校后若想转去生物科学专业是否仍然存在限制，若可以转，那需要满足什么要求",
        "answer": "本科生在校期间，可获两次转专业机会，即在大一、大二春季学期，有意向的学生均可按照相关学院的转专业要求提交申请。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-人文地理与城乡规划",
        "question": "我想问一下贵校这个专业是今年才招生的吗，大概需要位次多少",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-转专业",
        "question": "您好， 请问工商管理专业可以转会计学专业吗？",
        "answer": "本科生在校期间，可获两次转专业机会，即在大一、大二春季学期，有意向的学生均可按照相关学院的转专业要求提交申请。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-志愿",
        "question": "湖北物理596分能报吗？哪些专业可以？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-公共管理类专业学习数学吗？考研考数学吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，建议您关注我校南京农业大学招生办公众号查看专业介绍。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-调剂",
        "question": "贵校提档后同意调剂会被退档吗？",
        "answer": "对于平行志愿批次，考生 专业服从调剂且体检符合要求，我们承诺进档不退档。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "你好，我校中外合作办学本科暂不招生。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-南农",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-电子信息",
        "question": "请问一下贵校的电子信息学习氛围如何？认可度高否？",
        "answer": "你好，建议您关注我校南京农业大学招生办公众号查看相关专业介绍。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "河南考生理科584可以报考动物医学专业吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "请问贵校社会类的具体专业是怎么分配的",
        "answer": "你好，可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看专业介绍。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校04专业组希望大吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-江苏省考生",
        "question": "江苏考生，选科物化生，分数617，位次在一万八千五到一万九之间，报考贵校04专业组希望大吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-招生计划",
        "question": "请问如何查看贵校的2024年招生计划",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-按105%以内调档，在服从调剂的前提下有被退档的风险吗？",
        "question": "按105%以内调档，在服从调剂的前提下有被退档的风险吗？",
        "answer": "对于平行志愿批次，考生 专业服从调剂且体检符合要求，我们承诺进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "江苏物化生589，有希望进贵校吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校工商管理类专业吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-上海考生",
        "question": "上海考生物化地538，报考42601专业组，该专业组有什么身体限制？专业组里大致就业方向是什么？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-新能源",
        "question": "有新能源院系的联系方式吗",
        "answer": "你好，您可以可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率？保研情况如何？",
        "answer": "你好，我校全校平均保研率超21%，部分专业可超50%，具体可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-国家专项",
        "question": "贵校国家专项机械类在河南能降多少分",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的动物医学专业希望大吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "河南589，名次31680有希望被录取吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-老师您好我是福建福州物化生574排27108报贵校有希望录取",
        "question": "老师您好，我是福建福州物化生574排27108；报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-报考",
        "question": "你好，浙江考生政史地组合，排名大概三万六千左右，有希望报考法学吗？后续从别的专业转专业有什么限制吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-02专业组上海招生",
        "question": "贵校不限专业组在上海招生人数较少，请问历年报考人数多吗？报录比怎样？如高于去年录取分数，但担心人数太少不利于录取可以填报贵校吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "江苏省排名16228，可以去贵校金善宝书院生物科学吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-河南理科585分",
        "question": "老师您好，河南考生报考贵校（自动化 电子信息科学与技术 网络工程 机械设计制造及其自动化）相关专业，585分 录取希望大么",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-新能源专业的评级是什么，主要学的内容是什么",
        "question": "在浙江省招收多少人，估计的录取分数线是多少",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-预科",
        "question": "工程管理预科主要的学习内容有哪些？预科一年结束后，怎样分配专业呢？",
        "answer": "你好，我校预科是录取至专业的，您可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看相关专业介绍。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到英语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "南农拥有灵活的学籍管理制度。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-专业",
        "question": "历史类的社会学类怎么分专业？",
        "answer": "您好，社会学类是入校1年后依照当年的大类分流政策进行分流。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-高校专项",
        "question": "山东考生，生政地，586分，位次32745，高校专项可以报贵校什么专业？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-能否考上本院",
        "question": "您好，我是广东省考生，贵校中药学需要选择化学吗",
        "answer": "你好，中药学在改革省份的选考科目要求为物理+化学，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-能否考上本院",
        "question": "贵校机械类需要学化学吗",
        "answer": "你好，机械类在改革省份的选考科目要求为物理+化学，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-农业机械化及其自动化",
        "question": "老师我想问关于贵校的农业机械化及其自动化是否为王牌专业呢，对女生算友好吗",
        "answer": "你好，建议您关注我校南京农业大学招生办公众号查看专业的详细介绍。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-预科班",
        "question": "少数民族预科班 老师您好！请问贵校对宁夏考生是否有开设预科班？如果有那么最低的录取分数和排位是多少？",
        "answer": "你好，24年我校在宁夏投放了预科班计划，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "山东考生位次三万五千多，物化组合，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "本人新疆单列考生，位次6757，请问被贵校的录取机率大吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-请问江苏文科女生 571 排名 10690 有望报考贵校吗？",
        "question": "如果有希望可以报什么专业？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和往年的录取情况作参考。可以在我校本科招生网历年招生计划、历年录取分数中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-招生计划表里只有物理和历史两个选科，",
        "question": "老师好，我在招生计划表里看到物理和历史两个选科，报专业时根据这两个选科就行了吗？安徽470分怎样才能进",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划和具体的选考科目要求。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生，位次16357，报考南京农业大学有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616总分483有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-关于能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校有没有录取的可能性",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-投档比",
        "question": "今年南京农业大学在福建招生时投档比是多少呢？100%还是105%？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，学校调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，学校调阅考生档案的比例原则上控制在120%以内。具体请查阅南京农业大学2024年招生章程。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708."
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-保研",
        "question": "贵校农学类能否保研？保研率是多少？奖学金的获取规则是怎样的？谢谢",
        "answer": "全校每年各专业平均保研率超21%以上，王牌专业平均保研率达24%以上，部分专业保研率达50%，保研学生中超过一半保送至“双一流”一流大学建设高校及科研院所。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南物化地选课一考生，语种为英语。新1卷高考为575分，省排名为25435名，请问报考贵校的环境科学与工程类专业录取率高吗？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-转专业",
        "question": "1.请问转专业是否不限制高中选科 2.想问一下转专业如何对学生进行考核，考核的内容是什么",
        "answer": "全面放开在校生转专业申请，除特殊类型录取学生外，所有学生均有资格提出转专业申请。学校组织专家对学生的专业潜能和综合素质进行考核，学生在通过选拔后，即可进入新专业学习。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-宿舍",
        "question": "请问报考贵校的农林经济管理专业将会被分到哪个宿舍区？",
        "answer": "具体宿舍安排要根据入校后的相关政策情况才能知悉。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-学校是否录取",
        "question": "您好，我是青海西宁2024届考生，今年高考分数为387分，排名为11052名，如果报考贵校的植物保护和园艺，能否被录取？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校英语专业只招收高考外语语种为英语的考生。本校公共外语课及相关专业课不具备非英语语种开设条件，请非英语语种的考生谨慎填报。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-转专业",
        "question": "选文科可以在入学后转入贵校的农学类学科吗？ 贵校农学类的就业前景如何？",
        "answer": "全面放开在校生转专业申请，除特殊类型录取学生外，所有学生均有资格提出转专业申请。学校组织专家对学生的专业潜能和综合素质进行考核，学生在通过选拔后，即可进入新专业学习。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-专业",
        "question": "工业工程读研能报机械工程吗",
        "answer": "考研专业可咨询我校研招办，欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-报考",
        "question": "我是重庆考生，排名35073，能报考贵校的工业工程吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-分数咨询",
        "question": "江苏考生，文科，总分588分，全省排名6169名，能上南京农业大学吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-录取咨询",
        "question": "您好，我是宁夏银川市2024届考生，今年高考分数为503分，排名为4684名，如果报考贵校的机械类专业，工业工程，信息管理与信息系统的话，能否被录取？",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-南京农业大学",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-专业录取",
        "question": "你们学校的动物医学专业录取文科生吗",
        "answer": "你好，建议您参考一下我校2024年招生计划。可以在我校本科招生网历年招生计划一栏中查看，也可以关注我校南京农业大学招生办公众号查看。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-社会学类专业",
        "question": "老师好，请问贵校的社会学类是在多久进行分流？分流有成绩绩点限制吗，还是仅根据学生兴趣？",
        "answer": "你好！我校大类招生实行宽口径培养，即新生入学时在专业大类内不分专业和专业方向，在完成大类基础课程学习后，根据自身的专业发展目标、相关专业成绩进行分流。社会学类在第二学期申请本专业大类的分流，第三学期正式进入本专业大类中的某个专业学习。至于详细分流依据及方案可以在人文与社...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入农学等理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "同学你好！学校新修订了本科生转专业办法，转专业政策主要包括以下几个方面:一是全面放开在校生转专业申请,除特殊类型录取学生外所有学生均有资格提出转专业申请,并最多填报两个专业志愿；二是本科生在校期间，可获两次转专业机会，即在大一、大二春季学期，有意向的学生均可按照相关学院的转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京农业大学",
        "title": "南京农业大学-投档问题",
        "question": "是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "在平行志愿批次，考生体检符合要求且专业服从调剂，我们承诺进档不退。欢迎拨打我校招生咨询电话025-84399789 94395708。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-理科566排名62680报考04专业组服从调剂",
        "question": "受限代码24，25，26，34是否会被退档",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-湖北，物理，613，能进公共卫生与预防医学吗？",
        "question": "嗯",
        "answer": "我校在湖北无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-电话",
        "question": "咨询电话全部无人接听",
        "answer": "建议多拨打几次"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-招生计划",
        "question": "贵校在江西省的临床医学专业组内还包括什么专业？",
        "answer": "以江西省教育考试院公布信息为准"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-电话",
        "question": "招生咨询热线上的电话全都打不通",
        "answer": "招生咨询人数多，不容易打进正常，望理解"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-老师好！请问如果大一学年结束后选择转专业，是不是要降一级学习",
        "question": "老师好！请问如果大一学年结束后选择转专业，是不是要降一级学习？",
        "answer": "不需要，自行安排课程补修即可"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报志愿",
        "question": "如果两个专业组兼报，录取到的概率是不是大一点",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-电话",
        "question": "除了官方显示的电话还有别的招生电话吗，打不通",
        "answer": "南京医科大学2024年招生咨询热线  https://zs.njmu.edu.cn/2024/0624/c3425a266514/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报志愿",
        "question": "江苏考生物化生566排名61605可以报专业组05的康复治疗学么，几率大不大",
        "answer": "建议冲111205专业组，同时兼报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "物化生580位次47278能报考贵校哪个专业",
        "answer": "建议报考111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师你好，上海考生535分可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "我校在上海招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由上海考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-历史类",
        "question": "江苏历化政560分，省排名14232，有希望被贵校录取吗？进校后什么时候可以转专业？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江西临床医学2022年与2023年录取位次变化",
        "question": "本人江西考生，贵校去年临床医学在江西的最低录取位次和前年相比，去年低了很多，请问一下有什么原因吗？是因为报考人数较少吗？那请问您对今年的最低录取位次有什么预测吗？今年的录取位次是与去年相近，还是与前年相近？",
        "answer": "我校在江西招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由江西考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "临床5+3儿科一体化可以转临床五年制或口腔五年制吗？或者转临床5+3？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考",
        "question": "广西物化政考生，537分，位次32877，想报考贵校眼视光学或者医学影像技术专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "我校在广西招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由广西考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询",
        "question": "老师你好！如果报考的专业组里6个志愿都没有录取但服从调剂，那调剂的专业是只在该专业组里的其他专业吗？",
        "answer": "是的，组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-退档",
        "question": "高三时有一个英语口语考试没有参加，报考英语专业需要满足这个条件吗",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "请问老师，报考贵校的康复治疗学或者医疗保险专业后可以转专业到临床医学或者口腔、眼视光医学吗",
        "answer": "可以，有转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-天元班预防医学或者基础医学，是否可以转临床",
        "question": "老师好，如题，想学临床，如果被“天元班预防医学或者基础医学录入，是否可以转临床” 临床5+3，或者临床5年？口腔5年类似的 咱们学校有这个政策吗？",
        "answer": "大一学年学业总评成绩在原专业排前20%，可以申请在“天元”系列3个专业中互转。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "江苏物化生，626分，省排名13551-14097，报考07专业组的临床医学录取希望大吗？不想去该专业组的其它专业。谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考",
        "question": "江苏考生，物化生616，排名19693，想报考贵校临床医学，有希望被录取吗",
        "answer": "111207专业组希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-退档",
        "question": "贵校招生章程中提到：调档比例原则上控制在105%以内，是不是说明还是有退档的概率？按105%提档的话如果我进到一个专业组里面刚好分数是最低的，没有可调剂的专业了，我服从调剂，其他各方面都符合招生条件，还会被退档吗？希望老师明确回答一下哦，这关乎到广大考生报考的问题。非常感谢！",
        "answer": "进档后服从调剂，基本不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-24届江西文科历政生510能否进入贵校？",
        "question": "24届江西文科历政生510能否进入贵校？",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-关于录取和保研",
        "question": "江苏省物化生，分数629，排名12126，是否有希望冲击贵校本科批次临床医学？ 若有幸被贵校临床医学（非5+3和天元班）录取是否有机会保研？ 如有，请问保研率大概有多少？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-往年湖南在该校的最低录取位次",
        "question": "请问23 22年湖南考生在该校的最低录取位次和最高录取位次是多少？还有录取人数是多少？",
        "answer": "往年的录取分数在我校本科生招生网、南京医科大学招生微信公众号上可查询"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-考研，投档比",
        "question": "贵校儿科考研率是多少，保研率是多少，投档比是多少",
        "answer": "全校总升学率超过50%，保研率15-20%，原则上按照不超过105%投档"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏理科排名38211可以填报哪些专业",
        "question": "江苏理科排名38211可以填报哪些专业",
        "answer": "建议报考111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "我校在重庆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由重庆考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-符合农村地方专项",
        "question": "江苏考生物化生，629分1，2126名是否有希望报考贵校111202专业组临床医学",
        "answer": "提前批次无法预估，建议符合报名条件就报考，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "贵州排位21615，有多少几率进儿科",
        "answer": "我校在省外招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-专业",
        "question": "本校的眼视光学与其他校眼视光医学一样吗？可以考临床医生资格证吗？",
        "answer": "我校眼视光学为四年制理学学位，不能考执医"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-投档比",
        "question": "江苏地区南京医科大学的投档比",
        "answer": "原则上不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考",
        "question": "分数622，位次15670，有多大把握进07专业组的儿科",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西物化生排名18609，能不能进贵校的临床医学",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业问题",
        "question": "请问老师：江西省物理方向（物化生）省排名6400名录取贵校临床医学概率多大？如被录取其他专业可以申请转入临床医学吗？谢谢",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询志愿填报",
        "question": "安徽女生，物化生，613分，省排名18647，请问填报贵校哪些专业有较大录取可能？",
        "answer": "我校在安徽省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏物化生",
        "question": "562分，位次65950，冲贵校05专业组的护理学，有希望吗？谢谢！",
        "answer": "建议报考111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是江苏的考生，今年高考成绩是562分，文化总分位次：65950 ，打算报该校，请问分数线是否达到，如果达到请问选择哪个专业好些，不会被退档，谢谢。",
        "answer": "建议冲一冲111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-提档退档咨询",
        "question": "请问贵校，考生被提档后，符合报考条件，服从调剂，还会被退档吗？",
        "answer": "基本不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业组",
        "question": "请问五年临床可以转天元卓越班吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化生591可以报贵校那些专业机会比较大。",
        "answer": "建议报考111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师好，江苏文科史政地571分位次10690可以报01专业组的专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏考生物化生，591分，报考05专业组药学专业有希望吗？",
        "question": "如果药学专业录不到，转专业政策是怎样的？转入药学专业是否有成绩要求？转入人数是否有限制？",
        "answer": "111205专业组希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "度数不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师您好，天津考生610分有多大希望被贵校01专业组录取？有多大可能被调剂？",
        "answer": "我校在天津招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在河南投档比是1：1么",
        "answer": "原则上不超过105%，通常按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-贵州考生今年592位次10704",
        "question": "有机会报入贵校的医学影像学专业吗？",
        "answer": "我校在贵州招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "江苏物化生562分，位次65909，请问报考111205专业组的护理学，希望大吗？谢谢！",
        "answer": "建议报考111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校转专业的具体要求是什么？从哪里能看到？",
        "answer": "考生进入我校后，除了国家政策明确规定本科学习期间不允许转专业的学生、体检结果不符合申请转入专业招生时对体检结果的要求、有违法违纪处分未解除等情况以外，本科一年级学习成绩优异的学生有不超过2次的选拔类转专业机会。选拔类转专业共分为两轮，分别在大一第1学期结束（第一轮）和大一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-调剂",
        "question": "云南考生若服从调剂，会被调剂到除了临床以外的专业吗",
        "answer": "只会在面向该地区招生的专业中调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏考生物化生598分，排名31528，有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "建议冲111207专业组，兼报111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询",
        "question": "请问学校招生计划中的优本和中西部协作有区别吗，报考时需要考虑吗",
        "answer": "没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-贵校投档比多少",
        "question": "如题",
        "answer": "原则上不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-你好，江苏物化生考生587，位次40817",
        "question": "想报考该校的智能医学工程或者生物医学工程，请问报考的概率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "如果我读了其他学校的5+3可不可以读完本科放弃剩下3年，报考贵校研究生",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-近视900度可以报医学类专业吗",
        "question": "近视900度可以报医学类专业吗",
        "answer": "可以报考，不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "我是贵州物理类考生11000多名，有机会报考本校临床或口腔专业吗",
        "answer": "我校在贵州招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师您好！请问四川8632名可以报临床医学五年制吗？",
        "answer": "我校在四川省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-投档比例",
        "question": "请问贵校投档比例是1：1吗？",
        "answer": "原则上不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-色弱能报什么专业？",
        "question": "江苏女生有点色弱分数618能报什么专业？",
        "answer": "生物统计学、公共事业管理（卫生事业管理）、医疗保险、英语"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考04专业组公共事业管理大概率可能会被调剂",
        "question": "是否会被调剂到只收英语考生的英语专业",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西考生589分，名次11602，建议报什么专业",
        "answer": "我校在江西招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-调剂",
        "question": "今年云南只招收临床医学专业，如果分数够不上临床医学会被提档吗？提档后会不会被调剂到其他专业？若服从调剂，是否进档不退？",
        "answer": "服从调剂，进档后被退档几率很小"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报名",
        "question": "物化生江苏566可以报名康复治疗吗",
        "answer": "可以冲一冲111205专业组，同时兼报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏物化生609分23502名报考07预防医学录取希望大吗？",
        "question": "江苏物化生609分23502名报考111207预防医学录取希望大吗？在学校可以转临床吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-视力",
        "question": "请问该校录取是不是与近视度数无关",
        "answer": "近视度数不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-志愿录取，专业调剂",
        "question": "我是新疆单列类考生，总分456，位次890，如果报考贵校医学影像技术，并服从专业调剂，能被录取的概率大不大",
        "answer": "我校在新疆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏省排名3027报临床医学5+3，可以吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是江西考生，物理组理化生612分，7316位，报考医学临床能被录取吗？",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的儿科专业希望大吗",
        "answer": "我校在贵州招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-视力",
        "question": "该校对视力有什么要求",
        "answer": "医学及医学相关类专业，色盲色弱不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-调剂",
        "question": "请问专业调剂是在同一专业组中调剂吗",
        "answer": "是的，组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校无中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西物理组物化生612分，报考贵校临床医学（5年），能被录取吗？",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏考生610分23000名报放射医学录取几率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "我校在重庆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师您好。广西物化生组合考生562分报考贵校的医学影像技术希望大吗？",
        "answer": "我校在广西招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "位次在两万九千多名被录取的概率大吗",
        "answer": "我校在河南省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-645 江苏排名5946",
        "question": "报06专业组 会不会被调剂到儿科5+3？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西理科考生分数597排名12024,那么2024年能上南京医科大学的临床五年制吗？谢谢",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校对于内地新疆高中班学生转专业是否存在限制",
        "answer": "没有生源地地区限制"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "请问左利手或者斜视会被贵校的临床医学专业退档吗",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏 物化生",
        "question": "总分 645 排名5946 请问贵校06专业组可以报吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏物化政568排名60584可以报护理学专业吗",
        "answer": "建议冲一冲111205专业组，同时兼报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏理科物化政568可以报护理学专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲111205专业组，同时兼报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-问题",
        "question": "8842名报考医学影像学可以吗？毕业就业是如何分配医院的？是按成绩吗？会存在去乡县就业的情况吗？请问预防医学在哪个校区？临床医学在哪个校区？学校挂科率高么？",
        "answer": "希望大，可以报考。毕业后需自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-临床医学",
        "question": "重庆女生，物化生，622分，7167位次，能上贵校临床医学吗？",
        "answer": "我校在重庆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "请问老师，报考贵校的康复治疗专业后可以转专业到生物医学工程吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "我为江苏考生，成绩559，位次69270，若报考康复治疗学，请问录取概率有多少？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师，江苏物化生577，04专业组能考虑吗，还有其他专业组可以参考吗，能否填报",
        "answer": "建议填报我校111205专业组，同时兼报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-招生",
        "question": "物化生571排名5.6万有机会进吗",
        "answer": "建议填报111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！江苏考生，563，64887位，有希望进档吗？推荐什么专业？",
        "answer": "建议填报111204专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏物化生634想报5年制临床",
        "question": "如果不能被录取，是怎样调剂的，是在专业组内还是专业组外",
        "answer": "组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏物化生634能不能冲临床5+3",
        "question": "如题",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-天津考生580分报考本校02医技组概率大吗",
        "question": "报考卫生检疫和医学检疫或康复医学概率大吗？调剂会不会去护理 您建议把哪个放在第一位？",
        "answer": "我校在天津招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-护理学入学后可以转专业吗",
        "question": "老师，请问护理学入学后可以转专业吗？转临床、影像专业需要什么条件？一次可转名额大概几个？",
        "answer": "考生进入我校后，除了国家政策明确规定本科学习期间不允许转专业的学生、体检结果不符合申请转入专业招生时对体检结果的要求、有违法违纪处分未解除等情况以外，本科一年级学习成绩优异的学生有不超过2次的选拔类转专业机会。选拔类转专业共分为两轮，分别在大一第1学期结束（第一轮）和大一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-报考资询",
        "question": "您好老师！江苏物化生573位次54264可以填报贵校07专业组临床药学吗？谢谢！",
        "answer": "建议填报111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏物化生，590分，排名38211，请问老师能报考哪些专业，谢谢。",
        "answer": "建议填报111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西物化地 596 12383名能上贵校的什么专业",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师，云南理科559分20477名想报贵校的针炙推拿或中医学，概率大吗？服从调剂会被调剂到护理或人工智能吗？",
        "answer": "我校在云南省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-5+3临床医学专业还可以考研么？",
        "question": "贵校临床医学本硕连读专业学生可以在大五考外校研究生么？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏物生地报考111204专业组，571分，有希望吗？进档会退档吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "请问一下广西物理类六千六排名左右，可以报临床医学院吗？谢谢啦",
        "answer": "我校在广西招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "请问天元创新班的基础医学可以转天元卓越班的临床医学吗",
        "answer": "大一学年学业总评成绩在原专业排前20%，即可申请在“天元”系列3个专业之间互转（天元班符合条件的学生每人仅有一次机会）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-退档",
        "question": "物化 597 三万多名 想报考111207专业组，会被退档吗",
        "answer": "可以冲一冲。进档之后服从调剂，退档几率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询录取",
        "question": "江苏物化生590分，能报07专业组吗？",
        "answer": "希望不大，建议填报111205专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "天津625，排名在6455上",
        "answer": "我校在天津招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-两眼近视度数差为300度",
        "question": "请问两眼近视度数分别为350度、650度，左右眼近视差300度，报考专业受限吗？谢谢！",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "请问江苏物化生627，位次13550，报考贵校5年临床录取概率大吗，因为今年临床缩招，感谢您的回复，谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生625 排名14598 能包上贵校临床医学吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-身体要求",
        "question": "请问近视超过400度可以报考生物医学工程吗？",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-湖南录取 保研率",
        "question": "你好，湖南600位次14207可以报上贵校吗？方便告知贵校的保研率吗？",
        "answer": "我校在湖南省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-眼视光医学",
        "question": "老师，重庆女生，物化生，622分，7167位，能上贵校眼视光医学吗？",
        "answer": "我校在重庆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "重庆，物化生，女，622分，7167位次，能上贵校临床医学吗？",
        "answer": "我校在重庆招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-临床药学",
        "question": "老师你好，临床药学的就业方向是什么？类似什么单位？",
        "answer": "药房管理/药剂师、事业单位人员、临床研究员、药品研发人员等等"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "护理学转转影像学难吗",
        "answer": "考生进入我校后，除了国家政策明确规定本科学习期间不允许转专业的学生、体检结果不符合申请转入专业招生时对体检结果的要求、有违法违纪处分未解除等情况以外，本科一年级学习成绩优异的学生有不超过2次的选拔类转专业机会。选拔类转专业共分为两轮，分别在大一第1学期结束（第一轮）和大一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是天津考生，物化政610分，想报考贵校01组临床医学五年制，有希望吗？",
        "answer": "我校在天津招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-江苏物化生580分有投档机会吗?",
        "question": "可以报哪些专业？高度近视能报吗？",
        "answer": "建议报考111205专业组。近视不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江西物化生，594排各13529能有机会止贵校的临床吗？",
        "answer": "我校在江西省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "8842名报考医学影像学可以吗？毕业就业是如何分配医院的？是按成绩吗？会存在去乡县就业的情况吗？",
        "answer": "我校在安徽省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-医学检验技术",
        "question": "你好，江苏物化生594报考贵校医学检验技术录取的几率大吗？以及本专业就业情况怎么样？谢谢",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-招生",
        "question": "安徽8843名报考预防医学可以吗？",
        "answer": "我校在安徽省招生计划较少，无法预估，往年的录取情况可作参考，在我校本科生招生网上可查询，今年是否能录取由贵省考生志愿填报情况决定。欢迎报考南京医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-咨询",
        "question": "老师您好，镜片度数大于800可以报考贵校临床药学专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-校区",
        "question": "请问预防医学在哪个校区？临床医学在哪个校区？学校挂科率高么？",
        "answer": "江宁校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师我想请问安徽省2024年613分，排名18566能报贵校吗？如果可以建议报哪些专业？",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0513/c3431a263548/page.htm安徽新高考第一年落地，无法预估。往年录取情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "江苏考生，物理类，524能报考贵校什么专业吗",
        "answer": "建议报考康达学院"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-护理学",
        "question": "老师您好！1，贵校护理学对身高体重有要求吗？2，我是广西考生，102专业组里的护理学按照往年的数据基本上是该专业组里面位次最低的，而我就喜欢护理学，如果有幸提档成功，还有可能会调剂到其他专业去吗？3，贵校提档是1比1吗，如果提档超过1比1，会不会退档呢？",
        "answer": "没有身高要求，一般按1:1提档，调剂的概率小。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-中外合作录取分数线",
        "question": "中外合作录取分数线",
        "answer": "我校没有中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-宿舍和校区",
        "question": "宿舍和校区是随机分 还是按专业分",
        "answer": "正常按专业分"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "您好请问贵州物化生560，排名20907报考贵校儿科学专业有希望吗",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0513/c3431a263548/page.htm往年录取情况，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-青海理科563省排491",
        "question": "请问该分数有希望上贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-保研率",
        "question": "您好，我想问一下贵校的口腔医学的保研率是多少",
        "answer": "12%左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州考生，我想请问一下，15791名，报考贵校的临床医学专业 ，有希望吗？",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0513/c3431a263548/page.htm往年录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业",
        "question": "老师，您好，贵校在安徽的002专业组全部是临床医学类组，想总老师，如果被录取了，但非临床医学专业，是其他专业，如是放射、精神或者预防医学，进入大学后，有可能转为临床医学专业吗",
        "answer": "https://jwc.njmu.edu.cn/2023/0911/c14314a244058/page.psp，有转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "请问贵校有几个专业组？调剂是如何实行的？",
        "answer": "以安徽考试院公布为准，调剂在专业组中进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-招生",
        "question": "请问贵校在安徽的招生计划是什么",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0624/c19562a266527/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-学校生活",
        "question": "请问贵校预防医学和临床医学的宿舍怎么样，是几人间",
        "answer": "宿舍条件很好，4人间"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-西藏学生招生吗？",
        "question": "二本能上贵校吗？",
        "answer": "我校西藏招生类型只有西藏内高班。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-转专业要求",
        "question": "贵校投档后是否可以转专业，转专业的要求是什么",
        "answer": "https://jwc.njmu.edu.cn/2023/0911/c14314a244058/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-请问贵校为什么不在河南招口腔医学",
        "question": "请问贵校为什么不在河南招口腔医学",
        "answer": "各省份综合考虑分专业计划投放。"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-录取",
        "question": "陕西理科考生550报贵校的临床医学有希望吗？",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0513/c3431a263548/page.htm往年分数，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-南京医科大学临床医学专业",
        "question": "贵校临床医学专业5+3一体化今年录取分数线预计大概是多少啊",
        "answer": "https://zs.njmu.edu.cn/2024/0513/c3431a263548/page.htm往年分数，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京医科大学",
        "title": "南京医科大学-招生",
        "question": "您好，老师，我是河南考生，物化生，咱们口腔医学在河南招生吗，录取分线多少",
        "answer": "我校在河南招生，但没有口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "徐州医科大学",
        "title": "徐州医科大学-录取",
        "question": "您好，重庆考生选科：物化生，预估分数465，报考贵校的助产学专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "请以我校公布的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "你好老师，新疆理科考生位次5921，有希望录取到贵校的临床专业吗？如果被调剂到护理专业，是否可以转专业？",
        "answer": "有希望哦，可以转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "请问贵校今年有在海南招生的计划吗",
        "answer": "今年没有海南的招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "今年贵校招收湖南考生吗？",
        "answer": "招收的。具体计划可以去“南京中医药大学本科招生”查看"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "老师您好，我是山东省政史地类考生，总分587，报考贵校中医学专业有希望吗？",
        "answer": "今年中医学专业不招收文科生哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-您好，北京考生594能否报考贵校中医学专业？谢谢",
        "question": "您好，北京考生594能否报考贵校中医学专业？谢谢",
        "answer": "有希望哦，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "约等于1:1"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生咨询",
        "question": "请问广西分数579省排13679有机会进入贵校学习中医学或中西医临床医学吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "河南考生理科571分48594位次能被贵校录取吗?服从调剂是只在本省招生计划内进行吗?",
        "answer": "希望不大哦，可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "老师您好，四川理科585有机会上贵校中西医临床医学专业吗",
        "answer": "有希望哦，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "老师您好！我是安徽物理组考生，608分，排名20812，请问能否填报贵校5+3中医学？能否录取？",
        "answer": "5+3可以冲一冲。报考我校五年制医学类专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "请问湖北考生51045位次，可以报考该学校的什么专业",
        "answer": "不建议报考我校哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-单眼弱视可以报康复学吗",
        "question": "单眼弱视可以报康复学吗",
        "answer": "不推荐报考，但是可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校中药学类录取吗？",
        "answer": "有希望哦，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "您好！广西物化政531排名35728报考贵校康护治疗学录取概率大吗？",
        "answer": "可以冲一冲，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "安徽物化生 582分 排名37237可以上贵校的中西医临床医学或者药学吗 如果不可以还有什么其他的专业吗",
        "answer": "五年制医学还是有希望的，四年制有很大的希望，还是比较稳的。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考咨询",
        "question": "请问安徽物理组42840名可以报考贵校的药学专业吗",
        "answer": "可以试着冲冲哦，还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "云南理科考生547分省排25474有没有机会被贵校针灸推拿专业录取",
        "answer": "可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "山西理科562全省18322可以报考吗",
        "answer": "希望较小，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "可以冲一冲我校的四年制专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "我是安徽物理组的608，排名20812，请问贵姓的中医学5+3能上吗？",
        "answer": "可以冲一冲长学制。五年制医学类希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "question": "江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "answer": "医药类专业必须选科为物理＋化学哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，前三年在浙江招生的临床医学都是老年医学方向，今年只写了临床医学，没有注明是老年医学，请问是临床医学方向对吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "你好，广西物化生562分报考中西医临床医学希望大吗？",
        "answer": "可以冲一冲，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "你好！请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的护理学吗？会不会被调剂？",
        "answer": "我校护理学专业需要选科为“物理+化学”哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取排位",
        "question": "请问贵校在广东是否采用综评招生？今年在广东八年制招3人，广东省排48302是否有机会？",
        "answer": "希望较小。可以看一下我校五年制医学类专业，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "老师好，贵州物理537省排名30478可以报考什么专业",
        "answer": "我校五年制医学类，和四年制专业都可以填报哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "广西考生物化生586分，位次11350，报考中医和临床医学，服从调剂会不会被退档。",
        "answer": "服从调剂，体检合格，进档不退档哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生咨询",
        "question": "广西考生物化生586分，位次11350，报考中医和临床医学，不服从调剂会不会被退档。",
        "answer": "有可能会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-四川临床医学专业",
        "question": "请问今年四川招生的临床医学专业是临床医学（老年医学）专业吗",
        "answer": "就是临床医学，没有括号"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "希望不大哦，不建议冲刺医学类专业。可以冲冲四年制非医类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师好问下云南考生理科559想报你学校药学专业，可能录取吗，有调剂风险？",
        "answer": "希望还是很大的，可以冲一冲五年制医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-安徽考生物化生组合，584分位次35667，可以报考贵校吗？",
        "question": "安徽考生物化生组合，584分位次35667，可以报考贵校吗？能报考什么专业，可以冲中医学五年制吗？",
        "answer": "五年制医学专业都可以冲一冲，还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师，云南理科559分20477名想报贵校的针炙推拿或中医学，概率大吗？服从调剂会被调剂到护理或人工智能吗？",
        "answer": "概率还是比较大的哦，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-1",
        "question": "河南省理科586排名34022能报考我校那个专业",
        "answer": "四年制专业希望较大，可以冲一冲我校五年制专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-色弱能报哪些专业？物化生563有希望吗？谢谢",
        "question": "色弱能报哪些专业？物化生563有希望吗？谢谢",
        "answer": "我校管理类专业色弱可以报考哦。具体参见我校本科招生网《本科招生专业体检受限对照表》。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "可以看一下我校物理不限专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-安徽理化生组合，名次27630，报考贵校中医学，针灸推拿",
        "question": "安徽理化生组合，名次27630，报考贵校中医学，针灸推拿，临床医学专业，有机会录取吗，谢谢！",
        "answer": "希望还是比较大的哦，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-请问中外合作办的毕业证是本校的吗？有合作办字样吗",
        "question": "中外合作办的毕业证是本校的吗？有合作办字样吗",
        "answer": "目前毕业证都是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-请问江苏物理574省排名53204可以报考什么专业",
        "question": "请问江苏物理574省排名53204可以报考什么专业",
        "answer": "鼓励填报111309专业组冲一冲，组织填报111310专业组稳一稳"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "老师好。福建位次20225可以报考贵校吗",
        "answer": "不好意思，今年我校在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考咨询",
        "question": "你好，我是安徽省物理组考生，请问19599名，可以报考学校中西医结合临床医学吗，还有学校的临床医学吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "江苏物化考生，590分，排名38211，报考贵校5+3有希望吗，还有保研率是多少，谢谢、",
        "answer": "有希望，鼓励报考。保研率是15%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "老师你好，江苏物化生555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，鼓励填报我校111306、111310、111311专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-老师好！",
        "question": "江苏 物化生 位次54264可以报贵校18专业组生物制药吗",
        "answer": "鼓励填报111309专业组冲一冲，组合填报111306、111310专业组稳一稳"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "江苏物化考生，590，排38211，报09专业组有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏物化生580分能进档吗",
        "question": "高度近视适合报什么专业？麻烦推荐一下，谢谢！",
        "answer": "欢迎填报。任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜就读医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "江苏590分，能不能报中医学（本硕连读）？",
        "answer": "可以冲一冲试试看，111309专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "请问贵校如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗？江苏考生，谢谢",
        "answer": "体检合格，专业服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考问题",
        "question": "老师您好！江苏物化生573位次54264有希望报贵校的中医学、生物制药专业吗？",
        "answer": "中医学有希望，冲冲看；生物制药，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 录取可能性大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-重庆549/34042物理考生有机会冲贵校中西医临床医学吗",
        "question": "重庆549/34042考生，选科为物理 生物 政治，有机会冲贵校中西医临床医学或者中医学吗",
        "answer": "从今年起，根据选考科目指引要求，全国范围内的医学专业选考科目为物理化学。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省文科史政地564/12899有希望录取贵校吗？",
        "answer": "希望很大， 欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省文科史政地564/12899有希望录取贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-11专业组",
        "question": "老师您好！省内考试8.3W排名物化生可以报考贵校的11专业组泰州校区吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-苏州考生",
        "question": "物化生589，能报中医学5+3吗？",
        "answer": "可以往前填报，试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "江苏 位次43563，能报考本校吗",
        "answer": "选考科目符合要求，可以填报哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考咨询",
        "question": "受限代码24,25,25贵校有要求吗？",
        "answer": "裸眼视力任何一眼低于5.0者，或低于4.8者，我校无要求"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，镜片度数大于800可以报考贵校中药学类吗",
        "answer": "不宜就读"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏考生物化生571分，56324位次，可以报贵校什么专业组？",
        "answer": "冲一冲我校111309医学类八年制五年制专业组，再填111310四年制组，组合填报更稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-重庆二万三报考中医药",
        "question": "重庆考生位次大概二万三可以报考贵校的中药学吗",
        "answer": "希望很大， 欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "您好 贵州考生 总分是515 位次42033 请问被您校录取的概率大吗不挑专业 后续可以转专业吗",
        "answer": "机会很大， 欢迎报考。近年来，我校“转专业”范围进一步扩大、机会进一步增多，具体办法详见学校当年度的本科生转专业规定。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏物化生588分，位次39950",
        "question": "可以填报贵校哪个专业",
        "answer": "鼓励填报我校111309医学类八年制五年制专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏考生24年志愿填报咨询",
        "question": "请问老师：江苏文科考生，历史类，位次15275，能否填报贵校？如果可以填报，机会大吗？",
        "answer": "鼓励填报111301专业组，机会较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生562可以上贵校吗",
        "answer": "鼓励冲一冲医学专业组，组合填报四年制专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "物化政557可以录药学或者药事管理吗",
        "answer": "鼓励填报，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生咨询",
        "question": "老师您好！广西物化政，位次41800，想报考贵校护理学，录取希望大吗？护理学对身高体重有要求吗？谢谢！",
        "answer": "今年护理学单列专业组，录取希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中外合办",
        "question": "生物制药，食品质量与安全的中外合办必须出国吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-退档",
        "question": "提档和服从调剂就不会退档了，对吧？",
        "answer": "体检符合要求，服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-2024江苏考生咨询",
        "question": "色弱可以报考贵校中药学类吗？",
        "answer": "色弱考生不能录取至医药类专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-转专业",
        "question": "进入院校以后，转专业的流程及需求",
        "answer": "请登录我校教务处网站了解转专业具体办法南京中医药大学全日制本科生转专业实施办法（修订） (njucm.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考",
        "question": "你好 可以了解一下康复治疗学的中外合办项目吗？",
        "answer": "关于专业详情，可登陆“南京中医药大学本科招生网”“招生专业”了解更多内容，也可拨打专业咨询热线（热线电话详见“南京中医药大学本科招生”微信公众号6月20日专题推送）"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生咨询",
        "question": "老师好，安徽物化政，563分，52221名，可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "我校四年制专业，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中药学类咨询",
        "question": "老师您好，天津考生一万七千名左右冲贵校中药学类有机会能进吗",
        "answer": "如果是物理+化学，有点危险，可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "老师你好，江苏 物生地 543/88415，可以报考贵校的中医学吗",
        "answer": "根据选考科目指引要求，医学专业选考科目为物理化学。物生地专业可以考虑我校111306专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏物理557 省排名71600 可以录取专业组10的专业吗",
        "question": "江苏物理557 省排名71600 可以录取专业组10的专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-老师好，江苏，物化生581，位次47277",
        "question": "老师好，江苏，物化生581，位次47277，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以填报我校111309医学类八年制五年制专业组、111310四年制专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-关于专业调剂的问题",
        "question": "老师您好，北京考生，贵校在北京招生物化组，有2个专业是中医学和中医拔尖人才，请问我报考填写服从调剂，是在这两个专业中调剂吗？还是会调剂到其他专业，如果是其他专业是什么专业呢？谢谢",
        "answer": "只会在该专业组的2个专业内调剂，不会调剂到我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中外合办",
        "question": "请问江苏物化生513分，位次126938可以报贵校的中外合办吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取咨询",
        "question": "江苏考生，物化生，572，可以报贵校的药学或应用心理学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎往前填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "您好，贵校今年在河南有招生计划吗，422分，284235位有概率报考贵校药学类专业吗",
        "answer": "我校今年在河南有招生计划，参考往年录取情况，分数危险，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "江苏考生物化生573，排名五万四，有机会上贵校吗？可以报考哪些专业组？",
        "answer": "可以试着冲一冲我校111309专业组，111310四年制专业组稳一稳，组合填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-能否报考",
        "question": "江苏高考2024年538，物化生，男，能报考你校什么专业，对中医很有兴趣，记忆能力也很好，古文理解很好",
        "answer": "可以冲一冲我校111310四年制专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考中外合作办学必须出国吗，是否可以选择不出国",
        "question": "报考中外合作办学必须出国吗，是否可以选择不出国",
        "answer": "中外合作办学是3+1培养模式，第四年是要求出国的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "广西物化生考生586分，位次11350名，是否可以报考本校的中医专业和临床医学专业，哪个录取几率会比较高。",
        "answer": "可以报考，机会很大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "597 物化 3万多名，报考几率高吗？有什么推荐专业？",
        "answer": "鼓励冲一冲111308专业组，再填111309专业组稳一稳，欢迎组合填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-浙江考生617分，排名3万6，想报贵校的临床医学（老年医学）",
        "question": "浙江考生617分，排名3万6，想报贵校的临床医学（老年医学），请问有希望吗？",
        "answer": "您好，今年我校临床医学（老年医学）暂缓招生。参考往年录取情况，符合选科要求的前提下，五年制专业可以试着冲一冲，四年制专业稳一稳。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生咨询",
        "question": "广西考生分数586分，位次11350名，是否可以报考本校的中医专业，录取几率大不大",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏考生",
        "question": "请问物化地江苏考生577，排名五万，能报什么专业啊",
        "answer": "鼓励填报111309医学类八年制五年制专业组，组合填报111310四年制专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-老师您好，请问宁夏理科考生514分能录取到临床医学专业吗",
        "question": "老师您好，请问宁夏理科考生514分能录取到临床医学专业吗",
        "answer": "机会很大， 欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师您好！江苏物化生573位次54264有希望报贵校的中医学、生物制药专业吗？",
        "answer": "中医学专业有希望，冲一冲；生物制药专业稳一稳，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-文科551全省17923排名",
        "question": "报贵校01组概率有多大",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-文科551全省17923排名",
        "question": "报贵校01专业组概率有多大",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-物理类（物理+化学+生物） 528分位次 108842名",
        "question": "物理类（物理+化学+生物） 528分位次 108842名报考贵校生物制药中外合作办学能录取吗",
        "answer": "机会很大， 欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "今年宁夏3400名519能冲5加3中医学吗",
        "answer": "可以看一下五年制医学类专业，有较大希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-重庆理科考生",
        "question": "重庆理科考生，位次32101有望被贵校临床医学录取吗",
        "answer": "可以看一下我校四年制专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，江苏物化政563位次64887有希望报贵校的护理学专业吗",
        "answer": "有较大的希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "南京考生542位次89636，有希望吗？",
        "answer": "可以看一下我校四年制专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-关于在四川招生计划",
        "question": "今年贵校没有计划招文科生吗",
        "answer": "以四川省考试院公布的招生计划数为准"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "您好，广西理科考生位次26399能报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲我校四年制专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中外合作办学录取分数线",
        "question": "中外合作办学录取分数线",
        "answer": "170000名之前是有较大希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考中医生学",
        "question": "老师好！江苏考生，物化生589分，省排名39100~39900，参加贵校综评C类，成绩88.8分，有报考中医学和针灸学专业，希望大吗？",
        "answer": "综评可以大胆填报，同时建议组合填报111309医学类八年制、五年制专业组。有较大的希望录取，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-专业",
        "question": "安徽历生政可以学习贵校的哪些专业？",
        "answer": "暂未投放文科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "安徽历生政，全省排名5251可以学习与中医药相关的专业吗？我真的对这方面很感兴趣。",
        "answer": "暂未投放文科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校护理学吗？",
        "answer": "护理学专业选科要求：“物理+化学”"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "泰州分校今年还开设中医学专业吗？物化生533，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "泰州校区中医学（全科医学）今年暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏志愿报考",
        "question": "中外合作办学最后一年去澳大利亚的学费多少？",
        "answer": "学费加生活费预计30-40万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，581，物生地，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议关注我校“物理＋不限”专业组，有较大希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "江苏考生，540，物化双选，想选中医药大学，几率大概有多大？",
        "answer": "可以冲一冲我校四年制专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考咨询",
        "question": "江苏文科551分位次17539可以报考吗有录取希望吗",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616总分483有希望录取贵校吗",
        "answer": "可以关注我校四年制专业，有较大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "江苏物化政558，位次700640，能报您的院校吗 ?有哪些专业？",
        "answer": "可以关注我校111306专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-云南省内570，排名8711，有希望吗",
        "question": "云南省内570有希望吗",
        "answer": "云南未投放文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-色弱能报吗?",
        "question": "部分限制，还是都限",
        "answer": "无法报考医药类相关专业。可以关注我校管理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中外合办",
        "question": "江苏物化地481，位次166886，有机会上中外合办吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-老师563 物化生",
        "question": "江苏考生有希望吗？",
        "answer": "可以关注我校四年制专业组，有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-请问安徽高考593 省排29000有机会报考贵校",
        "question": "报考贵校的中医学吗",
        "answer": "有较大希望，建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-宁夏考生录取",
        "question": "宁夏考生，区排名2900，能报上贵校的中医学吗？ 5+3有可能吗？",
        "answer": "中医学有较大的希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-应用心理学",
        "question": "江苏文科558，能否报考贵校应用心理学专业？谢谢",
        "answer": "有较大希望，建议选择服从调剂，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "江苏文科558，排名14980，能否被贵校录取？谢谢",
        "answer": "建议选择服从调剂，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，2024年云南考生理科546分，全省25918名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "五年制医学类专业有希望录取，四年制专业有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-康复治疗雪中外合作办学",
        "question": "最后一年赴德国大致的全部费用是多少？转专业有限制吗？临床医学可以转吗？",
        "answer": "中外合作办学无法转专业。学费加生活费预计30万人民币左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校只开设了英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "您在我校微信公众号：南京中医药大学本科招生，查看北京地区的QQ群以及具体专业专线电话"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-云南理科523 排名36995",
        "question": "老师 请问报考贵校有可能被录取吗 希望多大",
        "answer": "可以看一下我校四年制专业，可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生分数",
        "question": "计划在2024年江苏的文科招生分数线在多少？ 江苏文科571,10690录取率大吗？",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏考生623综评已过中西医临床5+3今年能上吗",
        "question": "江苏考生623综评已过中西医临床5+3今年能上吗",
        "answer": "综评志愿可以大胆填报中医本博，中医5+3本硕专业。本科批次组合填报111307本博专业组和111309医学类八年制五年制专业组，都是有较大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-南京和泰州两个校区办学有差别吗？",
        "question": "贵校中外合作康复治疗专业转到泰州办学了？教学有差别吗？",
        "answer": "南京和泰州两个校区，师资共享，同质化管理，一体化发展。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-中医学和中医学临床医学区别何在？",
        "question": "老师好，2024年高考分数54报中医学和临床医学被录取的可能性哪一个更大？",
        "answer": "问题表示不是很清楚，请电话咨询招办老师025-85811852"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-调剂",
        "question": "请问贵校的调剂也是在专业组内调剂，不会跨专业组调剂吧？",
        "answer": "是的，组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-云南考生 录取概率",
        "question": "老师您好，云南考生理科594 位次9110 有希望被贵校中医学，针灸推拿学录取吗，会被调剂至其他专业吗",
        "answer": "有很大希望被录取，建议考生大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上南中医吗？",
        "answer": "四年制专业希望较大，五年制医学类专业可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-24年物生地可以学中医学吗",
        "question": "老师您好，请问24年应届生可以报考贵校的中医学专业吗",
        "answer": "我校中医学专业选考科目要求为“物理+化学”，可以关注我校“物理+不限”选科的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-本博贯通？",
        "question": "今年计划招生的111307专业组64号云翔班就是往年的灵素班吗？本博贯通培养吗？E",
        "answer": "是的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是2024年云南省理科考生，高考分数611，云南省排名5343，非常想报考贵校中医5+3，能被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-江苏历史类，非医学类专业，能否转入医学类专业？有何条件？",
        "question": "老师好，江苏历史类，只能报考贵校的非医学类专业，如入学后能否转入医学类专业？需要哪些转入条件？怎么才能查阅到贵校的转专业的相关文件？谢谢！",
        "answer": "您可以前往我校教务处官网，查看今年转专业条件。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-综评志愿组",
        "question": "请问贵校2024年综评有几个志愿组？可以填报几个志愿组？",
        "answer": "具体专业组情况以江苏考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-转专业咨询",
        "question": "老师您好，泰州校区的中医学全科医学能转专业到中医针灸推拿去吗",
        "answer": "泰州校区中医学（全科医学）今年暂缓招生。目前两个校区无法跨校区转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京中医药大学",
        "title": "南京中医药大学-招生",
        "question": "2024年新疆招生情况",
        "answer": "具体招生情况，以新疆考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-高校专项计划",
        "question": "我是贵州考生，物理类544分，排位27270，有机会通过高校专项计划进入中国药科大学吗？",
        "answer": "有希望的。可以冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-退档问题",
        "question": "你好，我是福建考生，招生简章调档比例为105%，那在我们省投档人数会比计划招生多两三个，如果我填服从调剂，却又恰好在多出的这一部分，那我是会直接被退档，还是会被安排在任一专业？",
        "answer": "大担报，服从调剂，进档后不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-江西物化生考生18000是否能有机会上中外合作药学",
        "question": "您好，中外合作的药学是只能物化生报名吗，物理组18000名去掉其他选科类型是否有机会上中外合作的药学",
        "answer": "很有希望，可以放第一志愿冲一冲，进来就是惊喜。我校中外合作办学性价比很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-咨询",
        "question": "甘肃女，576，9204有希望冲击该大学吗",
        "answer": "希望很大。为了增加录取概率，建议把我校相关专业组靠前依次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-河南理科621排名一万二左右",
        "question": "有希望被贵校药学本博贯通班录取吗？或者被拔尖班录取",
        "answer": "本博可以冲一冲。药学拔尖或生物拔尖希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "我是江西考生，物化生组合，高考成绩595，能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大。你的成绩刚好是我校预估分数，为了增加录取概率，建议将我校相关专业组志愿依次按第一和第二志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "你好，安徽物化生620，15153位次，走国家专项能被录取吗？能冲那些专业？",
        "answer": "希望很大，可以冲一冲药学类"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-考研",
        "question": "化工与制药专业可以考药学的研究生吗",
        "answer": "当然可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "辽宁物化生609，省排名12190，贵校的化工与制药类这个专业有希望吗？",
        "answer": "冲一冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-江苏物化生625",
        "question": "这个分数报02或04组的拔尖创新实验班有多大希望",
        "answer": "冲一冲，希望还是不小的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-报考",
        "question": "江苏物化生586 位次41691 报考贵校存在退档风险吗？",
        "answer": "服从调剂，体检符合要求，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-吉林612",
        "question": "吉林物理612，药学拔尖班有希望么",
        "answer": "冲一冲还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点？",
        "answer": "冲一冲中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "请问贵校对于超额调档是否会予以退档。",
        "answer": "体检符合要求，服从调剂，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-专业",
        "question": "老师麻烦问一下可以辅修双学位吗",
        "answer": "有的。详见我校教务处网站关于当年度双学位招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是江苏理科考生，位次20315，报了贵校的地方专项计划，请问有希望录取贵校的药学专业吗？",
        "answer": "比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师您好，青海理科排名3670，报贵校的可能性大吗",
        "answer": "希望非常大。接近我校位次，为了增加录取概率，建议将我校放第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，录取几率大不大？专业有哪些？转专业条件如何？",
        "answer": "来电咨询025-83271319"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-福建考生",
        "question": "福建2024考生高考613省排11000左右可以报考贵校什么专业",
        "answer": "可以冲一冲药学类或生物制药。进校希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "江苏 585 物化地 有希望吗？ 可以报什么专业？",
        "answer": "冲一冲中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "来电咨询025-83271319"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "进校希望非常大，有一定专业选择，冲一冲药学类，比较稳妥的是中药学类、化工与制药类等。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-天津考生",
        "question": "天津考生位次5647，大概哪些专业录取几率较大？保研率？咱学校优势学科？生物制药未来就业方向？谢谢",
        "answer": "可以冲一冲药学类，另外生物制药、生物技术等专业比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-重庆考生，高校专项计划",
        "question": "老师好，重庆考生581分，通过了高校专项计划，录取希望大吗？",
        "answer": "很有希望，可以说比较稳妥的。大胆填报吧！"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-高校专项计划",
        "question": "广西物化生512分排名47593，报名了高校专项计划有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "分数未达到我校要求（501+50=551）呢。可以试试其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "河南考生理工科607分，位次19256，报考贵校药学类专业，有多大希望被录取？",
        "answer": "还是希望非常大的。你的位次和药学类预估位次较为接近，为了增加录取概率，建议将我校院校志愿放第一志愿填报，同时专业志愿中将药学类稍微靠前一些填写。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "请问湖北理科601分位次16686到17139有机会录取贵校的药学吗",
        "answer": "希望较大，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-河北录取",
        "question": "请问河北文科2652名（男）报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-咨询",
        "question": "甘肃女576，9204报考药学类（药物分析）或化工与制药专业是否稳？谢谢解惑",
        "answer": "药学类需要冲一下。化工与制药类比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "我是河南考生，理科594，位次27215，报考国家专项计划，且将贵校作为第一志愿，体检正常，服从调剂，录取几率大吗",
        "answer": "希望很大。你的专业志愿顺序填报的很对。建议就按照你的想法来，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-招生",
        "question": "每个专业有分级差吗？ 提档后会不会被退档？",
        "answer": "学校不设专业极差，体检符合要求，志愿服从调剂，进档不退。欢迎报考中国药科大学，加入永远的朝阳行业！"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-药科录取",
        "question": "江苏考生史政地528排名27266 有机会冲贵校吗？机会大不大",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-青海文科",
        "question": "你好青海文科498有希望上吗",
        "answer": "有希望。鼓励第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "请问今年的投档比是多少？会被退档吗？",
        "answer": "学校不设专业级差，志愿服从调剂，进档不退。欢迎报考中国药科大学，加入永远的朝阳行业！"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-河北考生603分学药学类有希望吗",
        "question": "药学类细分的小科是都要学吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "河南理科605，位次19869-20456，报考药学的希望大吗？我这个位次报考贵校普通批次的哪些专业希望大呢？",
        "answer": "药学类希望很大。可以冲一冲中药学（拔尖创新班），药学类相对来说还是比较稳的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "安徽考生650，位次4858报考贵校药学专业是否可行，贵校入学后是否复查，复查内容可否告知",
        "answer": "可以冲一下药学（杰出药学家实验班），该班级本硕博贯通培养，符合基本条件100%获得我校直博名额。另外，药学（拔尖创新班）录取概率特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "湖北省文科生报考高校经济管理实验班或英语专业至少排名多少？4503名有希望吗？",
        "answer": "你的名次报考历史类比较有希望被录取，建议优先填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "贵州考生546，27000名，报了贵校的高校专项，有机会录取吗",
        "answer": "冲一下还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-提问",
        "question": "江苏615位次19694能在贵校进入怎样的专业，有没有可能进入创新班",
        "answer": "创新班需要冲一下，其他普通专业希望比较大，比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-重庆考生，高校专项",
        "question": "重庆考生591，排名15800～16151高校专项计划有希望被录取吗？专业大概怎么分配？",
        "answer": "希望很大。建议化工与制药类或经管试验班"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-报考",
        "question": "甘肃考生569排名10780报名该校有希望嘛",
        "answer": "冲一下希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师您好，广西考生今年615省排4388，有望被贵校的药学类专业录取吗",
        "answer": "比较稳。希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "广东分数596，排位24574有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一下有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "贵州考生560分，位次20855，请问有希望吗",
        "answer": "冲一下还是有希望的，冲进来就是赚到，学校专业差异小，性价比极高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-河南理科580，报贵校的药学一类的专业有可能吗",
        "question": "急，谢谢",
        "answer": "希望不大，但冲一冲也不是不可能，冲进来就是赚到，学校专业差异小，性价比极高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "山西理科580，位次12874，报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "希望很大，建议优先填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北省理科610，排名13315，有希望吗",
        "answer": "希望非常大，专业有一定选择余地，可冲药学类。建议把我校放第一志愿，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-云南文科考生2680名录取几率",
        "question": "未来就业前景",
        "answer": "录取几率较大，可以放第一志愿冲一冲。中国药大性价比很高，专业差异小。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-文科录取",
        "question": "宁夏文科总分543 位次1187是否可以录取贵校的经济管理实验班？",
        "answer": "希望非常大，比较稳妥。建议放第一志愿，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-大类招生",
        "question": "老师你好，请问一下通过国家专项或者高校专项进入贵校的话，那些专业（如：中药学）是否还满足大类招生，即大一后分流？谢谢",
        "answer": "是的。大类招生专业大一第二学期分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-经济管理试验班",
        "question": "专业主要内容及就业方向 考研推荐 是否可以考公",
        "answer": "可查看经管大类里的各专业介绍："
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-预科",
        "question": "少数民族预科班（经济管理试验班（医药方向））主要的学习内容有哪些？预科一年结束后，怎样分配专业呢？",
        "answer": "我校预科是分专业录取的。本科阶段就按照预科录取时的专业进行学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师你好，云南理科602，位次7199，报生物制药可能性大吗？",
        "answer": "希望很大。我校今年预估理科最低分600左右，你的位次和往年生物制药的位次较为契合，为了增加录取概率，建议将我校放第一志愿填报并专业志愿内将生物制药靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-老师好，江苏物化生581，位次47277",
        "question": "老师好，江苏物化生581，位次47277，贵校有哪些专业可以填报",
        "answer": "可以冲一下。我校预估线大约在610左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "福建考生排名11590，请问报考中国药科大学生物技术专业有希望录取",
        "answer": "希望较大。你的位次和我校预估位次比较接近，为了增加录取概率，可将我校该组放第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大，你的位次与我校预估位次比较接近。冲一冲进校的概率还是很大的。为了增加录取概率，建议将我校两个非中外物理类专业组第一第二志愿填报。若您对中外合作办学专业感兴趣，你的分数还是非常稳妥的，也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "江苏物化生573，有机会报考贵校吗？可以报考哪些专业组？谢谢",
        "answer": "希望不是很大。建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-少数民族预科",
        "question": "贵州考生567分18010位次能通过少数民族预科进入贵校吗",
        "answer": "希望很大。大胆填报试一试！"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师，请问云南599分7896有机会被录取吗？",
        "answer": "希望很大，位次与我校预估位次接近，为了增加录取概率，建议将我校志愿放第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科16329排名，能被贵校国家专项什么专业录取？",
        "answer": "该位次被我校专项录取几率非常大。专业可以冲一冲药学类、生物制药等。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-乌鲁木齐理科考生，总分504,总排名4784，可以报考贵校吗",
        "question": "乌鲁木齐理科考生，总分504,总排名4784，可以报考贵校吗",
        "answer": "希望很大。大胆填报，进来就是赚到，学校专业差异小，性价比极高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-请问贵校本博贯通培养9年有没有任何形式的淘汰制？",
        "question": "理工类专业是否有调剂？",
        "answer": "本科期间必须得达到保研基本条件，若出现挂科等问题，会被淘汰。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-调剂",
        "question": "辽宁考生物理类609分位次12190想通过高校专项计划报考贵校目标专业一定要服从调剂吗？不服从调剂有机会被录取吗？",
        "answer": "具体可咨询辽宁考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-本硕博连读的专业是哪个，河北考生635分，位次3400左右可",
        "question": "物理化学类",
        "answer": "本硕博连读专业今年名称为药学（杰出实验家实验班），你的分数录取到本硕博连读专业基本没有问题，建议优先填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "青海理科生排名3685，可以上贵校吗",
        "answer": "希望较大，冲进来就是赚到，学校专业差异小，性价比极高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取分数查询表",
        "question": "2023年和2022年的",
        "answer": "登录http://zb.cpu.edu.cn/网站，可以查询2022 2023各省各专业录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "贵州考生，物化双选，省排名8950，分数599，有望进贵校药学专业吗",
        "answer": "希望很大，你的位次和我们预估的基本接近，为了增加录取概率建议将我校相关专业志愿（尤其是药学类）放在头部志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "陕西考生534分能进入贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，但是可以冲一冲，冲进来就是赚到"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "陕西27551位次，今年能录取吗？",
        "answer": "希望不大，可以考虑冲一下我校中外合作办学班，冲到就是赚到"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上中国药科大学吗？",
        "answer": "冲一冲希望较大，冲进来就是赚到，我校专业差异小，性价比高，建议将我校普通专业组和中外合作办学专业组放在靠前志愿填报冲。"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大。不过可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国药科大学",
        "title": "中国药科大学-录取",
        "question": "云南考生605，报药化能被稳定录取吗？",
        "answer": "希望很大，建议把我校放第一院校志愿同时建议将药学类专业志愿靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-请问音乐学专业器乐技能课程是否提供扬琴教学？",
        "question": "请问音乐学专业器乐技能课程是否提供扬琴教学？",
        "answer": "你好，我校入校后的音乐技能课程提供钢琴、声乐、民族乐器以及部分西洋乐器教学。具体乐器种类可详询音乐学院025-83598782。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项有哪些专业",
        "answer": "你好，高校专项具体专业以各考试院官方发布为准，详情可参见贵州考试院的相关发布。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-上海考生",
        "question": "老师好，我是上海考生563分，位次5356，报考贵校历史学类专业，录取概率大吗？谢谢！",
        "answer": "你好，考生可以根据我校本科招生网上公布的往年录取分数，结合考试院发布的往年和今年一分一段表进行对比，参考预估今年各专业的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-美术设计类大类招生怎么分配专业",
        "question": "是进大一后按成绩分吗",
        "answer": "你好，考生可以在南师大美术学院网站“本科教学-教务通知”模块找到往年的分流办法做为参考，但最终以当年公布的分流办法为准。具体可详询我校美术学院025-85891896。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-招生",
        "question": "你好，请问一下，贵校对黑龙江体育生的招生标准是什么？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生省排17850（有国家专项），有机会报考贵校吗",
        "answer": "学生分数距离我校去年在安徽录取最低排位差距不大，在国家专项中可以大胆填报。今年安徽省高考改革落地，有波动的可能。普通批次中也可以冲一冲，同时做好志愿填报梯度，确保万无一失。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-咨询，谢谢老师",
        "question": "老师您好，请问贵校如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗？我是江苏物化地考生，很喜欢贵校，不知521分位次117795能否报考贵校？谢谢",
        "answer": "我校进行专业调剂时会考虑学生受限情况。如果只剩受限专业，确实会存在退档风险。你提供的分数和位次距离我校预估的分数线差距较大，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-体育教育",
        "question": "你好报考贵校体育教育专业有什么专业要求吗？他的就业方向是什么？",
        "answer": "报考我校体育学类专业，必须参加各省级招生主管部门组织的体育类专业统一考试且专业考试合格，对于高考文化分和专业分均达到省同批次最低控制分数线且符合体检要求的进档考生，以统考专业分从高到低择优划定最低录取分数线并安排专业；若统考专业分相同，则按高考文化分从高到低的顺序择优录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-高校专项",
        "question": "1，请问贵校的特殊类型招生录取控制参考分数线是多少？2，高校专项和国家专项的减分可以叠加吗？",
        "answer": "1，“厚生计划”合格考生须达到生源省份本一批（重点本科批次）同科类录取控制分数线，对于实行高考综合改革以及合并本科批次的省（直辖市），“本科一批控制线”按生源地省级主管部门确定的高校专项相应批次的特殊类型招生控制线执行。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-物生地报考问题",
        "question": "你好，物生地考生如果报考贵校汉语言文学专业，如果参考往年段位排名？是参考文科专业排名吗？",
        "answer": "今年我校汉语言文学专业包含在中国语言文学类专业大类进行招生，但在江苏省物理类未投放汉中国语言文学类招生计划。考生如果对相关专业有较大的兴趣和意向，可以通过进校后转专业的方式进入相关专业就读。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-广播电视编导",
        "question": "你好，请问贵校的广播电视编导专业主要偏向哪一方面？学习中有摄影功底要求吗？就业大概从事哪一行业？留在本地的多吗？",
        "answer": "我校广播电视编导专业培养具备广播电视与网络视听产品策划、制片、编导、制作等方面专业能力，具备政治素养与艺术修养，能在广播电视机构及各类机关、企事业单位从事视听生产、宣传策划等工作的专门人才。符合条件的考生均可报考。毕业生在中央、省级等各级媒体、部分省级机关和科研院所、以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "根据学校有关规定，在校全日制本科一年级学生符合条件者，均可以申请转专业。转专业的学生与原专业学生享受同等待遇。转专业和第二学位具体工作要求可以参见学校教务处往年政策，但最终均以教务处每年正式通知为准。网址：https://jwc.njnu.edu.cn/index.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京师范大学",
        "title": "南京师范大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的政策是什么？",
        "answer": "根据学校有关规定，在校全日制本科一年级学生符合条件者，均可以申请转专业。具体政策和要求可以参考南京师范大学教务处网站往年文件。网址：https://jwc.njnu.edu.cn/index.htm。具体工作要求以教务处每年正式通知为准。感谢你对南京师范大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-公共外语课",
        "question": "公共外语课有日语吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-公共外语课",
        "question": "公共外语课只有英语吗，谢谢",
        "answer": "其他语种也有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-口语考试",
        "question": "请问报考贵校小语种需要口语考试成绩吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-体育生",
        "question": "理科江苏排名243报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-招生",
        "question": "江苏省没过一波线可以报考吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问 江西 历政地 排名6590 有希望录取贵校的历史类专业吗",
        "answer": "希望比较大，建议积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-退档",
        "question": "贵校是否承诺当一个人过了分数线且服从调剂体检等各方面都无问题时提档不退档呢",
        "answer": "进档一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-投报",
        "question": "安徽考生物化生499排名127374有机会报考贵校吗？如果可以有哪些专业可以报考？",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好，本人是广西考生，本省本科线为400分，我考了409分，位次47921，请问报考本校有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业录取",
        "question": "贵校的俄语专业今年还在山东招生吗，有没有选科限制？新增的日语和编导专业建议多少位次的报考，可以回答一下吗?谢谢",
        "answer": "俄语在山东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，历史类史政地，556，位次15624，可以报考贵校历史学师范专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵校有没有书法专业？",
        "question": "贵校招不招新疆书法特长生，要招的话找几个人？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏钢琴音教（历史）录取",
        "question": "老师您好，江苏钢琴音教（历史）,投档分500，排名248（同位分12），能填报贵司音乐学（师范)吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-退档 滑档",
        "question": "甘肃文科4400报考该学校会滑档吗",
        "answer": "考生您好，根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，第十八条  学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "考生您好，根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，第十八条  学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏物化生554分有望录取贵校吗",
        "question": "位次75080，生物科学师范录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物理方向572位次44660，能报考江苏师范大学的本科一批的师范专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "山东省576分42341名有希望被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-美术",
        "question": "浙江省美术生综合分561排名3970，有机会报考美术学师范吗？",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏师范大学",
        "question": "山东文科政史地组合，477排名23万位次，可以报考贵校的什么专业？被录取的几率大不大？",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏物化生",
        "question": "551分 78656名能上贵校的电子信息工程、人工智能、自动化、数据科学与大数据技术专业吗？会被调剂吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，专业填满，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取后",
        "question": "想了解一下汉语言文学（师范）进入敬文书院的要求和流程有哪些？",
        "answer": "请关注敬文书院官网发布的选拔方案，预计7月中旬公布"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-宿舍",
        "question": "二四届美术生宿舍是上床下桌还是上下铺？谢谢",
        "answer": "两者都有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏师范大学",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300、83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-色弱",
        "question": "物化生 585分 报考贵校14专业， 难度大吗？ 色弱，如果被录取，会不会被调剂到生物科学（师范专业）（限考）被退档",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学。根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，对考生的身体健康状况要求执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，供您参考。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西物化地考生507/50899，报贵校专业组105的测绘工程有机会被录取吗，选择服从调剂后是否会被退档？贵校的投档比为多少？",
        "answer": "考生您好，这个分数位次有机会被录取，根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，第十八条  学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取1",
        "question": "安徽物化政女生559位次55581报考本校录取概率大吗？是否服从调剂后进档不退档",
        "answer": "机会较大，一般进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生，552排名62003，是否有机会报考贵校的数学与应用数学专业",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏物化地女生，549分81094名有希望报考吗，有哪些专业可选取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-色弱",
        "question": "江苏考生，色弱是否报考122214,14专业组生物科学（师范）专业。忘给予指导，谢谢。",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学。根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，对考生的身体健康状况要求执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，供您参考。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-会因为色盲不能进档，或进档调剂时因为色盲滑档？",
        "question": "老师您好，请问高考体检单上显示受限代码22,24,26。22是色盲，例如我报了某个专业组，是否会因为专业组里有个别专业 色盲受限，而直接退档？或是进档后，是否会因为调剂到色盲受限的专业时，造成滑档？或是进档不退档，调剂到其他不受色盲限制的专业？我的分数520，位次117795，物化地，有希望...[详细]",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学。根据我校《江苏师范大学2023年普通本科招生章程》，对考生的身体健康状况要求执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，供您参考。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-艺术类录取原则",
        "question": "山西书法508",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好 想咨询一下广西文科508分排名14403是否有机会录取到贵校的少数民族预科班",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-预科班",
        "question": "您好，我想咨询一下关于预科班的问题。广西招生的少数民族预科班对身高有要求吗？还有要求一定要懂得一种少数民族语言吗？",
        "answer": "没有此项要求"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问进档是看整个专业组的预估分和排名 还是看所填报专业的的预估分和排名",
        "answer": "专业组"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-询问",
        "question": "湖南文科555位次八千多，报考思政，有无把握",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-我是辽宁普通历史类考生,问题有些多,请老师多些耐心,麻烦您了",
        "question": "老师您好 1.我想报考贵校日语专业，请问是否可以转专业？转专业的条件是什么？ 2.请问贵校今年对日语专业有无口试要求？高中只学了英语可以报考吗？ 3.我想考本校的日语专业的研究生，请问该专业有硕士点吗？ 4.请问贵校对该专业英语四六级有无硬性要求？不过四级影响毕业吗？ 5.请问贵校发放教师...[详细]",
        "answer": "可以转专业，大一第一学期不挂科可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-询问",
        "question": "专业录取认不认民族分",
        "answer": "请查询我校简章"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵校俄语对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "question": "贵校俄语对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-播音主持艺术录取",
        "question": "2024湖北播音主持艺术生综合分733，排名361有望录取吗",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-退档",
        "question": "您好，根据贵校的条例第十八条 学校根据各省生源情况，与省级招办协商确定调阅考生档案比例。实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。 第十九条 实行平行志愿投档的普通类专业进档考生，学校按投档成绩从高到低排序，实行分数优先的录取规则，不设专业级差。 考生所填报的专业志...[详细]",
        "answer": "一般进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏考生",
        "question": "理科526有希望报考中外电子信息工程、电子科学技术吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "浙江物化技552，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "报考中外合作办学专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-中外合作",
        "question": "请问机械设计制造及其自动化中外合作办学合作院校是哪个学校？四年都在国内吗？",
        "answer": "主校区（泉山校区），可以选择不出国，4年都在国内，然后毕业"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问 江西 历政地 排名6590 有希望录取贵校的历史类专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，建议6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏考生，史政地561分，排名13909，可以报考汉语言吗？",
        "question": "老师您好！江苏考生，史政地561分，排名13909，可以报考汉语言吗？如果不可以哪些专业可以推荐？大一可以转专业吗？宿舍是4人间吗？有独立卫浴？上床下桌的那种吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏考生物化地542，位次89636",
        "question": "老师您好，请问我能上贵校什么专业？英语师范能否冲一冲？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-539分是否能上贵校",
        "question": "安徽高考历政生组合539分 15854名是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西历史方向520如果服从调剂的话被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广西文科录取最低分为504，位次19333名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西文科532（加分后）位次9284能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广西文科录取最低分为504，位次19333名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-去年历史类最低分数线",
        "question": "书上说去年历史类日语专业最低分是511，比其它专业低很多，请问是特殊招生吗",
        "answer": "考生您好，如出现反常低分，一般为投档时断档了，用该专业参考报考时，建议多参考几年，祝您报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州理科473分，位次71554，想报贵校的中外合作，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州中外合作办学理科录取最低分408，位次96193，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-保研",
        "question": "有保研资格 硕博点吗",
        "answer": "考生您好，请关注江苏师范大学研究生招生网，了解相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-体育",
        "question": "河南文科专业110文化417能不能上",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "广西历史方向省排7800名能否上贵校",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广西文科录取最低分为504，位次19333名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "贵州省文科492 排名21992可以报考这个学校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州文科录取最低分为523，位次17752名；理科录取最低分447，位次61108（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-山东考生489物化地",
        "question": "老师你好，我通过掌上高考了解到贵校新增的智能科学与技术，电气工程及其自动化，机械设计制造及其自动化专业，我对贵校且这些专业意愿颇大，且掌上高考显示录取概率较大，属于 保 一类，我想问问老师的意见",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "你好，山东文科559分有可能报考汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-预科",
        "question": "少数民族预科后细分文科专业是否有秘书学",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校少数民族预科班，需要在入学一年后选择专业，具体专业目录以当年公布的为准，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江西艺考生",
        "question": "你好 本人是江西艺考音乐生 音表器乐综合分471.7 文化408 排名1045 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-保研",
        "question": "法学是否具有保研资格，保研率是多少？",
        "answer": "考生您好，有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-预科",
        "question": "广西物化政467排名七万九能上贵校预科吗？预科后面结业给了什么专业了可以选择能有",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好，请问我海南考试，582分，15570位次，报考地理限制科目专业组，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在海南录取最低分为605，位次10565，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-本人江西考生558分，排名8324，能进到法学专业吗",
        "question": "本人江西考生558分，排名8324，能进到法学专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-法学专业投档比例是多少？",
        "question": "法学专业投档比例？",
        "answer": "考生您好，您的问题建议可详细阅读我校《江苏师范大学2024年普通本科招生章程》。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-法学院在哪个校区？",
        "question": "法学院在哪个校区？",
        "answer": "考生您好，基本在泉山校区，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "老师，我是贵州文科考生，520分，位次13313，报考社会工作专业、秘书学、历史学、汉语言文学哪个更有希望呢？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州文科录取最低分为523，位次17752名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-投档比",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，位次为48000，是否有机会报考贵校法学",
        "answer": "考生您好，您的问题建议可详细阅读我校《江苏师范大学2024年普通本科招生章程》。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好，请问我江苏文科生，556分，15654~16019位次，有望被贵校录取吗？如果可能的话，能报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询是否能报考你们学校的法学专业",
        "question": "历史类文科考生546分，位次20000，能报考你们大学的法学专业？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取1",
        "question": "请问老师，中国舞综合分排名560名能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "请问提前批里有小语种专业吗",
        "answer": "考生您好，我校在各省定稿版本招生计划，建议参考生源地所在省官方发布的招生计划刊物，祝您报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏师范大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南理科录取最低分510，位次132206，中外合作办学最低分507，位次137351；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，建议填报我校冲冲看，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，建议填报我校冲冲看，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，建议谨慎报考，如果喜欢我校相关专业，建议可以填在靠前的位置冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "江苏考生物化政530可以冲什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏考生位次8109能顺利录取汉语言文学吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您很有希望，选择较多，专业的选择建议根据自己的兴趣爱好，还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-通过综评报考师范专业",
        "question": "老师您好！请问综评136分，物生地558分能进你们的什么综评？英语，地理师范有多大把握?",
        "answer": "考生您好，根据我校《江苏师范大学2024年综合评价招生简章》，对综合评价进档考生，按总分从高到低排序，结合考生填报的专业志愿进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "江苏考生，物化生553分，省排名76276，能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议全选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-J录取",
        "question": "山东考生生政地组合位次26万 465分 贵校的新增专业日语和广播电视编导有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "请问贵州522可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州文科录取最低分为523，位次17752名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广西理科录取最低分410，位次95279，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，在有计划的基础上，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师您好，请问福建艺考生综合分542报考贵校美术学有机会吗",
        "question": "老师您好，请问福建艺考生综合分542报考贵校美术学有机会吗，是看分数还是排名",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "史政地553/16795有希望上贵校吗？能上汉语言文学（师范）吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议全选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "请问江苏史地政女生554，能否进贵校汉语言文学师范或财务管理",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议全选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西文科生，分数503，位次15626，报考贵校的汉语言/思政/历史学希望大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广西文科录取最低分为504，位次19333名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈编导专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈编导专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "考生您好，不限制舞种，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取报考",
        "question": "安徽529，文科，排名18000，有机会报考吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-新疆书法类考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，在有计划的前提下，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江西历史类559分8079可以录取到汉语言文学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "文科540排名22032能上贵校的财政管理吗",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广西物化地476能进吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议争取入学后转专业呢，入学后还有转专业的机会，还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "请问安徽省物化生组合考548 全省排名66923能报考贵校数学与应用数学或物理学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562, 6.5w名次，有推荐的专业组吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业限制",
        "question": "老师，您好，今年还有日语专业吗 有专业限制吗 山东考生政地组合位次在26万左右 能够被卫校录取吗",
        "answer": "考生您好，报考我校可能有些困难，请慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，可以报考我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "安徽政史地560排名10342有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询 有3+2吗",
        "question": "山东物地生430走3+2有机会吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-生科及转专业相关咨询",
        "question": "老师您好，我是今年物生地考生。请问生物科学（师范）专业今年对化学是否做必选要求，以及本校非师范专业转师范专业的要求是怎样？",
        "answer": "生物科学（师范）专业再选科目要求化学，非师范专业往年是允许转到师范类专业的，通过考核即可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校15专业组中外合作采用什么模式？（2）有单科成绩要求吗？（3）用什么语种教学？（4）发外方学位证吗？（5）国内考研怎么规划？",
        "answer": "（1）贵校15专业组中外合作采用什么模式？"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-预科",
        "question": "我想咨询一下分专业是否会给比较全的专业选择，如果有选择权的话是如何选择的？分流方式是怎么分的？",
        "answer": "具体情况请咨询相关院系：0516-83656520、83656529"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-你好请问安徽历史类美术生综合分524.5可以报考吗",
        "question": "省名次2319",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏文科生548位次18743报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "你好，浙江考生政史地组合，排名大概三万六千左右，有希望报考法学吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数532，排名21812，被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "不超过105%，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "普通批师范是否包分配？",
        "answer": "不包分配"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-提前批",
        "question": "提前批师范是否学费，住宿费全免？",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-舞蹈生报考咨询",
        "question": "河南文科舞蹈生 文化370专业241可以报考吗",
        "answer": "可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-山西文史512",
        "question": "山西文史512报考贵校法学专业有把握嘛",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山西文科录取最低分为482，位次8910，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-投档比",
        "question": "云南文科考生，问贵校投档比",
        "answer": "考生您好，您的问题建议可详细阅读我校《江苏师范大学2024年普通本科招生章程》。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "山西省内68745名,464理工科,有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山西理科录取最低分458，位次54639，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省史政地564/12899有希望上贵校吗？哪些专业有希望呢？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽美术生",
        "question": "你好请问安徽历史类美术生综合分522可以报考吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问江西534，位次51000有机会被贵校录取软件工程吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "去年459分的考生报了什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽省历史组559，10587名可以报吗",
        "question": "报师范专业的录取可能性大不大",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名；理科录取最低分505，位次78412，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-山东考生",
        "question": "老师您好，山东化生政476有希望被贵校录取到吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业要求",
        "question": "11专业组的86英语（师范）对英语单科有无要求？",
        "answer": "考生您好，我校普通批目前对单科成绩和口语不做要求，祝您报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "广东 历政生 总分515 位次30338可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在广东文科录取最低分为511，位次33437，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-能否填报",
        "question": "老师 江西545历政生组合 位次11767 能否报贵校法律专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "陕西省理科462位次70144能冲一下吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在陕西文科录取最低分为489，位次14042名；理科录取最低分424，位次74638，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "我是新疆单列类文史类考生，位次是2160名，有希望考上贵校吗?",
        "answer": "考生您好，新疆单列内高班计划，建议咨询生源地教育主管部门。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校除外语语言文学类专业只限英语和该语种考生报考外，其他专业不限制考生的外语语种，学校的公共外语课程只开设英语课程，如入学后需要申请专业分数认定，需要到学院教务老师处咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏物化生545，87000可以报考贵校么",
        "question": "江苏物化生545，87000可以报考贵校么",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏美术生综合分524",
        "question": "江苏美术生综合分524可以上本校吗",
        "answer": "考生您好，你的分数我们鼓励填报，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "山东省生政地组合465能被小语种专业录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-高考专项审核过了，多少分才可以报贵校",
        "question": "问一下报高校专项审核通过了，是不是就可以填报贵校志愿了",
        "answer": "考生您好，专项计划填报情况请以生源地教育主管部门反馈为准，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师您好，政史地543，有希望被贵校地理专业录取吗？",
        "question": "贵州考生，排8409",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州文科录取最低分为523，位次17752名；理科录取最低分447，位次61108（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-敬文书院",
        "question": "请问贵校敬文书院今年文科录取要求是什么，和去年差不多吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，敬文书院选拔录取规则，需要等普通类考生录取结束后，通过江苏师范大学本科招生网发布，详见届时的选拔通知。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464；理科录取最低分510，位次132206，中外合作办学最低分507，位次137351；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好，山东考生物化地466分能上贵校吗，能选什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师好，云南文史类考生535分有希望被贵校录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在云南文科录取最低分为506，位次23045名，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-您好老师 ，江苏政史地550位次17924有希望报考贵校吗？",
        "question": "您好老师 ，江苏政史地550，位次17924有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取我",
        "question": "重庆 政史地文化476 位次20249 有希望被贵校录取吗？ 有什么专业推荐吗？",
        "answer": "考生您好，2024年我校在渝未设置普通类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师您好，福建省美术统考历史+地理+政治考生有以下问题咨询",
        "question": "1、专业分237，文化分344，综合分468，均过了省切线，请问想冲一下贵校艺术类本科批历史的 美术学（示范）或 设计学类 有希望吗？ 2、贵校招生官网查询的历年分数：2021年与2022年均和今年发放的报考指南书上查询的对应，但是2023年的对应不上，请问以哪个参考为准呢？ 期待您的解惑，不胜感激！ 祝...[详细]",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "进档后会被退档吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在湖南理科录取最低分543，位次46314（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-综评",
        "question": "江苏物生地542分，综评158分，被地理师范专业录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，根据我校《江苏师范大学2024年综合评价招生简章》，对综合评价进档考生，按总分从高到低排序，结合考生填报的专业志愿进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，足球运动专业2024年为单招，已经完成录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业建议",
        "question": "请问江苏考生物理类524，位次112672有希望报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏物理方向美术生",
        "question": "综合分504，在江苏排名13万，可以报考贵校吗，什么专业呢",
        "answer": "考生您好，需要结合投档成绩考虑填报，"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-招生",
        "question": "历史类的中外合作今年有招生吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年无历史类中外合作办学专业计划，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽历政地组合，520分，21910名，可以报哪些专业",
        "question": "安徽历政地组合，520分，21910名，可以报哪些专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名；理科录取最低分505，位次78412，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "河南文科534，位次19197，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-文科566",
        "question": "你好，我文科566分选历史政治生物，我的语文数学不太行，秘书学，财务管理，教育。",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-预科班",
        "question": "想请问一下贵校预科班能分到哪些专业？",
        "answer": "考生您好，专业分流建议以分流当年公布的为准，往年情况可详询我校教育科学学院，联系电话0516-83656520、83656529"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "江苏文科政史地530 位次26372 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "老师课类物化生，总分512，省排名42,735，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在云南理科430，位次84255（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习汉语言文学，请问有望被贵校录取吗，或是江苏师范大学科文学院的录取情况",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名；理科录取最低分505，位次78412，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏高考咨询",
        "question": "江苏考生，文科，548，位次18743~19125，听说贵校的预估分是545，您看我这个分数希望大吗，有哪些专业推荐",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-体育生",
        "question": "我是江苏省体育生考生理科排名243报考贵校体育教育有望录取吗",
        "answer": "考生您好，鼓励填报，如填报建议院校专业组志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业",
        "question": "老师你好，江苏考生史政地552分17538名有希望录取财务管理这个专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-招生",
        "question": "老师您好江苏省内文科体育类排名342可以考上贵校体育教育吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议谨慎填报，如喜欢我校体育教育（师范）专业，也可尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏物化生548有机会报贵校14专业组吗、请问有专业级差吗",
        "answer": "考生您好，鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生558省排7871有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在湖北文科录取最低分为558，位次7438；理科录取最低分558，位次41506，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考",
        "question": "科类物化生，安徽考生551分，排名63463名可以报考自动化吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名；理科录取最低分505，位次78412，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-云南录取",
        "question": "云南考生理科515位次41327能不能被贵校的计算机科学与技术或是软件工程专业录取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在云南文科录取最低分为506，位次23045名；理科430，位次84255（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "我是新疆伊犁州的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校美术学专业，能否被录取",
        "answer": "考生您好，需要结合我校在新疆设置的专业计划，和历年分数综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师好，请问新疆390，位次6160有望被贵校历史学录取吗",
        "question": "老师你好，请问新疆390分，位次6160，有望被贵校历史学录取吗",
        "answer": "考生您好，请关注我省在新疆的招生计划，结合往年录取分数综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽艺考生",
        "question": "文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业分的情况...[详细]",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "贵州 506排名47695可以在贵校报名吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在贵州理科录取最低分447，位次61108（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "物地生530分江苏省排名104893可以上贵校什么专业嘛",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-浙江舞蹈",
        "question": "您好浙江舞蹈类综合分464 排名345有希望进入本校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "请问如果我服从调剂，但是我在被提档前提下，分数未达所选专业招收的分数，那么调剂时，是在该专业组内进行调剂还是在该院校内调剂，那么若是在院校内调剂，调剂专业是否包含中外合作专业",
        "answer": "考生您好，分数不符合专业组投档需求的，一般不会投档。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-体育生",
        "question": "河南省文科体育生男生上贵校需要多少分",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺体类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-山东考生464总位次269438，能报广播电视编导吗",
        "question": "女生",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在山东录取最低分为459，位次269630，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-河南文科女生",
        "question": "河南文科女生512分！有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏体育生 ,物生地,投档线529能填报贵校吗",
        "question": "老师您好 ,体育生 ,物生地,投档线529能填报贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏542分89636位次可以录取吗？",
        "question": "江苏542分89636位次可以录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好 503排名31574北京考生报考贵校师范类专业希望大吗",
        "answer": "我校在北京没有投放计划，谢谢您咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-能报考贵校的教育技术学(师范)专业",
        "question": "福建考生545分（物理、化学、地理）省排名43714能考上贵校的教育技术学(师范)专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，报考我校教育技术学(师范)可能有些困难，请慎重选择。还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123详细咨询。祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏师范大学",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询排位",
        "question": "广东音乐生，文化398，综合分，音乐教育508，排位672；音乐表演（萨克斯主专业）524，排位693，请问报考贵校妥当吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校在省外艺术类招生，需要考生的文化、专业成绩达生源地所在省控制线，对符合条件的进档考生，按综合分从高到低顺序录取。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-提前批",
        "question": "江苏提前批志愿填报几号截止？ 提前批和普通批可以重复报一所院校吗？",
        "answer": "考生您好，可以关注阳光高考网相关填报通知，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-法学",
        "question": "贵校的法学专业和南京工业大学的法学专业哪个更好",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议综合考虑专业录取位次、培养方案等进行决定，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "江苏理科考生574，能报上贵校法律专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-科类是政史地，544分，江苏考生，排名20360",
        "question": "对专业要求不是太高，请问能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江西位次49114可以报考贵校的地理信息科学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江西物生地考生，总分537，位次49114，可以报考贵校的地理科学专业嘛？这个专业是一本还是二本专业呢？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "陕西文科491分报考汉语言文学专业可以吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在陕西文科录取最低分为489，位次14042名；理科录取最低分424，位次74638，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业",
        "question": "科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业",
        "question": "科类是理化生，544分，省排名87182，能报什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问江苏文科史政地总分562，排名13579可以报考贵校汉语言文学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-带编制吗",
        "question": "江苏文科555，位次16020，如果报考师范专业的话，毕业有编制吗",
        "answer": "考生您好，普通类专业就业考编都需要自己努力哟，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏书法考生，双过线，综合分495，书法生省排名177，能否报贵校书法学专业。",
        "answer": "考生您好，建议谨慎报考，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-专业录取咨询",
        "question": "江苏物化生559分，位次69270，可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "您好请问四川文科542 省排名13989可以报考哪些师范专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在四川文科录取最低分为533，位次17772；理科录取最低分520，位次84257，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江苏考生，文科，位次15375，可以填报贵校的财务管理和法学专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问24年云南文科529分能被贵校录取嘛 且有哪些专业可就读",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在云南文科录取最低分为506，位次23045名；理科430，位次84255（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-汉语言文学",
        "question": "你好，请问文科565，位次6409，有望报考贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在湖南文科录取最低分为547，位次8008；理科录取最低分543，位次46314（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-803...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏女生理科物生政84718，除了英语类，有哪些师范类专业可以报考录取呢",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取咨询",
        "question": "本省物化地549,排名81094，有希望报本校自动化相关专业吗?",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "四川文科考生537分位次16326建议报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在四川文科录取最低分为533，位次17772；理科录取最低分520，位次84257，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "河南理科550排名73108可以学贵校的哪些专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464；理科录取最低分510，位次132206，中外合作办学最低分507，位次137351；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "你好，想问下，江苏文科体育类的521投档分，今年有希望进贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "考生您好，有希望，建议勇敢填报，如填报，建议将我校作为第一个院校专业志愿，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江西文科545有希望报师范类专业·或者秘书学吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-安徽文科生 女",
        "question": "分数488 排名34269 报江苏师范能不能行，或者推荐专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在安徽文科录取最低分为526，位次13347名；理科录取最低分505，位次78412，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问江西省历史方向534分，省排15553可以录取该校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏历史类美术生",
        "question": "综合分541排名1534可以进贵校的美术学师范专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江师",
        "question": "今天有预科招生吗？ 四川散居少数民族考生可以报考？ 往届录取分数多少啊",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，各省预科班计划情况建议以生源所在省招生考试部门官方公布的为准，还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江西录取",
        "question": "请问江西考生至少要多少分才能被本校录取呢",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在江西文科录取最低分为545，位次10813名；理科录取最低分517，位次54971，仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-您好 江苏文科518 有希望报考师范专业吗",
        "question": "选科史政地 位次31898",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，建议关注我校中外合作办学专业，详情可拨打我校咨询热线：0516-80300300，83656123，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-能报考吗",
        "question": "你好，综评过了，江苏考生542，位次21167 能报考吗",
        "answer": "考生您好，根据我校《江苏师范大学2024年综合评价招生简章》，对综合评价进档考生，按总分从高到低排序，结合考生填报的专业志愿进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-河南省文科26237名报考贵校汉语言文学专业希望大吗",
        "question": "报考",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464；理科录取最低分510，位次132206，中外合作办学最低分507，位次137351；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "我是江苏省史政地文科生，今年排名一万五左右，想报考贵校汉语言和法学专业，请问一下可以吗？还想询问一下咱们学校的转专业政策是咋样的?",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数可以报考我校，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，不建议全部选择师范专业，但请务必填满专业志愿，志愿顺序建议参考我校本科招生官网（http://bkzs.jsnu.edu.cn/）历年分数从高到低排列，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校除外语语言文学类专业只限英语考生报考外，其他专业不限制考生的外语语种，学校的公共外语课程只开设英语课程，如入学后需要申请专业分数认定，需要到学院教务老师处咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "贵校在黑龙江招生大概位次和分数是多少啊 学的物理组能报汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在黑龙江未设置普通类专业计划，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "江苏文科 550能上英语专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵校中国语言文学类中的秘书学对福建物理类考生招生吗",
        "question": "24届福建物生政考生想报贵校中国语言文学可以吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在福建计划投放3个汉语言文学（师范）文科专业计划，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-2024机械制造及其自动化",
        "question": "河南今年位次9万名能否报考贵专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在河南文科录取最低分为554，位次20464；理科录取最低分510，位次132206，中外合作办学最低分507，位次137351；仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。还有疑问可拨打我校咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏省书法历史类考生",
        "question": "江苏省历史类书法考生，投档分498，位次166，专业分238，文化分433，请问是否有机会录取？",
        "answer": "考生您好，建议谨慎报考，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-江苏书法考生录取",
        "question": "江苏省书法考生，投档分498，位次166，专业分328，文化分433，请问是否有机会录取？",
        "answer": "考生您好，建议谨慎报考，如报考请将我校作为第一个院校志愿填报，祝您报考顺利"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好！请问江苏文科556，排名15000多，可以报考贵校吗？有哪些专业录取希望很大？谢谢！",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，您这个分数希望较大，可选的专业较多，填报志愿时建议您将江苏师范大学作为第一个院校志愿，专业志愿前2个可以按照兴趣爱好填报相关师范专业，6个专业志愿全部填满，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-投档比",
        "question": "老师学校投档比是多少啊？有没有单科成绩要求？",
        "answer": "考生您好，您的问题建议可详细阅读我校《江苏师范大学2024年普通本科招生章程》。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-重庆考生生物制药去年录取情况",
        "question": "去年录取重庆考生最低分数是？最低位次是？",
        "answer": "考生您好，我校无重庆普通类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年纪在哪个校区就读？",
        "answer": "考生您好，您的问题建议可详细阅读我校《江苏师范大学2024年普通本科招生章程》。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-广东录取",
        "question": "贵校招收广东考生吗，录取位次是多少",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，需要结合您的报考类型、选考科目和总分、位次等信息综合分析，还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "去年西藏藏族生录取分数线是多少？最低位次是？招生计划是？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，需要结合您的报考类型、选考科目和总分、位次等信息综合分析，还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-工业设计（中外合作办学）",
        "question": "工业设计（中外合作办学）毕业证会标注“中外合作”吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校中外合作办学专业根据专业所属学院，分4年制和5年制，出国时间均含在学年制中，为后2年，如不出国学制均为4年，毕业时只有本校毕业证、学位证，如出国，则毕业后还有俄方高校学位证，供您参考。还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，8365612...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-录取",
        "question": "请问今年云南文科考生548分位次14661可以进贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校23年在云南文科录取最低分为506，位次23045名；理科430，位次84255（不含中外合作办学），仅供参考。历年具体专业分数可移步我校招生官网-历年分数详细查看，我校招生官网网址为 http://bkzs.jsnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师您好，请问江苏文科555能报考贵校什么专业？",
        "question": "汉语言文学和小学教育报考的几率大吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，需要结合您的报考类型、选考科目和总分、位次等信息综合分析，还有疑问可拨打我校招生咨询电话：0516-80300300，83656123"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、工业设计中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考江苏师范大学，我校中外合作办学专业根据专业所属学院，分4年制和5年制，出国时间均含在学年制中，为后2年，如不出国学制均为4年，毕业时只有本校毕业证、学位证，如出国，则毕业后还有俄方高校学位证，供您参考。中外合作办学转专业需在专业所属学院内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-通过综合素质评价进入贵校的学生在大学就读期间是否能转专业",
        "question": "综合素质评价的学生在该校就读本科时，能否和正常录取的高考生享有同样的转专业机会呢？",
        "answer": "考生您好，能。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-本校具有硕士点的专业有哪些",
        "question": "本校具有硕士点的专业有哪些",
        "answer": "考生您好，您的问题涉及到表格材料，请关注江苏师范大学研究生招生网站，进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-贵校有没有地理科学、地理信息技术的硕士点？",
        "question": "硕士点，本校",
        "answer": "考生您好，您的问题涉及到表格材料，请关注江苏师范大学研究生招生网站，进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-有关选科要求问题",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问物生地可以报考贵校的测绘工程 数学与应用数学（师范）电子信息工程专业吗",
        "answer": "考生您好，以上专业均为我校2024年招生计划14专业组（物理+化学），选考科目不符无法申报，根据您的选考科目，建议关注我校物理+不限专业组，或物理+地理专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏师范大学",
        "title": "江苏师范大学-老师好，高中学的大提琴，能报贵校的音乐学专业吗？",
        "question": "老师好，高中学的大提琴，查看贵校的音乐学主要课程有声乐、钢琴，无大提琴，请问能填报贵校的音乐学专业吗？如果可以，到时候有幸录取的话，课程里面还会不会有大提琴的学习安排呢？",
        "answer": "考生您好，具体授课安排涉及到学院培养方案，建议咨询学院。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏文科547分",
        "question": "您好，请问江苏文科547分，报贵校汉语言文学专业希望大吗？",
        "answer": "您好！根据您给出的分数，结合本校往年数据，这边建议您可以放心报考本学校。并且师范类的专业，录取希望是很大的！"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-淮师硕博点",
        "question": "请问在法学专业有硕博点吗？",
        "answer": "教育 生物与医药 暂时没有法学"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-转专业",
        "question": "请问什么情况下可以转专业",
        "answer": "一般在大一下学期进行转专业考试，基本要求是保证大一所学科目必须合格，并参加转专业考试。具体可登录淮阴师范学院官网，查看各二级学院每年发布的具体文件哦。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 497位列14万7能报考贵校吗，哪个专业比较合适",
        "answer": "建议将符合专业组均填报，填报时请勾选服从调剂，还是有一定录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-录取",
        "question": "江苏体舞位次613录取几率大嘛",
        "answer": "您好，我们学校暂时还没有开设体育舞蹈专业"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏文科520分录取概率",
        "question": "您好，请问这个分数报考贵校有望被录取吗?",
        "answer": "还是很有希望的 这边建议您报考，一般您选择服从调剂，我们是进档不退的"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏物生政544",
        "question": "想报英语专业师范希望大吗 服从调剂是不是不会被退档",
        "answer": "这边还是很建议您报取的，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-住宿条件",
        "question": "老师您好，请问一下宿舍是上床下桌还是上下床？还有宿舍是几人间？",
        "answer": "目前学校有两种住宿条件，一种为上下床类型，另外一种是上床下桌，宿舍统一标准为四人间。我们学校目前以上床下桌为主。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-录取",
        "question": "老师您好，本人云南文科考生，545分，位次15661，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以参考去年2303年云南省高考我校录取情况，进行初步比对。结合今年的位次以及今年我校在云南省招生计划人数再做决定"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏理科515分",
        "question": "填报贵校物理师范被录取几率大吗？",
        "answer": "物理师范专业这边建议您可以报，希望还是比较大的。但是还是要根据您孩子当前的高考排名，比对去年物理师范最后一名的高考排名相比较，如果高于去年同档次位次排名，那么录取的概率还是比较大的。但是也会存在一些特殊情况需要关注。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏书法专业录取",
        "question": "江苏省书法考生，投档分498，位次166，专业分328，文化分433，请问是否有机会录取？",
        "answer": "由于该专业在2023年未在本省招收相关考生，因此并没有相关确切信息可以作为比较，但是由于书法是今年新招的专业，填报还是有希望会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-江苏",
        "question": "江苏史地政，过本科线多少分能报法学，省内计划招生多少",
        "answer": "你好，欢迎关注淮阴师范学院，我们的招办网站是zb.hytc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "answer": "可以参考历年录取位次，具体结合实际情况进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴师范学院",
        "title": "淮阴师范学院-希望知道预科录取后续可选专业有那些？",
        "question": "本人为2024级毕业生，有报考贵校预科的打算，希望能得到回复，谢谢",
        "answer": "预科您可以去文学院官网进行查看或者咨询文学院"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-您好，对于2024年的联合培养环境设计的问题",
        "question": "盐城师范学校与盐城工业职业技术学院联合培养的环境设计是在哪个学校上",
        "answer": "盐城工业职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-非化求出路",
        "question": "物生地502能被录取吗",
        "answer": "物理不限组，一志愿，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-会因为色盲直接退档，或进档调剂时因为色盲滑档？",
        "question": "老师您好，请问高考体检单上显示受限代码22,24,26。22是色盲，例如我报了某个专业组，是否会因为专业组里有个别专业 色盲受限，而直接退档？或是进档后，是否会因为调剂到色盲受限的专业时，造成滑档？或是进档不退档，调剂到其他不受色盲限制的专业？我的分数520，位次117795，物化地，有希望...[详细]",
        "answer": "一般不会因此退档，但考虑后期就业，建议避开填报"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏美术类理科",
        "question": "江苏省美术生物理综合分505 位次834有机会吗",
        "answer": "可以再选选学校"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏美术类理科",
        "question": "江苏理科美术类 ，有几个问题想咨询一下 1.服从调剂，会不会退档 2.入学后，能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求 3.在大学里，可不可以双修学位，要求是什么 4.专业有没有保研的资格，保研率是多少 5.学校有几个校区，美术类专业在哪个校区，是否有独立的卫生间",
        "answer": "进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取（江苏考生文科）",
        "question": "请问文科534有希望录取贵校师范类专业吗？(●'◡'●)",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组选满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "1：1，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "入校后不挂科，绩点在前60%，参加笔试面试合格"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏物理类物政地511有机会报考贵校吗？",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "你好，山东考生457分，28万左右，有希望报考吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "今年江苏的物理类 考生495位次150227有希望录取吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏物地生492分，可以冲该校吗？",
        "answer": "全填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-日语生影响报考非英语专业的其他专业吗",
        "question": "日语生影响报考贵校吗",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏物政地503能上贵校吗",
        "question": "物政地503能上贵校什么专业",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "请问江苏理科494，位次152611，可以被贵校的哪些专业录取，被录取的可能性大吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "老师您好 江苏省历史类考生兼报艺术主项为声乐的音乐教育 排名552 能否被贵校录取",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏美术文科生469分可有希望报考贵校？排名在12503",
        "answer": "再看下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏物化482能报吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "老师好，广西历史类考生517分，排名12245到12449之间法学或汉语言文学可以录取吗",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏物生地考生咨询位次161180有机会被贵校录取吗",
        "question": "江苏物生地考生486分，位次161180有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-招生",
        "question": "老师你好，我是物生地的，538分，可以报贵校的师范类和会计大数据之类的吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "甘肃考生文科419位次10268是否可以被贵校思想政治教育专业录取？投档比是多少？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏物生地",
        "question": "江苏考生物生地523 名次115153 可以报到哪些专业？麻烦老师了谢谢",
        "answer": "参考去年分段"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取问题",
        "question": "您好，江苏史地政考生518分，排名31898，有机会被贵校的会计学专业录取吗？",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望上贵校吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏 报考",
        "question": "江苏 物化地 481分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考虑下4+0"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-音乐表演",
        "question": "老师您好 河南文科380音乐表演223综合成绩468录取机会大吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "广西物化政考生，471，位次76885，报考数学与应用数学的希望大吗",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-报考",
        "question": "物化生482能上吗？",
        "answer": "考虑4+0"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地513有机会报考吗",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政493，报考204组是否有希望？后期可转专业吗？谢谢。",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，报考师范有机会录取吗",
        "answer": "排名多少"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-能否录取",
        "question": "我是江苏省物化生考生，485分，162353名，我想咨询一下上15专业组的概率大吗，或者进档的概率大不大",
        "answer": "考虑4+0"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-选专业",
        "question": "江苏物理政治地理，色弱，报咱们学校哪些专业组不会被退档？",
        "answer": "一般不会，但是考虑就业，建议避开"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地492排名153886报考有希望吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有机会上贵校吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是吉林省的考生，历史普通类，分数415，位次17060请问报考贵校的什么专业比较好？谢谢老师",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-专业",
        "question": "贵校的转专业政策有哪些？转专业难吗？",
        "answer": "还可以"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "广西物理方向考生412大概12万有机会报考贵校的数学专业吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年在贵州招生的投档比是多少谢谢",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-专业组15色弱",
        "question": "专业组15对色弱有要求吗？ 江苏 物化生499报考有希望吗",
        "answer": "一般不会，但是考虑就业，尽量避开"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-咨询报考",
        "question": "老师您好，甘肃省-历史类-495分-9505名，想报考贵校思想政治教育类，请问希望大吗？被调剂到物流管理专业的可能性大吗？贵校思想政治教育、法学、物流管理专业学习数学吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "江苏考生文科523分可以进贵校吗？接受调剂。被汉语言文学录取的几率大不大？",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-河南省文科502分 位次十四万够进贵校吗",
        "question": "111",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-老师您好，请问一下江苏考生物生地，504",
        "question": "可以报考贵院吗",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏考生文科511，报考贵校啥专业能够录取？",
        "answer": "一志愿，服从调剂，专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-吉林",
        "question": "史政地499分报考思想政治教育被录取的概率大吗？",
        "answer": "参考去年"
    },
    {
        "schoolName": "盐城师范学院",
        "title": "盐城师范学院-录取",
        "question": "你好，广东省历史类考生486分、排名48413有望上贵校的师范类专业吗？有的话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "希望不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "广东物化地547，排位74704，能不能报考贵校206专业组软件工程专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业有一定希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "吉林历史类544，省排3600可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在重庆市不招收艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报志愿",
        "question": "江苏考生理科物化生566排名61605可以报什么专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏考生578分，位次49219被录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "同学你好，我校投档比为1:1；服从调剂则进档不退档；我校实行分数优先原则，不设分数级差；我校今年实行最新转专业政策，取消转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-经济统计学",
        "question": "贵校经济统计学专业开不开设数分和高代课程",
        "answer": "同学你好，我校经济统计学专业开设了微积分、线性代数、概率论与数理统计作为专业基础课程，数学分析、高等代数作为专业限定选修课，可以选择是否学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "山东考生，物化生564，省排名56068，能报考贵校的什么专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-安徽考生595分28000名能报考贵校的软件工程吗",
        "question": "安徽考生595分28000名能报考贵校的软件工程吗，求告知，谢谢！",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-史政地，554，省排16408，有机会进来学习吗",
        "question": "。",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "提档后，若身体健康且服从调剂，还有没有可能因人数超过招收计划过多，而被退档",
        "answer": "同学你好，服从调剂则进档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "我是浙江考生，美术综合567填报视觉传达设计专业被录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地569位次5.9万左右，有机会录取专业吗？转专业有那些条件？有保研资格吗？提档后服从调剂，还会退档吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！我校今年实行了最新的转专业政策，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的概率。我校目前暂无保研名额。服从调剂，则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-保研",
        "question": "贵校各专业都有保研吗？保研率是多少？",
        "answer": "同学你好，我校暂无保研名额，近年升学深造率为28%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏无锡考生，选课物生地，成绩591，位次37358，报考贵校07专业组审计学有希望吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-审计学(与天衡会计师事务所联合培养)",
        "question": "老师，刚才问提输入错误，江苏史政地583分，位次7330，报考本专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-审计学(与天衡会计师事务所联合培养)",
        "question": "老师您好，我是今年江苏考生，文科583，排名6399，能否有机会进入该专业？毕业后是否与该事务所签约",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望比较大，欢迎填报！毕业后不强制要求去天衡事务所工作，可以自由选择就业单位或升学；该事务所承诺优先录取本专业毕业生，工作满三年退还大学四年学费。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-贵州省物化地45556有希望上南财吗请问",
        "question": "贵州省物化地45556能上南财吗请问",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-考研",
        "question": "你好，贵校工商管理类有保研名额吗？名额有多少？",
        "answer": "同学你好，我校暂无保研名额，近年升学深造率在28%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "贵州理科考生位次39730能报考计算机，人工智能，物联网吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校计算机科学与技术、物联网工程、软件工程专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-浙江考生报考",
        "question": "老师您好。浙江考生615报考贵校网络与新媒体专业或者市场营销录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校这两个专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师，苏州物化生578 50217贵校12专业组录取概率大吗？近视能不能报考？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校12专业组希望非常大，近视不影响填报，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考专业",
        "question": "老师你好，贵州文科考生565分，排位5053，请问报考贵校的工商管理类，录取几率大吗？报考贵校税收学专业和国际经济与贸易专业能录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类、财政学类（财政学、税收学）有一定希望，国际经济与贸易希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "今年新增的审计学和经济学专业分数线预测是多少，物生地507有机会吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取事宜",
        "question": "老师您好，我是上海考生，物地史，495，能录取贵校么",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江西考生24100名报考计算机专业可行吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校计算机科学与技术专业希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏考生物生政574分，省排名5w3能否报考贵校财政学类",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校财政学类专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-食品专业",
        "question": "报名过程中看到食品专业是中外合作办学，请问学费还是6300吗",
        "answer": "同学你好，我校食品科学与工程类专业不是中外合作办学，由我校单独培养，学费为6300."
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-审计学(与天衡会计师事务所联合培养)",
        "question": "老师您好，我是今年江苏考生，文科587，排名6399，能否有机会进入该专业？毕业后是否与该事务所签约？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校该专业非常有希望，该专业与天衡会计师事务所联合培养，承诺同等条件下该专业毕业生优先录用，但不强制要求，毕业生也可以选择去其他就业单位或升学深造，具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江西考生物化政572分24170名能报考贵校的税收学或财政学专业吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在江西省物理类不招收财政学类专业，你的分数填报我校其他专业希望非常大，入学后我校有无门槛限制的转专业政策，可以继续进入想学的专业去学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-大类分流",
        "question": "请问工商管理类(含会计、财务管理、审计、资产评估)是如何分流学习？有什么要求？ 会计对数学要求高吗？（考分96分）谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。会计学对数学会有一定要求，需要学习微积分、线性代数、概率论与数理统计等知识，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "请问湖北考生51045位，可以报考该高校吗（中外合作除外）",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术历史520",
        "question": "老师您好，请问江苏美术历史投档分520，排名3254，希望大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，服从调剂的话，能被贵校录取吗？怎么转专业呢？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！我校今年对转专业政策实行了较大的改革，取消转出门槛和比例限制，具体欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考南京财经大学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-安徽历史类分数581，排名6212，可以报考贵校的法学吗",
        "question": "安徽历史类分数581，排名6212，可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校法学专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏565物生地报考贵校什么专业希望大",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09，10,11专业组希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-河南文科579省排名4869可能被贵校的会计学录取吗",
        "question": "同上",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "你好 文科八千多名报你校，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-南财",
        "question": "您好请问一下财政学类或者经济学类对高考数学成绩有特殊要求吗？",
        "answer": "同学你好，我校不对单科成绩作额外要求。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "1.江苏物生地565报考贵校的会计学希望大吗？其他专业呢？ 2.会被退档吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）有一定希望，欢迎填报！服从调剂，则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-我是江苏省文科574，位次9799的考生",
        "question": "1.贵校哪些学科开设双学位？，选修双学位的要求是什么？2.我想报考贵校的法学，财政学类，英语，汉语言文学我的录取几率大吗？这四个专业有没有保研名额？，这四个专业的保研率是多少？3.以上三个专业能不能转专业？转专业的名额有几个？要求是什么？4.在贵校学习是否存在转换校区？校区从哪...[详细]",
        "answer": "1.我校不开设双学位，有辅修学位，包括法学、英语、经济统计学、会计学、国际经济与贸易、经济学；2.你的分数填报我校这几个专业希望非常大，我校暂无保研名额；3.我校今年对转专业政策实行较大改革，取消转出门槛和比例限制，具体欢迎致电咨询：400-025-0365；4.我校学生全程在仙林校区学习...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江西 544 排名12047 有机会冲吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询录取",
        "question": "江苏物化生576，位次51191，报该校的12专业组有希望吗？另外该专业对色弱有没有限制？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校12专业组希望非常大，欢迎填报！该专业组对色盲、色弱不作限制。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏物生地556分，可以报考吗？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏物生地556分，贵校的中外合作专业(4+0专业组）可以报考吗？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校10专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "576分 排名五万一千多 填报贵校财政类专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校财政学类专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师你好 江苏理科554 位次75080填报物理加化学专业前沿理工组和特色工科组有录取的希望大吗 能进入档案吗 谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校这两个专业组有一定希望，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏物化地566能报金融吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校金融学类（金融学、投资学）专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "江苏考生 物生地 550分 排名79874 是否有机会报读贵校？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09专业组有一定希望，10,11专业组希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏文科563，位次13263填报会计学专业录取希望大吗？能进档案吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）有一定风险，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏物生政558，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏文科排名13909，报考网络与新媒体可能性大吗？",
        "question": "江苏文科排名13909，报考网络与新媒体可能性大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报该专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-双学位",
        "question": "请问贵校会计有双学位吗",
        "answer": "同学你好，我校不开设双学位，有辅修学位，毕业可获得辅修学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "您好，请问一下物地生579能录上贵校08专业组:财政学类 ，工商管理类，经济学类吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校这三个专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "请问该专业是审计、会计、财务管理都学一点吗？还是可选择具体的进行精学？",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师，山东考生，选课政史生，503，可以报考咱们学校哪些专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "请问贵校的保研率是多少？",
        "answer": "同学你好，我校暂无保研名额，近年升学深造率为28%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏美术生文科",
        "question": "综合分528位次2488有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-1.是否有入学考试？考什么？2. 是否进档不退档？3",
        "question": "3.档案没有被学校密封，对录取有没有影响？4.是否有硕博点？5.扩招还是缩招了？6.考驾照是否加学分？",
        "answer": "1.若不参加创新实验班的选拔，则无入学考试；2.若服从调剂，无特殊情况，进档不退档；2.我校要求档案需密封接收；4.我校有16个学硕点，13个专硕点，1个博士点，1个博士后流动站；5.我校在江苏省内有扩招；6.驾照在高考志愿填报时无加分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏，文科，574，9799名，考会计学的希望大吗",
        "question": "江苏，文科，574，9799名，考会计学的希望大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-安徽政史地588分，位次5144，报考会计学、审计学希望大吗",
        "question": "安徽政史地588分，位次5144，报考会计学、审计学希望大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏史政地571分",
        "question": "工商管理大类招生有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-广西考生539物生政，31790排名，有可选的适合点的专业吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-湖北考生 574，位次 31969，可报考贵校吗？",
        "question": "湖北考生 574，位次 31969",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江西美术生",
        "question": "老师您好，江西美术254文化411综合523综排两千七，有希望录取贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，可以冲一冲。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分 位次5418 上工商管理的希望大吗 容易被调剂吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-分数级差",
        "question": "我刚在官网看了不是说不设分数级差吗，怎么我看到有回复是的有分数级差",
        "answer": "同学你好，我校各专业志愿之间不设分数级差，采取分数优先原则。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考咨询",
        "question": "安徽省 物化生 排名138962可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取咨询",
        "question": "您好，江苏省的文科美术生，今年的投档分是514分，位次是3974名，可以投本院14专业组吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "请问贵校食品科学与工程与工程类学科等级是多少",
        "answer": "我校粮食工程专业在最新软科评价A+，全国排名第二；粮食科学与工程、食品质量与安全专业评价A。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-文科美术生招生咨询",
        "question": "我是江苏省的文科美术生，今年的投档分是514分，位次是3974名，可以投报本校58专业组吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西文科541，位次4277能够进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "安徽史生政 575分，位次7187，报告贵校工商管理类(含会计学、财务管理、审计学、资产评估。) 和法学有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校法学、工商管理类希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-女，物生地，562分",
        "question": "贵校有专业可选吗，如服从调剂，进档不会退档吧",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！只要服从调剂，进档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "西藏307四千几名可以报吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-西藏",
        "question": "西藏307可以报吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "您好，天津政、生、地，586分，位次15193，填报有希望么，谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-安徽",
        "question": "安徽史政地577排名6997 可以报什么专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报南京财经大学吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏美术529排名2408可以报吗，录上的概率怎么样",
        "question": "江苏美术529排名2408可以报吗，录上的概率怎么样",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类的录取顺序",
        "question": "我想问一下工商管理类的录取顺序",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "请问物生地581排名四万六左右能有好专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "你好，江苏物生地585可报贵校会计学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "您好好 576分位次9446有希望报考贵校的经济学类吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校经济学类希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取咨询",
        "question": "您好，贵州考生518，排名40826有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏物化生545可以报考贵校么",
        "question": "江苏物化生545可以报考贵校么",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-你好，我是安徽考生，史政生575排名7200能可以冲你们学校",
        "question": "你好，我是安徽考生，史政生575排名7200能可以冲你们学校吗?",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "您好！海南610位次10279 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师您好，我学的是文科，576分，9223位次，能报考您们大学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏考生物化政530可以填报什么专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "浙江政史地，627分，27555名，能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "贵州物化政538,排位30015可以录取吗？可以选择什么专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "江苏女生物化政561，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取情况",
        "question": "您好请问一下贵州历史类考生546，位次7904，录取概率大吗？如果可以的话建议报考哪些专业呢？谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分，区位在3770-3880之间，请问录取贵校可能性大吗，录取专业能有哪些",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "广东考生总分543排位17306有希望上金融学吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校金融学类（金融学、投资学）有一定希望，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "您好，江西史政地，548，位次10857，有希望报考吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏考生物化地，558分，70430名次，可以报考贵校理工吗",
        "question": "江苏考生物化地，558分，70430名次，可以报考贵校理工组吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "分数561有希望报考吗？排名67000，有可选的好点的专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09,12,13专业组希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以冲食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "广西历政地510，位次一万三千多，可以冲吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校大部分专业希望都比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，有希望进贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "物化生561 53000名 报考金融方面的专业可以吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-山东考生",
        "question": "老师您好，山东考生纯文587，排名32115，可以冲一下贵校的工商管理吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "物化生571排名5.6万有机会进吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-福建",
        "question": "福建历史方向3668报考会计学可以吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师您好！请问如何看到贵校的专业组区分？",
        "answer": "同学你好，可进入南京财经大学招生网，有具体的专业组划分与招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "史政地553/16795有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报告",
        "question": "一，福建史地政 573分，位次3074，报告贵校工商管理类(含会计学、财务管理、审计学、资产评估。) 有希望吗 二，工商管理类(含会计学、财务管理、审计学、资产评估。)，如果入学后，那到底是读其中的哪一个专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类专业希望非常大，欢迎填报！工商管理类按大类招生，在完成一年专业基础课程的学习之后，在大一学年末按照绩点排名和学习意愿进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏文科史政地，574，位次10080能报你校什么专业，",
        "question": "江苏文科史政地，574，位次10080能报你校什么专业，",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校03,04,05专业组大部分专业希望都非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-电子商务专业是在南财还是红山",
        "question": "电子商务专业是在南财还是红山",
        "answer": "同学你好，我校全称为南京财经大学，所有专业都在仙林校区学习。南京财经大学红山学院与本校没有关系。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-您好！江苏政史577，一分一段位次9222，审计学把握大吗",
        "question": "您好！江苏政史577，一分一段位次9222，审计学把握大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-转专业",
        "question": "贵校不同院系之间和院系内转专业都可以吗？如果贵校在我省招生计划上没有某个专业，但我入学后想转这个专业是允许的嘛？会再考虑生源地吗",
        "answer": "同学你好，我校不同院系之间可以转专业，不考虑生源地。我校2024年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，大大增加了转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "安徽理科581分三万七千名可以学经济学吗",
        "answer": "同学你好，我校经济学专业在安徽省理科没有招生计划，经济学类（经济统计学、数字经济）有招生计划，你的分数填报我校有一定希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "北京物化 可否报考贵校540",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "559，物化地能报吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于录取",
        "question": "你好浙江考生549文科史地计，有希望报考你们学校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "宁夏文科543位次1187是否可以被贵校会计学录取？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）专业希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-河南考生",
        "question": "分数563排名8497能不能冲一冲",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考+投档比",
        "question": "福建省历史方向，543分，位次6171，能否报考贵校工商管理类，是否属于大类招生，投档比为多少",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校工商管理类专业有一定希望，可以冲一冲。工商管理类按大类招生，包括会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业，大一学年末进行分流。我校在各省投档比例都为1:1，只要服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-投档",
        "question": "老师请问一下今年的投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，我校在各省招生投档比例都为1：1，只要服从调剂，进档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考咨询 新疆考生",
        "question": "老师您好，文科单列408分 位次846名 走对口援疆有希望进入贵校吗 本人是伊犁州考生",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "广东省历史类省排13000左右，分数554，能进贵校会计学么？另外，贵校在广东省招会计学的学生多少人？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）专业希望非常大，欢迎填报！我校在广东省工商管理类专业招生计划为2人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568位次5722是否有机会进入贵校以及贵校在四川的招生人数",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！我校在四川省招生人数为102人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "贵校大类招生，在大一结束后再分专业，分到的专业不喜欢时，可以直接申请转专业，还是需要再读一个学期或一年才能申请转？贵校对转专业有什么具体要求？",
        "answer": "同学你好，我校只有一次申请转专业的机会，大类分流后无法申请转专业至大类其他专业，但可以在分流前申请转至大类以外其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-陕西理科，分数578，位次13962，工商管理希望如何？",
        "question": "陕西理科，分数578，位次13962，如果不作为第一顺序，被贵校工商管理录取的希望如何？",
        "answer": "同学你好，我校在陕西省不招工商管理专业，招工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）专业，你的分数填报我校工商管理类希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考条件",
        "question": "贵州物化生527分，位次35430有机会报读贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术历史文化生，516分位次3728有望报考贵校吗？",
        "question": "今年的招生预估分有出来了吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-是否可以录取",
        "question": "安徽文科591分4669名，有把握上法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校法学专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-志愿报考",
        "question": "江苏物政地553分，7.6万位次，请问能报贵校么？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "你好，广西物化政位次25500，报考贵校法学希望大吗，若不大，还有什么其他可报的的专业",
        "answer": "同学你好，我校在广西省物理类不招法学专业，你的分数填报我校其他专业希望非常大，欢迎填报！入学后我校有无转出门槛和比例限制的转专业政策，可以继续进入想学习的专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好 江苏考生 历史541分 排名21616名 可以报什么专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校03,04专业组有一定风险，05专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取咨询",
        "question": "江苏物化生559分，位次69270，可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09,12,13专业组希望大，10,11专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-保研率",
        "question": "请问工商管理类专业保研率为多少？",
        "answer": "同学你好，我校暂无保研名额，近年升学深造率在28%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-选专业",
        "question": "湖南历政地571分，可以报考吗，哪个专业好呢",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！可以结合自身学习兴趣和就业意愿进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "安徽理科560，位次五万多，有可能录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-投档比例",
        "question": "在海南的投档比例为多少",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "江苏艺术生投档分524能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏文科，565分，位次12500左右",
        "question": "想报市场营销或物流管理专业，录取的机会大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校市场营销或物流管理专业希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏文科569，位次11303，可以报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校法学专业有一定希望，可以冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校法学或汉语言文学专业有一定风险，你可以填报我校其他专业冲一冲，入学后我校有无转出门槛和比例限制的转专业政策，可以继续进入想学的专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏文科",
        "question": "老师好，江苏史政地538，22878报考贵校的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "吉林469排名34837报考咱学校机会有嘛",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师您好！江苏物化地考生560分，想问问能读贵校哪个专业",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09,12,13专业组希望大，10,11专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-天津595分，历政地，12966名报考贵校01组",
        "question": "您好，以上分数被贵校01组录取的可能性大吗？工商管理类如果进不去，国际经济与贸易能进去吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类和国际经济与贸易专业希望比较大，建议都进行填报，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "新疆文科482，位次1732可以报考本校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校风险比较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "请问如果我服从调剂，但是我在被提档前提下，分数未达所选专业招收的分数，那么调剂时，是在该专业组内进行调剂还是在该院校内调剂，那么若是在院校内调剂，调剂专业是否包含中外合作专业",
        "answer": "同学你好，我校实行专业组内调剂政策，不会调剂至组外的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "广东省历史类13,000左右，成绩554能报该校会计类吗？贵校招广东省学生多少人？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）专业希望比较大，欢迎填报！我校在广东省招生计划为50个，其中工商管理类在历史类招生2个。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好 山东566分53330名能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562 6.5w名次，有哪些推荐的专业组（不考虑中外合作办学）",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校08,09,12,13专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考",
        "question": "你好，江苏艺术类（历史科目）综合分522，位次3046，有希望录取贵校动画专业吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏物生地女生563分 ，位次64590 ，有录取希望吗？",
        "question": "江苏物生地女生563分 ，位次64590 ，有录取希望吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏物生地女生563分 ，位次64590 ，有录取希望吗？",
        "question": "江苏物生地女生563分 ，位次64590 ，有录取希望吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数填报我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-预科班",
        "question": "有预科班或者少数民族预科班吗？贵州考生8万7千多名能进贵校预科班吗",
        "answer": "同学你好，我校在贵州没有少数民族预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-老师你好！江苏物化生男570分",
        "question": "可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校大部分专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-选专业",
        "question": "老师您好，辽宁政史地580分可以报考贵校专业吗？十分感谢！",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏物生地561位次67048有机会录上吗？",
        "question": "？？？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校06,07专业组有一定风险，08,09专业组希望大，10,11专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-选专业",
        "question": "江苏物生政574能进贵校吗？能选贵校什么专业/",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校06,07专业组有一定希望，08,09,10,11,12,13专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "老师你好，我是江苏考生选科史政地552分排名17143，报中外合办有机会吗，一定要出国完成学业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校的05专业组，即工商管理（环境商务）专业希望非常大，欢迎填报！若入学后选择不出国，也可以留在国内修完五年课程，毕业后获得本校的毕业证书与学士学位证书，不能获得滑铁卢大学的学士学位证书，因此本校鼓励该专业所有学生出国学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-浙江位次38296被贵校录取的机会大吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏理科554，不挑专业（不考虑中外合作办学）进贵校可能性大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校除中外合作办学以外其他专业希望大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-选专业",
        "question": "江苏理科604报考贵校什么专业比较好？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校06,07拔尖特色组、校企联培组把握非常大！06组是我省唯一省级经济学拔尖人才培养基地，07组是审计学校企联培班，都是单独列组，首年招生。欢迎关注填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573，服从调剂，可以报贵校的哪些专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校03,04专业组希望大，05专业组希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取咨询",
        "question": "广西物化地511，排48089能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏史政生577分，排名8927，报考贵校的工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校工商管理类专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-湖南558分排名35699想读贵校的食品科学与工程希望大吗",
        "question": "如上",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校食品科学与工程类希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-请问湖南558分想读贵校的食品科学与工程希望大吗",
        "question": "如上",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校食品科学与工程类希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "你好，四川文科考生556分，排名8836报考贵校的工商管理类被录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校工商管理类专业有一定风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏，物生地考生，561分，排名67048，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取资格",
        "question": "江苏高考563分，排名6万多有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏558分排名七万多有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取概率",
        "question": "海南 选科政史生 分数出来635 排名6726",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-贵州省历史类558分 排名5964名 可以报考贵校吗",
        "question": "贵州省历史类558分 排名5964名 可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取咨询",
        "question": "江苏文科551分位次17539可以报考吗有录取的可能吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校03,04专业组有一定风险，05专业组（中外合作办学）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏文科548有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校03，04专业组有一定风险，05专业组（中外合作办学）希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "您好，请问江苏理科考生577 位次50218可以报考贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校汉语言文学以及其他专业希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏物理物非化559好录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "河北历史类594省排名5100名能录吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考咨询",
        "question": "江苏 选科物生地 591 排名37358 有希望被贵校会计审计类专业录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校工商管理类（会计学、审计学、财务管理、资产评估）录取希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好，江苏物化政517分排名12万1000多有希望录取该校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校风险较大，不建议填报。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616总分483有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校录取希望比较大。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-江苏理科83000名能上国际经济与贸易吗",
        "question": "。",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校国际经济与贸易专业有一定风险，你可以报考我校其他专业，入学后我校有十分灵活的转专业政策，无转出门槛与比例限制，可以继续进入想学的专业去学习。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取（非常急）",
        "question": "安徽理科省排名39739，有望报工商管理吗，或者有望冲该院校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校工商管理以及其他专业录取希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-想报贵校法学或财会类",
        "question": "四川文科考生，561省排名7375想报贵校法学或财会类有希望吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校录取希望比较大，但法学、工商管理类、财政学类有一定风险。你可以填报其他专业，入学后我校有十分灵活的转专业政策，无转出门槛与比例限制，可以继续进入你想学的专业去学习。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好！请问江苏文科556，排名15000多，可以报考贵校吗？有哪些专业录取希望很大？谢谢！",
        "answer": "同学你好，你的分数可以报考我校，其中03,04专业组有一定希望录取，05专业组录取希望非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "你好，江苏历史类美术生投档分509，排名4671，有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校有一定风险，可以冲一冲看，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "贵校的转专业政策是怎么样的？",
        "answer": "同学你好，我校2024年转专业政策进行了较大的改革。取消了转出专业的绩点门槛，而更多地考察同学们的兴趣与学习意愿，大大增加了转专业的机会与概率。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "老师您好 河南文科考生 总成绩576 省排名5468有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校汉语言文学专业录取希望比较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-美术生",
        "question": "请问14专业组投档比是一比一吗？如果够提档分但是不够任何一个专业的分数，服从调剂了会被退档吗？今年在江苏扩招大概多少人？",
        "answer": "同学你好，我校实行1:1的投档比例，只要服从调剂，无特殊情况进档不退档，若不满足填报专业的分数，会调剂到同专业组其他的专业，不会调剂到其他专业组，也不会退档。我校今年在江苏省内扩招了近100人。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "同学你好，我校今年对转专业政策进行了较大的改革，取消了转出门槛和比例限制，更多地考察学生的学习意愿和兴趣，大大增加了转专业的机会。具体情况欢迎致电咨询：400-025-0365"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "我校采用分数优先的原则，各专业志愿之间不设分数级差；投档比例为1;1,服从调剂则进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-工商管理类",
        "question": "工商管理类的录取原则",
        "answer": "同学你好，我校工商管理类按大类招生，填报志愿时视作一个专业；入学后在大一学年末按照大一一年的专业基础课程成绩和学习意愿来进行分流，分为会计学、审计学、财务管理、资产评估四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语只开设了英语，任何学生入校后都需完成相应的英语科目的学习。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取询问",
        "question": "江苏2024届文科，分数558，排名14930，可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数可以报考我校，其中03,04专业组录取希望大，05专业组录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "江苏文科571,位次10690报考贵校金融学专业录取率大吗",
        "answer": "我校金融学类按大类招生，包括金融学、投资学两个专业。2023年我校金融学类专业最低录取位次为11294名，录取平均分为572.87，您的位次报考该专业被录取的希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-咨询",
        "question": "四川2024理科考生，604分，排名23000，可以报考贵校经济统计学吗？",
        "answer": "你好，建议填报，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业报考询问",
        "question": "请问云南理科考生533 位次31890 可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "你好同学，往年理科录取位次大概在23000位，建议可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好同学，往年理科录取位次大概在23000位，建议可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-法系在广东省的招生情况",
        "question": "在广东省的招生人数以及大致分数段（广东省）",
        "answer": "2024年我校在广东招生计划情况请看：https://mp.weixin.qq.com/s/FKfGUYnB5fHgKX66fwDxNg ，2024年在广东未设法学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-中外合作",
        "question": "您好我是贵州考生，如果参与贵校中外合作招生的审计和会计专业大概要多少位次",
        "answer": "你好，我校在贵州未设中外合作办学专业计划，境外培养项目可进校后参加。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-专业组",
        "question": "同一专业组内有若干专业，担心被调剂。请问贵校今年在专业组内调剂有没有什么新政策？比如有些其它学校，今年可以保证只录取到考生所填的6个专业内的某一个，而不会被调剂到其它未填写的专业。贵校有类似的政策吗？",
        "answer": "你好同学，我校在江苏省历史共有5个院校专业组，较2023年，依据学科特点进行了院校专业组细分，更好的满足考生意愿。5个组中有3个组可直接进入自己填报的专业，历史03组为我校经管优势专业组，04组为我校新文科培优组，您可以对专业组内专业进行进一步了解。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-四六级",
        "question": "四级是大一上学期就可以考的吗，还是别的什么时候呢",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京财经大学",
        "title": "南京财经大学-转专业",
        "question": "若要转专业需要什么条件，什么时候可以转",
        "answer": "你好，学校大一第二学期可以提出转专业申请，满足转入专业准入要求的，按照转专业选拔成绩进行转专业录取。转专业选拔成绩为学生第一学年所在专业（类）的必修 课程平均学分绩点赋分（按专业排名位次赋分）和专业考核成绩之和。详情请查看南京财经大学教务处网站。http://jwc.nufe.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-2024年考生",
        "question": "有没有不需要视力要求的专业",
        "answer": "没有。今年招生1650个，全部为公安专业，需要通过体检，体检标准为，裸眼达到4.8"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏，女生，美术与设计类投档分522、位次3046，史政地，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我们是公安类院校，只看高考裸分的。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-江苏男生物化地470",
        "question": "老师你好，常州考生470，能报考吗？",
        "answer": "未达面试体检体测资格线，不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-19日前未预报名，可以报考和参加体检吗?",
        "question": "江苏籍考生，未预报名，可以参加体检面试和报考吗?",
        "answer": "可以。6月26-30日期间直接来江苏警官学院浦口校区面试体检体测即可。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "你好，我校只招收高考时户籍所在地为江苏并在江苏省参加全国普通高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-录取分数线",
        "question": "你好，2024年男生安徽理科物化生组合538分可以报考贵校吗?",
        "answer": "你好，我校只招收高考时户籍所在地为江苏并在江苏省参加全国普通高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-江苏2024招生",
        "question": "你好，江苏籍女生物理专业583分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！如果你选择了化学或者政治，并且达到了面试体检体测资格线537是可以来参加面试体检体测的。去年物化女生录取线637，省排名10153，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-盐城考生安排的体测时间段是什么时候",
        "question": "盐城考生安排的体测时间段是什么时候",
        "answer": "您好，盐城考生来校参加体测体检的安排为：6月29日下午。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-贵校录取分数线",
        "question": "本人文科605，位次3068，想问一下是否能被贵校录取",
        "answer": "您好，2023年我校文科录取情况为：男生录取线554分，全省排名16579名；女生录取线608分，全省排名3062名。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-招生",
        "question": "请问这里招河南考生吗584分，全省35948能报吗",
        "answer": "你好，我校只招收高考时户籍所在地为江苏并在江苏省参加全国普通高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-关于2024年物政男生招生计划人数",
        "question": "老师好，请问2024年物政男生招生计划多少？2023年物政男生录取分数和位次是多少？2024年招生简章1650人，但在招生计划表提前批次只有954人，其余是696人是哪个批次招生及选科要求是什么？ 谢谢老师解答",
        "answer": "具体计划请查询招生计划报（高考后高中学校已发招生相关书籍）；2023物理政治男生录取线573，排名55137,供您参考；今年招生计划1650人，全部为公安类专业，填报志愿填的是提前本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-请教",
        "question": "请问今年贵校在江苏的招生计划数是多少？",
        "answer": "我校2024年计划招收普通全日制本科学生1650人，全部为公安类专业，面向江苏省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体测时间",
        "question": "你好，想咨询下，宿迁地区的体测时间是6月26日下午，但是明天下午赶不过去，可以参加别的时间段面试、体测吗？",
        "answer": "家长你好，可以在其他时间段内来校参加体测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-扁平足能报考贵校吗？",
        "question": "孩子是扁平足，能通过吗？",
        "answer": "家长你好，我校相关的体检标准为：足弓正常，无足底弓完全消失的扁平足。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-问一下贵校在福建去年招生的线",
        "question": "问一下贵校在福建去年招生的线",
        "answer": "你好，我校只招收高考时户籍所在地为江苏，并在江苏省参加全国普通高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-录取几率",
        "question": "您好，老师，我看现在有发出警校的资格分数线是537，物化生544可以去参加面试体测么？后续填报后录取的几率有多大",
        "answer": "过资格线可参加面试。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-警校体检需要什么手续？没有预报名可以去体检吗？分数足够了",
        "question": "警校体检需要什么手续？没有预报名可以去体检吗？分数足够了",
        "answer": "没有预报名可以直接来校报名参加面试体测体检，携带本人身份证、高考准考证、高考成绩单、户口簿等材料即可。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-政审和视力",
        "question": "政审什么时候？视力有要求吗？暑假来不来得及去激光视力",
        "answer": "政审在填报志愿之后，7月3日至12日。招生体检要求为：裸眼视力达到4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-调档比相关问题",
        "question": "我是江苏文科女生，贵校的调档比是105%，如果排名靠前的考生政审、体检、体测都合格且录取率达到100%了，成绩靠后的5%的考生会被退档吗？",
        "answer": "录取规则：调档比例原则上控制在105%以内。考虑到考生实际利益，往年我们每年按1:1录的。如果人数录取不够会增评。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-调档比相关问题",
        "question": "我是江苏文科女生，贵校的调档比是105%，如果排名靠前的考生政审、体检、体测都合格且录取率达到100%了，成绩靠后的5%的考生会被退档吗？",
        "answer": "录取规则：调档比例原则上控制在105%以内。考虑到考生实际利益，往年我们按1:1录的。如果人数不够会增评。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-请教",
        "question": "老师好，请问文科男，545分，有希望能上咱们学院吗？",
        "answer": "你好，根据江苏警官学院公安专业往年录取分数线及全省排名，2023年首选历史、再选思想政治的男生录取线为554，全省排名16579，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-关于物政男生招生计划人数",
        "question": "老师你好，咨询下两个问题： 1、贵校2024年物政男生江苏省招生人数是多少？ 2、贵校2024年招生简章中人数1650人，省招生计划提前批共954人，其余696人在哪一批次录取，选科要求是什么？ 谢谢老师解答。",
        "answer": "具体计划请查询招生计划报（高考后高中学校已发招生相关书籍）；2023物理政治男生录取线573，排名55137,供您参考；今年招生计划1650人，全部为公安类专业，填报志愿填的是提前本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体检",
        "question": "老师，你好！体检体测安排是否是不分地区，只要符合条件，自己在这个时间段安排前往就可以了？",
        "answer": "家长你好，我校体检体测的时间为6月26日至6月30日的每日7:00至16:00，地点为江苏警官学院浦口校区，各地市的具体时间安排已发江苏警官学院微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-常州体测时间是否只有26号下午",
        "question": "常州考生体测时间是否只有26号下午，另外下午有时间限制吗？因为我们26号上午有活动，只能中午赶到南京。",
        "answer": "家长你好，我校今年的体检体测时间安排为：6月26日至6月30日的每日7:00-16:00。如有特殊情况，可选择其他时间直接来校进行体检体测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体检",
        "question": "老师你好，请问脸上有个半公分的痣能报考警校吗？",
        "answer": "家长你好，我校相关的体检要求为：面颈部无瘢痕，其他部位无影响功能的身体瘢痕（如创伤、烫伤、疤痕、胎记等）。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体检",
        "question": "老师你好，请问脸上有痣，能不能报警一下？",
        "answer": "家长你好，我校相关的体检要求为：面颈部无瘢痕，其他部位无影响功能的身体瘢痕（如创伤、烫伤、疤痕、胎记等）。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体检",
        "question": "老师你好，请问贵校的体检要求是什么",
        "answer": "根据公安部、教育部关于公安普通高校招生工作部署要求，考生体检的项目和标准，参照《公务员录用体检通用标准（试行）》（人社部发[2016]140号）和《公务员录用体检特殊标准（试行）》（人社部发[2010]82号）执行。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏警官学院",
        "title": "江苏警官学院-体侧能穿钉鞋吗",
        "question": "老师，您好！请问一下体侧项目50米能穿钉鞋吗？谢谢",
        "answer": "你好，不可以穿钉鞋。"
    },
    {
        "schoolName": "南京体育学院",
        "title": "南京体育学院-江苏物化生512，129567位能报什么专业？",
        "question": "江苏物化生512，129567位能报什么专业？",
        "answer": "康复治疗学问题已回答。07专业组预估投档分约518，04专业组预估投档分约509，05专业组预估投档分约473。"
    },
    {
        "schoolName": "南京体育学院",
        "title": "南京体育学院-录取&middot;",
        "question": "你好 请问江苏考生522物生政有机会报考07专业组吗 谢谢",
        "answer": "根据初步预估情况，你的分数稍稍超过07专业组预估投档分，建议填报07专业组时，两个专业“运动人体科学”和“运动康复”都填上，专业组内志愿顺序由考生自主决定。"
    },
    {
        "schoolName": "南京体育学院",
        "title": "南京体育学院-录取",
        "question": "你好，想问下，江苏文科体育类的，投档分521有希望进贵校的体育教育专业组吗",
        "answer": "我校今年体育历史组体育教育专业预估投档分约在512分左右，521分录取希望较大，供考生参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京体育学院",
        "title": "南京体育学院-录取",
        "question": "江苏舞蹈综合分507，位次101，是否可以报考贵校舞蹈表演专业",
        "answer": "考生你好，因为今年是艺术类考试改革第一年，我校是第一年采用省统考成绩进行录取，没有往年分数可供参考，所以无法预估具体分数或者排名。但因为是平行志愿模式，且我校投档比例为1:1，如果考生想报考我校，建议可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京体育学院",
        "title": "南京体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校公共外语只开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "请问安徽音乐综合分480能报贵校吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩若符合省控线要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "你好，你的成绩若符合省控线要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-广东",
        "question": "今年美术要多少分可以进，排位要多少",
        "answer": "你好，文化分和省统考专业分均达省控线要求可以填报，能否录取须以实际录取结果为准。目前无法预判。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-河北书法",
        "question": "河北书法生，综合成绩528，排名240-250之间。专业成绩246文化成绩441，录取率大嘛老师",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考",
        "question": "老师您好，江苏文科513分，有希望报考贵校文化产业管理专业吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以填报，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校视觉传达希望大吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以填报，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-服从调剂",
        "question": "老师你好，11专业组服从调剂的话能被调剂到12联合培养项目组和13中外合作办学组吗",
        "answer": "不能，各专业组之间不能调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-转专业问题",
        "question": "老师您好！我是内蒙考生，我先咨询一下，如果有幸被贵校录取，入学后可以申请转专业吗？如果可以，需要满足哪些条件？谢谢",
        "answer": "你好，转专业是我校教务处的业务范围，你可在上班时间拨打025-83498383具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-贵校退档问题",
        "question": "我是美术统考类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "你好，我校对通过平行志愿投档进校，且专业服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术生省考",
        "question": "请问贵校今年美术省考专业综合分录取的规则是什么呢，按福建省是五比五的综合分计算",
        "answer": "我们在外省，使用各省统考综合分计算办法计算成绩，对投档进校的考生，按专业优先原则分配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩若符合省控线要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考",
        "question": "江苏艺考生，物地生 表演综合分453，导演综合分475 报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩若符合省控线要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "湖北美术生，综合分557，能否填报贵校(贵校在湖北招多少人)，谢谢",
        "answer": "你好，我校外省招生计划已在学校招生工作网公布，你可具体查看https://zhaosheng.nua.edu.cn/2024/0621/c4759a107588/page.htm。平行志愿可以填报多个院校专业组，若你的成绩符合省控线报考要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-专业级差",
        "question": "老师您好，南艺录取时考虑专业级差吗？当第一志愿没有被录取是否第二第三志愿都没有用了？",
        "answer": "我校在录取时，按专业优先原则分配专业。不设专业级差。专业优先原则是指对进档考生分配专业的规则，如对某个专业而言，从所有第一专业志愿填报该专业的考生按排序分从高到低择优录取，如第一专业志愿考生都录完了该专业还未完成计划，则从第一专业志愿未被录取且第二专业志愿填报该专业的考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-表演/导演报考咨询",
        "question": "江苏，理科生，女,身高159CM,戏剧影视表演：540分，位次：33名；戏剧影视导演：530分，位次：35名，报考贵校有希望吗？还有，投档比是多少？",
        "answer": "我校对计划数少于20的专业，按1：1调档。平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-流行演唱本科提前批大圈录取",
        "question": "老师您好，流行演唱专业音乐省统考、校考双合格，也过了省内本科线，但大圈排名靠中后79名，是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，我校在校考专业录取时，首先对文化分达考生所属省普通类本科省控线的校考合格考生，按专业成绩从高到低择优录取。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-浙江美术生去年录取最低分数，位次是多少？",
        "question": "浙江美术生去年录取最低分数，位次是多少？",
        "answer": "我校2023年美术设计类专业各专业在浙江省录取最低分具体如下，供你参考：产品设计573.6分，雕塑575.4分，动画592.8分，服装与服饰设计577.2分，工艺美术573.6分，公共艺术588.6分，环境设计578.4分，绘画579分，摄影576分，视觉传达设计577.8分，数字媒体艺术588.6分，戏剧影视美术设计576分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 专业分择优考虑吗",
        "answer": "你好，美术类专业按综合分从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "山西省美术生专业217文化(文科)304有机会上贵校吗？能上那个专业？",
        "answer": "文化不达省控线要求哦。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-山东考生",
        "question": "请问山东省美术与设计综合分553.25 省排名1240名 录取该贵校机率大不大？",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏省文科511分，3.5万位次，报考贵校有录取机会？",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组，你的成绩符合报考要求，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-非物质文化遗产保护专业",
        "question": "这个专业怎么样 学习什么东西 就业怎么样 考研怎么样",
        "answer": "你好，你可通过 南京艺术学院招生考试微信公众号或小程序，查看我校最近发布的相关消息"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考录取咨询",
        "question": "老师您好，江苏省物生政529，排名106218，能否报考贵校",
        "answer": "可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生专业分217文化分399综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "须以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-服从调剂会不会被退档",
        "question": "江苏美术生历史类综合分524，能报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校对通过平行志愿投档进校且专业服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好，如果你的文化分和省统考专业分均达河北省美术设计类专业省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-浙江录取咨询",
        "question": "我是浙江考生519分，排名147691，报考你校广电编有希望吗？",
        "answer": "你好 ，我校广播电视编导专业第一次从艺术统考批次改为普通类批次录取，没有往年的参考数据。你的分数符合报考条件，可以报考。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术",
        "question": "山东美术512省排名6000多可以录取吗",
        "answer": "你好，你应该符合填报志愿的要求，平行志愿可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-表演招生咨询",
        "question": "重庆表演综排55，文化550，录取的概率大吗",
        "answer": "可以报考，平行志愿可以填报多个院校专业组的，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-浙江美术生",
        "question": "老师你好，浙江美术考生，综合分551分位次5552名，报你们学校的视觉传达设计、数字媒体艺术、产品设计有希望吗?",
        "answer": "你好，你的分数符合报考条件，可以报考。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，若你的分数达到北京市美术设计类专业省控线要求，符合报考条件，可以报考。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我们是江苏美术物理类 文化452，美术215，综合486， 排名1232 , 录取20专业希望大吗？",
        "answer": "须以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "你好我校舞蹈教育专业在广东省有1个计划，平行志愿可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽省 物理组",
        "question": "安徽省 物化生 排名138962 可以报考贵校吗 可以报考该校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "你好，我校数字媒体艺术专业招收美术设计类统考合格考生。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-“小圈”比例",
        "question": "请问爵士鼓方向2月份校考复试合格证与计划数之比是1:2还是其他？",
        "answer": "我校艺术类专业合格证按不超过计划数1:4倍发放。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-国标生（南京艺术）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校",
        "answer": "你好，我校舞蹈类专业没有中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考",
        "question": "江苏纯文科生，排名29000多，能否报考影视摄影与制作及广告学？",
        "answer": "你好，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "您好，我是贵州音乐艺考生，统考成绩229，文化全文445，身高没有160，能报考贵校吗？如果可以，能报音表专业吗",
        "answer": "我校用统考成绩录取音乐学（乐器修造）专业在贵州有1个计划，招收音乐教育统考合格考生，若你的成绩符合省控线规定的报考条件，可以报考，以实际录取为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽美术综合排名1091，专业服从调剂，有退档风险吗？",
        "question": "安徽美术综合排名1091，专业分240.67，文化分483，特别喜欢南艺，专业服从调剂，有退档风险吗？",
        "answer": "我们对通过平行志愿投档进校且服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术",
        "question": "您好，我是四川美术生 综合分499.76 文化分457 位次9500左右 ，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你的分数若符合省控线要求，可以报考。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽考生，文化课374，音乐表演声乐206，综合分445",
        "question": "老师您好！安徽考生，文化课374，音乐表演声乐206，综合分445，请问可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校音乐学专业在安徽省招收音乐教育统考合格考生。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-戏导录取咨询",
        "question": "老师你好，河北考生，综合558，专业264.5，非常认可贵校戏导专业，可惜今年在河北无计划，想问一下有没有进入贵校戏导专业的途径？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取（南京艺术学院）",
        "question": "山东综合分427.13 综合排名2533报考舞蹈表演有机会被录取吗",
        "answer": "以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-咨询，报考",
        "question": "老师，上海美术生折合分482，排名1353，有被录取的机会吗？",
        "answer": "以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-招生咨询",
        "question": "江苏文化生 选科 史政地 519省排31429 有可能被文化产业管理专业录取吗",
        "answer": "你好，填报志愿时建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取咨询",
        "question": "我是2024届艺考生 表演统考成绩226 综合排名620 文化课398 能否录取",
        "answer": "安徽没有表演专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "您好，本人非艺术生，选科历史政治地理，江西省排15070，请问有机会录取贵校的什么专业",
        "answer": "你好，请按江西省教育考试院发的2024年招生计划专刊上公布的我校专业进行选报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取（江苏舞蹈）",
        "question": "我是江苏省舞蹈历史类考生，位次为101，是否可以报考贵校舞蹈教育（师范）专业",
        "answer": "平行志愿，可以填报，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-咨询",
        "question": "安徽美术，专业234.67 文化463 综合分524 综合排名2199能冲贵校吗",
        "answer": "可以填报，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取概率",
        "question": "您好我的专业课208，文化课328，综合分数404.8，请问可以报考贵校吗？填报平行志愿且服从调剂的情况下，请问会被退档吗？",
        "answer": "请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-文化生报考",
        "question": "江苏文化生想报考贵校，文科生，512分，位次在34651，会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校对通过平行志愿投档进校且服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的普通专业吗？",
        "answer": "以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽美术生",
        "question": "老师您好！我是24届美术师，统考242.67，文化538，综合572.34，排名236，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-退档",
        "question": "请问贵校是否进档不退，请回答是或否，谢谢",
        "answer": "我们对通过平行志愿投档进校且服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820可以上贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "须以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽美术考生",
        "question": "您好 安徽历史组413分 美术综合449.34 可以报考吗",
        "answer": "你好，你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "请问贵校今年本科批的艺术管理专业江苏文科531位次25911能否稳上啊，很想上贵校该专业！！想平行志愿第一个填报，这分数能稳录我吗！",
        "answer": "建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-舞蹈生问",
        "question": "老师您好，我是河北省的舞蹈生，舞蹈成绩246，文化成绩386，综合分501.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "须以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取标准",
        "question": "请问文物保护与修复专业对视力有要求吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-南艺舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-量化分",
        "question": "老师好，如果要报考贵校是否还有量化分存在",
        "answer": "这个问题请咨询本省招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏，女生，美术与设计类投档分522、位次3046，史政地，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-你好，我是江苏物理类考生，综合524，位次519",
        "question": "有机会被贵校工艺美术和苏州职业学院合办录取吗",
        "answer": "平行志愿可以填报多个院校专业组，可以填报，以实际结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-播音主持录取",
        "question": "江苏 播音主持 物理类 投档分435 排名315，可以报考贵校专业组吗？",
        "answer": "我校播音与主持艺术专业须参加校考且合格。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "安徽美术生综合排名多少可以上南艺",
        "answer": "你好，现在无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽表演考生综合分499.96，位次459，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-广西美术生",
        "question": "文史综合分444有机会上贵校吗",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "你好，没明白你的受限条件是啥意思。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽美术生",
        "question": "综合成绩474.74，本科线排名8735，有希望报贵校吗",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-毕业证书",
        "question": "南艺4+0毕业证书和南艺毕业证书有什么区别",
        "answer": "会注明与苏州工艺美术职业技术学院联合培养项目"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "老师你好，安徽合肥美术生专业分257,文化课458,综合分550.25,省排名750名，可以报考南艺吗？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽艺术类考生",
        "question": "安徽考生艺术类历史组，综合分556，统考258，排名561，请问能够报考贵校设计学吗",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，对贵校很感兴趣，高考分数535位次，大概12000，请问报考贵校的文化管理有可能吗？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-黑龙江表演考生咨询",
        "question": "黑龙江表演方向专业231，历史类293，有没有希望去南京艺术学院呢？",
        "answer": "你好，我校表演专业在黑龙江省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏美术物理投档分517",
        "question": "想问一下投档分517分有望进入贵校吗？谢谢老师",
        "answer": "可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-北京音教",
        "question": "老师好，北京音教综合分535，能否报你们学校？",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-咨询专业",
        "question": "请问今年文物修复是否对安徽招生，如果不对安徽招生录取后是否可以转专业到文物修复",
        "answer": "文物保护与修复专业今年在安徽没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-志愿咨询",
        "question": "广西考生，请问雕塑专业在广西招生吗？",
        "answer": "没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-广西文科美术生",
        "question": "您好 请问下学校收广西地区的学生吗？文化292专业243综合449可不可以报 选科大文",
        "answer": "你的成绩若符合省控线要求，可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-老师您好，我想咨询一下，贵校入学后可不可以转专业？可以辅助双",
        "question": "可不可以转专业？可不可以辅修双学位？",
        "answer": "转专业是我校教务处的业务范围，你可在上班时间咨询025-83498383。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈教育专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈教育专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "舞蹈教育专业在江苏省没有限制舞种，国标舞可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-去年录取最低排名",
        "question": "去年贵校在安徽省美术与设计类的最低排名是多少",
        "answer": "我们没有对比过去年安徽省的排名。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往南京艺术学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你的成绩符合填报志愿资格要求，可以报考，请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "江苏艺术生，综合分510，统考230，位次4503，能被该校录取吗",
        "answer": "你好，你是美术类考生？如果是，你可以考虑我校数字媒体艺术（中外合作办学）专业以及我校与苏州工艺美术职业技术学院联合培养的4+0项目工艺美术专业，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏 美术 物理类",
        "question": "江苏 美术 物理类 投档分486 排名1232，可以报考贵校20专业组吗？",
        "answer": "你好，你的文化和省统考专业分均达省控线要求，可以报考。填报时，建议专业服从。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏考生咨询",
        "question": "江苏物化地，很喜欢贵校，不知521分位次117795能否报考贵校？另外如避开受限服从调剂会进档不退档吗？谢谢老师",
        "answer": "你好，可以报考我校，以实际录取结果为准。我校对通过平行志愿投档进校且专业服从的考生，尽量不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，可以填报我校普通类批次物理类的两个专业组，一个是智能交换设计专业， 另一个包含广播电视编导、文物保护与修复等4个专业。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-有关中外合办报名程序填写的报名代码",
        "question": "请问南艺中外合办国际本科报名程序中要求填写的报名代码是什么？是南艺招生代码还是报考学生的高考学生号？",
        "answer": "你好，具体的填报流程，你可以通过关注江苏招生考试 视频号里的教学小视频进行学习，也可以通过填报志愿系统说明书学习填报流程。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "你好，计划少于20人的，各省考试院在投档时会建议高校按1:1申请调档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏艺术生",
        "question": "想问一下江苏本省历史类美术生，综合分499，投档位次6302有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，可以冲冲我们学校与苏州工艺美术职业技术学院联合培养的4+0项目。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-陕西省文科艺术生",
        "question": "戏剧影视导演省排36 综合分549.5 录取概率大吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以填报多个院校专业组志愿，可以填一个南艺，给自己留一个机会。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "看别人的问题好像可以直接问细节？请教两个问题：1，贵校爵士鼓外省计划数4，那么，广东考生爵士鼓校考第5，文化393，未达广东普本线442，高于广东艺本线315，第一志愿填贵校有没有一丁点希望啊？2，如果没有破格录取可能，那么，综合分484，有哪些推荐呢？不懂咋问，希望不属于拒绝回答的敏...[详细]",
        "answer": "你好，我们校考专业录取办法相信你已仔细学习过了，正常录取后，仍有剩余计划的专业，启动破格办法。现在无法预测是否会启动流行音乐专业的破格办法。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-普通物理类542江苏排名89636",
        "question": "有机会录取数字媒体技术专业吗",
        "answer": "你好，你的成绩符合报考条件要求，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-咨询排位",
        "question": "我是广东音乐考生，文化398，萨克斯音乐表演260，综合分524，广东省排位693；音乐教育主项萨克斯247，综合分508，广东省排位672.如果按去年6:4的占比计算，音表549，排名473，音教529，排名679，请问这样参考来报贵校，稳妥吗？",
        "answer": "你好，我校音乐学（音乐传播）专业在广东省有1个招生计划，招生音乐教育（声乐方向）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "请问广西理科物化生美术生综合分469，排名843有机会被录取吗",
        "answer": "你好，我校美术设计类专业，在广西招收历史类考生，没有物理类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽戏剧影视导演",
        "question": "文化课440分 戏导232.17分（省排115名） 有机会报名贵校吗？会滑档吗？",
        "answer": "你好，戏剧影视导演专业今年第一年由校考改为统考批次录取，没有往年的数据参考。你的成绩符合填报志愿资格要求，可以报考。我校该专业在安徽省有1个计划，平行志愿可以填报多个院校专业组，你可以填报南艺，如没有投进我校，不影响你其他院校专业组志愿的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-报考学校",
        "question": "老师你好 河南文科 音乐表演声乐专业256文化296 可以报考这所学校吗",
        "answer": "你好，我校在河南省统考批次录取的音乐学专业，须参加音乐教育省统考并取得合格。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你的成绩符合填报志愿资格要求，可以填报，建议专业服从，不能只盯着一个专业报考。能否录取，请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "江苏美术文科投档分517，位次3604有机会上南艺吗？",
        "answer": "你好，你的成绩可以填报我校11专业组，如填报，建议专业服从。经济条件允许还可以考虑我校13专业组数字媒体艺术（中外合作办学）专业，以及12专业组与苏州工艺美术职业技术学院联合培养的4+0项目工艺美术专业。以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-舞蹈",
        "question": "老师，今年舞蹈教育的分数线在山东大约是多少？",
        "answer": "你好，舞蹈教育专业今年第一年由校考改为省统考，没有往年参考数据，无法预测。你的文化分和专业分均符合省控线要求，就可以填报我校。平行志愿可以填报多个院校专业组志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-安徽音乐生",
        "question": "老师您好，请问文化340 音乐表演213可以报考本校吗",
        "answer": "你好，我校在安徽省统考批次录取的音乐学专业，须参加音乐教育省统考并取得合格。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下，吉林美术生专业232文化413想报数媒和动画有机会吗",
        "answer": "你好，请根据吉林省计划专刊刊登的我校招生专业进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏考生542分，位次1476，能录取该校吗",
        "question": "专业可以选择哪些",
        "answer": "你好，你的成绩符合报考条件要求，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-书法",
        "question": "书法生招生分文理分数吗",
        "answer": "你好，我校在山西省书法省统考招生不分文理，都可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术生报考",
        "question": "美术生综合分543可以报考吗",
        "answer": "你好，你的成绩符合报考条件要求，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-重庆美术生",
        "question": "请问贵校往年重庆美术生录取人数，分数线。如果重庆艺考242.8，综合分需要达到多少才能被录取呢？",
        "answer": "你好，我校去年美术设计类专业在重庆市录取，各专业最低综合分情况具体如下，供你参考：数字媒体艺术552.8分，视觉传达设计549.4分，绘画540分，环境设计529.4分，服装与服饰设计525分，工艺美术524.8分，公共艺术521.4分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-广西美术生",
        "question": "你好老师，美术专业分251，文化280， 综合分454有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请根据广西考试院公布的美术与设计类本科批次省控线要求，符合条件就可以报考，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏戏剧影视导演专业综合分462可以上贵校吗？",
        "question": "老师，您好。我是来自江苏的一名艺术生，今年学的戏剧影视导演专业213分，文化是 392分，能否上贵校呢？求解答，谢谢！",
        "answer": "你好，戏剧影视导演专业第一年从校考批次改为统考批次录取，没有往年数据参考，你的成绩达到省控线要求，可以报考。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏美术文科投档分526，位次2657有机会上南艺吗？",
        "question": "江苏美术文科投档分526，位次2657有机会上南艺吗？",
        "answer": "你好，你的成绩符合报考条件要求，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-统考专业咨询",
        "question": "河北考生美术专业266.2文化407省排名1697可以报本校统考专业吗",
        "answer": "你好，你的成绩符合报考条件要求，可以报考，建议专业服从，以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "江苏省文科2800+，服从调剂，能录取到什么专业",
        "answer": "请以实际录取结果为准，现在无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-请问戏导文化课分数线",
        "question": "请问戏导专业的综合分通常要达到多少分有希望被录取",
        "answer": "你好，江苏考生戏剧影视导演专业文化分达359分，省统考专业分达190分，符合报考要求，按戏剧影视导演方向投档分排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏书法历史类录取",
        "question": "江苏省历史类书法考生，投档分498，位次166，专业分238，文化分433，请问是否有机会录取？",
        "answer": "你好，书法学专业第一年从校考批次改为统考批次录取，没有往年数据参考，你的成绩达到省控线要求，可以报考。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-上海美术生",
        "question": "去年贵校在上海没有招生，上海美术生预计今年多少分报考会有希望？",
        "answer": "我学校美术设计类专业去年在上海有招生。无法预测今年的录取分数哦。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏省书法考生录取",
        "question": "江苏省书法考生，投档分498，位次166，专业分328，文化分433，请问是否有机会录取？",
        "answer": "你好，书法学专业第一年从校考批次改为统考批次录取，没有往年数据参考，你的成绩达到省控线要求，可以报考。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-江苏书法录取",
        "question": "江苏的书法考生，投档分498，位次166，请问是否有机会录取？",
        "answer": "你好，书法学专业第一年从校考批次改为统考批次录取，没有往年数据参考，你的成绩达到省控线要求，可以报考。请以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-请问2023年河南美术类考生各专业最低录取分数线？",
        "question": "老师好，请问2023年河南美术类考生在贵校的不同专业里，最低录取分数线是多少？",
        "answer": "我校美术设计类专业2023年在河南省各专业录取分数线具体如下，供你参考：数字媒体艺术574.8分，公共艺术559.2分，产品设计557.6分，绘画557.2分，视觉传达设计557分，环境设计554.2分，工艺美术552.6分，艺术与科技540.6分 。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-器乐生",
        "question": "老师你好请问该校今年是否招生甘肃器乐生能否提供一下在甘肃近三年的录取分数",
        "answer": "你好，你是否有参加我校校考并取得合格？我们今年音乐学（乐器修造）专业在甘肃省有1个招生计划，招收音乐教育（器乐）合格考生。该专业今年是第一年从使用校考专业成绩改为使用省统考成绩录取，往年的数据不具备参考性。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术设计类",
        "question": "老师，上海美术生512，想报考贵校视觉传达设计专业，有希望吗？",
        "answer": "你好，我校美术设计类专业在外省使用省统考专业成绩，采取平行志愿投档方式录取。若你的文化分和美术省统考成绩均达上海市美术设计类专业本科批次省控线要求，具备报考资格，可以报考。平行志愿是可以填报多个院校专业组的，欢迎你报考我校。能否录取须以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-院系",
        "question": "看招生章程收费表，发现没有以前的“流行音乐学院”了，但有“音乐学院”和“现代音乐与 科技学院”，请问：爵士鼓是进哪个学院？",
        "answer": "你好，爵士鼓是我校现在音乐与科技学院下流行音乐专业招生的乐器种类之一。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-转专业",
        "question": "请问进校后如何转专业",
        "answer": "你好，转专业是我校教务处的业务范围。你可在上班时间拨打教务处电话具体咨询：025-83498383，也可登录教务处网站查询相关信息https://jwzx.nua.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-关于美术类浙江省录取分数线",
        "question": "老师你好，贵校2023年在浙江美术设计类各专业的录取分数线是多少？因为目前只能知道一个最低录取分，没有分专业的分数，感谢",
        "answer": "我校2023年美术设计类专业各专业在浙江省录取最低分具体如下，供你参考：产品设计573.6分，雕塑575.4分，动画592.8分，服装与服饰设计577.2分，工艺美术573.6分，公共艺术588.6分，环境设计578.4分，绘画579分，摄影576分，视觉传达设计577.8分，数字媒体艺术588.6分，戏剧影视美术设计576分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-专业方向",
        "question": "看了21号发布的外省招生计划，请确认：爵士鼓是否只属于“流行音乐”、不属于“音乐表演（管弦与打击乐器演奏）”？“打击乐”仅指小军鼓、马林巴、颤音琴？",
        "answer": "你好，我校“流行音乐”属于校考专业招收爵士鼓，“音乐表演（管弦与打击乐器演奏）”中的打击乐，不含爵士鼓等流行打击乐。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "你好，云南美术专业230文化370服从调节可以报考该校吗？",
        "answer": "你好，可以报考。我校美术设计类专业录取是按综合分择优录取，需文化和统考专业分均已达省控线要求。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-美术",
        "question": "贵校往年美术类专业文化录取分数大概多少分",
        "answer": "你好，我校美术设计类专业录取是按综合分择优录取，文化分须达考生所属省美术设计类专业统考本科省控线要求，我校本科招生网可以查看到去年的录取最低分情况。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-校考",
        "question": "贵校需要校考吗",
        "answer": "我校音乐表演（声乐演唱、中国乐器演奏、管弦与打击乐器演奏、钢琴与键盘乐器演奏）、作曲与作曲技术理论、音乐教育、流行音乐、音乐剧、播音与主持艺术、舞蹈编导、舞蹈表演、舞蹈学专业需要校考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京艺术学院",
        "title": "南京艺术学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下，广西理科美术生专业260文化430左右想报数媒和动画有机会吗",
        "answer": "你好，我校在广西美术设计类专业招收历史类考生，没有物理类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州科技大学",
        "title": "苏州科技大学-江苏美术历史",
        "question": "江苏美术历史512 位次4200 有机会上贵校嘛 录取会被退档吗？",
        "answer": "去年江苏美术历史最低分511，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州科技大学",
        "title": "苏州科技大学-录取",
        "question": "江苏物化生536报考贵校有哪些略次一点的专业组可以冲一冲呢（中外合作除外）有机会吗😭😭",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/H1ohsnCDCDkqCUeMQtMfkQ 您好，您可以结合推文中去年的录取位次来研判。往年位次高于你的，就可以作为你的“冲一冲”的专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "考生您好，可积极填报，外省计划较少，有希望录取，日语不影响录取，投档比例1：1，文科进校一般在东湖校区，宿舍条件良好"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "陕西理科470位次64716能被贵校计算机类专业录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎积极报考软件工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-受限专业",
        "question": "我的受限专业是服装设计与工程，如果我选了这个专业组服从调剂，服装设计与工程是这个专业组的最低分，而我的分数只能够服装设计与工程，是不是会被退档？",
        "answer": "我校服装设计与工程对色弱色盲没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取 文科是否可以转到理，工科专业 调档比例是多少 若大于100%，多出来的部分是否会被退档",
        "answer": "可以报考，进校可转工科专业，调档比例1：1，考生服从调剂，体检合格，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "老师，您好， 物生地518分，位次122991可以报考吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04，05专业组！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-专业与录取",
        "question": "请问贵校的数字媒体技术与服装设计与工程分别是哪个方向？广西考生475排名73009有希望吗",
        "answer": "考生您好，数字媒体技术属于计算机学院，服装设计与工程属于纺织与服装设计学院，就业都很好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-我想问一下",
        "question": "陕西理科470能上贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "可以报考，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "对单科成绩有没有要求，对色盲有没有什么限制，宿舍条件怎么样",
        "answer": "考生您好，对单科没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "我在贵州，分数474，排名70270，有可能吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可积极填报。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏省物化生513，12w，能不能进贵校09组的应用化学",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲。用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "考生您好，音乐类专业是我校今年新增专业，可以大胆填报，有录取希望。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-受限",
        "question": "改学校的服装设计与工程受34代码限制吗？",
        "answer": "考生您好，我校只对色盲，色弱有部分专业限制。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，如想成为人民教师，可填报我校126302专业组，如若不然，可填报我校126301专业组，有较大录取希望，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "物化533，进档不退吗",
        "answer": "考生您好，我校投档比是1:1，选择服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地539分，报考08专业组中的计算机类如软件工程的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退，录取机会大。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-音乐招生计划",
        "question": "老师您好，今年对浙江音乐学招生计划数量是多少？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校音乐学（师范）（声乐）计划数2人，（器乐）计划数1人。欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖南物化地.500分排名87783.可以上贵校比较好的专业吗",
        "question": "还有请问你们认可少数民族加分政策吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，大部分专业都可填报，可根据考生兴趣填报，有较大录取希望！我校是认可少数民族加分政策的。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "物化地分数515，排名124309 进贵校的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校04专业组，用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退。欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "我是安徽省物理类考生508，位次115528有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，在安徽的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可以看下我校优势专业：11个国家级一流本科专业建设点：自动化、新能源科学与工程、生物工程、机械工程、电子信息工程、数学与应用数学、食品质量与安全、材料科学与工程、计算机科学与技术、服装设计与工程、市场营...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好河南文517 有机会录取贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-音乐",
        "question": "老师您好，综合分493.25。专业255，音教综合485位次1452。音表综合491位次1397。请问有希望报考高校的相关音乐专业吗？",
        "answer": "考生您好，可积极大胆填报，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-广西",
        "question": "广西465分，81000名服从调剂能稳录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年大部分的录取位次和分数，可积极大胆填报，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！可积极大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西物化生组合 500分",
        "question": "能够上优势专业吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！可积极大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "安徽考生525排名9.3w可以录取码，有什么合适的专业可以选吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可看下我校的优势专业："
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "历史类 501报贵校有希望吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校01专业组，还可填报我校03专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以填报什么专业？",
        "answer": "考生您好，你可以看下我校的优势专业："
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-转专业",
        "question": "转专业有没限制多少名同学可以转，还是要前多少名的成绩可以转",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "安徽理科500分，126198位次，能报考该院校吗，若能，能报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可看下"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-日语专业",
        "question": "贵校日语专业要求外语语种为英语、日语。那么在日常教学中，是两语种结合使用吗？",
        "answer": "考生您好，正常授教授日语，不会两种语言结合。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学",
        "question": "中外合作必须要出国吗",
        "answer": "考生您好！我校中外合作办学可不出国。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是河南文科的一名考生，高考为502分，位次在36361~37018之间，想报考贵校的管理学，希望大吗，另外贵校在河南今年的招生人数是？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，可积极大胆报考！欢迎报考1"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-考研",
        "question": "该校考研率大约是多少？",
        "answer": "考生您好，我校学风优良，毕业生考研升学率平稳增长。2024年有717人考取研究生，其中有241名学生被原985，211高校或QS世界排名前200高校录取继续深造。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "物生地529，经济统计学录取概率大不？",
        "answer": "考生您好，可用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏物化生528，请问可以报考贵校吗？（不考虑中外合办）",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09，04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-英语专业",
        "question": "请问报考贵校英语专业需要参加口语考试吗",
        "answer": "考生您好，我校英语专业不需要口语考试。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-河南文美 文化452 专业214能报吗",
        "question": "河南文美 文化452 专业214能上吗",
        "answer": "      考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "question": "老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-请问贵校调档比例多少？江苏考生进档接受调剂会退档吗？",
        "question": "请问贵校调档比例多少？江苏考生进档接受调剂会退档吗？",
        "answer": "考生您好，我校投档比是1:1，选择服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-浙江考生",
        "question": "1.浙江考生纯文科530位次134139有机会报贵校吗 2.有什么专业推荐给我这个分段吗 3.寝室是上床下桌吗？ 4.投档比是1：1吗？（感谢老师答疑）",
        "answer": "考生您好，我校今年有新增专业，可以大胆填报！寝室是上床下桌，我校投档比是1:1，选择服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学不出国无法获得双学位吗？",
        "answer": "考生您好，中外合办不出国是无法获得双学位的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-河南考生",
        "question": "理科451 可以报考本校哪些专业，望回复，谢谢",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏物化地485分能否进入贵校的非中外合作办学的专业组",
        "answer": "考生您好，难度较大，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-麻烦咨询谢谢",
        "question": "老师好，请问09专业组生物工程/生物制药限制视力吗？因我近视受限24/25/26/34里有个限制海洋科学/海洋技术/生物医学技术，感觉应该不受限，但因对专业不甚了解，还是想请教一下，谢谢",
        "answer": "考生您好，09专业组中生物工程是不录取轻度色觉异常，色觉异常II度以及不能准确识别红，黄，绿，蓝，紫各种颜色中任何一种颜色的导线，按键，信号灯，几何图形。09专业组中两个专业是不限制视力的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取概率大不大",
        "question": "河南考生 理科男 451 位次232242 可以报考哪些专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "您好 江苏艺术生（美术） 501 分位5970 能报该校吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，录取机会大！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏",
        "question": "江苏物化地508分133497名能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-浙江美术245综合539排名7717能录吗",
        "question": "会退档吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！我校是1：1，选择服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业好转吗",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "安徽物化生521排名97163，能报考贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可以看下我校的优势专业包括："
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，我江苏美术艺术生，综合分483，排名9470,能有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年美术专业有所扩招，可积极大胆填报！有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生，分数522，位次25181，我想报考贵校的汉语言文学专业，我会被录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，可大胆积极报考，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生，高考507，位次134801，能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询一下我上该校的概率大不大",
        "question": "江苏省文科540，省排名22464上你们学校的概率大不大，如果要转专业的话对成绩绩点有什么要求吗，谢谢。",
        "answer": "考生您好，如想成为人民教师，可填报我校126302专业组，如若不然，可填报我校126301专业组，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-被贵校录取的可能性",
        "question": "江苏考生 物政地 523分 位次113932 女生 服从调剂 被该校录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，您可填报我校我校04专业组，可以用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "安徽文科33584有望被贵校那个专业录取",
        "answer": "考生您好，请问你的分数是多少?"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-陕西省2024年理工考生咨询",
        "question": "陕西省2024年理工考生，位次76753，分数452，可以报考贵校的工学类学科吗？有希望和机会吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏理科526能否录取贵校，07、09专业组希望大吗",
        "answer": "考生您好，您可用靠前的志愿填报，服从调剂，进档不退，有录取希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "请问广西文科考生515分12822名有机会录取汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-转专业",
        "question": "贵校转出和转入有什么要求，要达到前百分之几，需不需要重修转入专业的课时",
        "answer": "转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "考生您好，今年我校美术专业有所扩招，有希望录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取（江苏考生文科）",
        "question": "请问文科534有希望录取贵校师范类专业吗？(●'◡'●)",
        "answer": "考生您好，如想成为人民教师，可填报我校126302专业组，如若不然，可填报我校126301专业组，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院音乐",
        "question": "江西音乐教育1358 器乐表演972 有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，音乐学（师范）是我校今年新增招生专业，可以大胆填报，有录取希望!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师你好，山东考生457分左右，28万左右，有希望报考吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖南文科502位次23593能机会被贵校录取吗",
        "question": "贵校宿舍如何",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！我校提供良好的住宿条件，宿舍配备空调，浴室全天开放。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生物生政519报考贵校都录取率大吗？",
        "question": "江苏考生物生政519报考贵校都录取率大吗？",
        "answer": "考生您好，有机会录取！建议您用靠前的志愿填报，勾选服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化考生511有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖南理541位次四万八可以录上最好的专业嘛",
        "question": "湖南理541位次四万八可以录上最好的专业嘛",
        "answer": "考生您好，我校的优势专业包括："
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "物生地518 位次120390 有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，可用靠前志愿填报我校04专业组，服从调剂，进档不退。有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-广东",
        "question": "广东物化生517，排位119664有没有机会报考贵校的201专业组中的002",
        "answer": "考生您好，可以积极报考，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏文科525分 位次28648，可以冲刺贵校的汉语言和会计吗",
        "answer": "考生您好，如果是汉语言非师范的，录取机会大，专业按梯度填报。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-填报",
        "question": "老师，126308专业组，江苏考生520有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲，还可填报我校04、09专业组，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地 516 122991 可以被04专业组录取吗",
        "answer": "考生您好，可以用靠前志愿填报试着冲一冲，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取咨询",
        "question": "老师 你好，我们是江苏物化生考生，位次86000，中外不考虑，07，08专业组里专业挑选几率多大，谢谢",
        "answer": "考生您好，您的位次高于我校去年大部分的录取位次，07，08专业组有较大录取希望！可以积极填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生咨询",
        "question": "请问，江苏纯文495可否填报贵校。谢谢！",
        "answer": "考生您好，可填报我校03专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "考生您好，服装与服饰设计专业是今年新增的，可以大胆填报，有录取希望！欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏美术生投档分524可以报考吗",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的录取分数，有很大录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学10",
        "question": "请问出国对于雅思有要求吗？",
        "answer": "考生您好，可以考雅思，托福或其他学校认可的外语水平考试，部分学校也有校考。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江西物化生511有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的录取分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是学物政生，总分524分，想报你们学校126304专业组，录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，你的分数可用靠前的志愿填报，服从调剂，进档不退，有希望录取！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-身体要求",
        "question": "本人有轻度脑瘫，但不影响学习，能否报考贵学校",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校美术专业不面向四川招生。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏物生地481能上吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江西物生地481，11万录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-外语",
        "question": "您好是否开设俄语课，英语四级是不是必须要求过",
        "answer": "考生您好，我校不开设俄语课，英语四级不一定要过，非外语类专业学生外语考试等级成绩达到普通全日制本科非外语类学生学位授予外语要求之一。可以参加全国大学俄语四级考试。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生咨询",
        "question": "您好请问532 92700左右报考贵学专业可选性大吗？电气工程及其自动化录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有很大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-安徽美术生录取咨询",
        "question": "我是安徽美术生，统考位次3261，想要报考贵校的视觉传达专业，请问我的机会大么",
        "answer": "考生您好，请问你的综合分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-投档比",
        "question": "请问一下若是服从调剂全部勾选那么档案被提走后还会退档吗",
        "answer": "考生您好，我校投档比是1：1，进档后选择服从调剂，进档后不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-陕西",
        "question": "陕西理科分数464 排名68616能报吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "考生您好，我校是有中外合作办学，中外高校学分互认联合培养项目，我校去年中外合作办学录取是13万左右，中外学分互认录取是16万左右。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "湖北物化生532有希望报考贵校智能制造专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-公共外语",
        "question": "您好，请问贵校的公共外语课程是否开设日语？能否以日语为第一外语学习毕业？",
        "answer": "考生您好，我校公共语言课是有日语的，也是可以以日语为第一外语学习毕业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-公共语言",
        "question": "老师您好，请问高考外语为日语，贵校公共语言有日语嘛",
        "answer": "考生您好，我校公共语言是有日语的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏文科",
        "question": "江苏文科美术生综合495 排名7067 报考机率大吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-费用问题",
        "question": "请问艺术类专业所需费用是多少",
        "answer": "考生您好，艺术类专业是6800每一学年。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏考生511分有希望可以冲吗",
        "answer": "考生您好，您的选科如是物理加化学，可以填报我校10，11，12专业组。有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏文科美术生综合495 排名706报考机率大吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "浙江艺考生527。历史，位列10155。有希望能冲刺吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛13苦您了！",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-贵校04,10,12专业组最低投档线",
        "question": "贵校04,10,12专业组最低投档线",
        "answer": "考生您好，投档线是在报考后由江苏省教育考试院公布。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-有研究生点位吗",
        "question": "有哪些研究生点位",
        "answer": "考生您好，我校正在申请硕士学位授予单位和硕士点，已通过江苏省教育厅审核，目前处于国务院学位委员会评审阶段。我校现有与苏州大学，中国矿业大学，东北石油大学等省内外高校的联合培养研究生一百多人。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "老师，你好！我是河南文科的一名考生，高考为502分，位次在36361~37018之间，想报考贵校的审计,会计，汉语言文学，您觉得哪个更有可能呢?",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常理工硕博点",
        "question": "请问在汉语言文学和英语师范这两个专业有硕博点吗？",
        "answer": "考生您好，我校正在申请硕士学位授予单位和硕士点，已通过江苏省教育厅审核，目前处于国务院学位委员会评审阶段。我校现有与苏州大学，中国矿业大学，东北石油大学等省内外高校的联合培养研究生一百多人。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生 费用",
        "question": "安徽纯文 465 43851能上吗 学费大概多少钱",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏，物化地527分，是否能报贵校自动化类专业",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会冲一下贵校的电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生您好，电气工程及其自动化专业是不面向海南招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "广西考生分数489位次62053左右，有希望录取贵校的数字媒体技术吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有录取希望！可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院的进档线是什么？与其所选的专业组有关吗？",
        "question": "常熟理工学院的进档线是多少？与其所选的专业组有关吗？",
        "answer": "考生您好，投档线是在报考后由江苏省教育考试院公布。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地497位次147675能考上吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考录取咨询",
        "question": "老师您好，江苏省物生政529，排名106218，能否报考贵校",
        "answer": "考生您好，可填报我校04，有较大录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地",
        "question": "老师您好,我孩子541物化地能进你们学校吗?想学计算机",
        "answer": "考生您好，可填报我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，您的分数录取机会较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-理科",
        "question": "安徽物化生516 排名104568 专业不限 有机会冲贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常理工招生",
        "question": "请问该校汉语言文学专业在江苏招生人数与2023年相比增加还是减少呢？",
        "answer": "考生您好，我校汉语言文学非师范的是新增的，汉语言师范人数有所减少，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常理工硕博点",
        "question": "请问该校在汉语言（师范）有硕博点吗？",
        "answer": "考生您好，我校正在申请硕士学位授予单位和硕士点，已通过江苏省教育厅审核，目前处于国务院学位委员会评审阶段。我校现有与苏州大学，中国矿业大学，东北石油大学等省内外高校的联合培养研究生一百多人。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏",
        "question": "江苏考生，物化地512分，有希望录取吗，有哪些专业可以选择",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校04专业组，还可填报我校10、11，12专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师，江苏文科518史政地能上吗？该报哪个专业组？退档概率大吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校01专业组，可用靠前志愿填，服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏",
        "question": "126307专业组有单科限制吗，物化生535稳吗",
        "answer": "考生您好，07专业组物化可以报的，07专业组录取机会大，专业按梯度填报。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询录取",
        "question": "江苏考生物化地今年531位次103672能不能冲一下",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师你好， 江苏物化地511可以上哪些专业？",
        "question": "老师你好， 江苏物化地511可以上哪些专业？",
        "answer": "考生您好，可报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖北考生530分，物政地，有机会被贵校录取吗",
        "question": "湖北 530分 位次64476 物政地",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年录取的大部分专业的位次和分数，有较大录取希望！欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-专业",
        "question": "能不转专业，有什么要求",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏考生物生政527分能够报吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04专业组，用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "老师您好！江苏物化政 517分，报应急技术与管理，有希望录取吗？如该专业可以是否可以转专业？谢谢！",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年录取分数接近，有录取希望！该专业是可以转专业的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "考生您好，我校是1：1投档，若进档后选择服从调剂，进档后不退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-分数",
        "question": "物化生535能报那些",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川理科考生",
        "question": "你好，528分位次97206是否有希望报考本校？有推荐专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！可以填报我校11个国家级一流本科专业建设点：自动化、新能源科学与工程、生物工程、机械工程、电子信息工程、数学与应用数学、食品质量与安全、材料科学与工程、计算机科学与技术、服装设计与工程、市场营销。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏文科529分位次26806有机会被贵校录取吗？如果可以报什么专业比较稳？",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校126302专业组，还可填报我校126301专业组，录取希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-2024年江苏考生物化生501，可以报考吗",
        "question": "2024年江苏考生物化生501，排名142527（同分1307人）可以报考吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，能报哪些专业？艺术类可以转非艺术类专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，可以填报我校15专业组，有较大录取希望！艺术类是不能转非艺术类专业的,欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学10",
        "question": "中外合作办学10，如果不出国，毕业证书上会注明“中外合作办学”吗？如果出国的话，一年费用大概是多少？",
        "answer": "考生您好，毕业证书是不会注明的，中外合作办学去德国是18万左右，英国20万左右。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-受限制不予录取",
        "question": "纺织工程专业受34代码限制吗？",
        "answer": "考生您好，纺织工程专业是不受限制的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西考生",
        "question": "请问江西考生历史方向534分，位次15553可以录取该校吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏507分，物政生有机会报吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作",
        "question": "中外合作培养模式怎样的？入校以后可以转专业吗？毕业证书有区别吗？学费多少？",
        "answer": "考生您好，中外合作培养模式是机械3+1，电气3+1.5，电信3+1。中外合作培养是不可以转专业的，毕业证书是没有区别的。学费是德国18万左右，英国20万左右。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏艺考音乐音表器乐",
        "question": "江苏音乐艺术生，器乐，音表总分458，排名，893；音教总分450，排名863，有希望入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询志愿填报",
        "question": "老师您好！孩子517分（物化政）是否可以报考你校？如可以有希望报考那些专业合适？非常感谢！",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校04和09专业组，还可填报我校10、11，12专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考试，文科528分，会计学、财务管理能被录取吗",
        "question": "江苏考试，文科528分，会计学、财务管理能被录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年的分数接近，可以用靠前志愿填报，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川招生",
        "question": "您好 请问贵校是否存在专业极差若存在专业级差那么是哪些专业存在呢 贵校的投档比是百分之105 多出来的百分之五学生是否会被退档呢",
        "answer": "考生您好，我校是没有设置专业极差的。我校是1：1投档，选择服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生",
        "question": "物化地517报贵校行吗",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校04专业组，还可填报我校10、11，12专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师您好，江苏文科考生",
        "question": "分数505，有希望报贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，可填报我校03专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化生540报自动化有多少把握",
        "answer": "考生您好，你的分数录取机会较大，专业按梯度填报。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科510分121474位接受调剂有可能录取吗？进档会被退档吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年大部分专业的录取位次和分数，有较大录取希望！我校是1：1投档，进档后若选择服从调剂，进档后不退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏历政地排名三万一千多有希望进该校吗？",
        "question": "进校后专业好转吗？不同专业组间可以转吗？这个专业组是按照招生计划上的专业组来分的吗？",
        "answer": "考生您好，转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。专业组和按照招生计划上的专业组是一样的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化生540报自动化有多少把握",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年的录取的分数接近，有录取希望！欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-授课",
        "question": "老师 这个中外合作办学 授课是有外教参与 还是就咱们自己老师授课 如果外教参与 对孩子的英语要求高不高",
        "answer": "考生您好，有关课程的问题您可以在微信上搜索常熟理工学院本科招生，可以找具体学院进行详细询问。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏历史美术生排名9711-常熟理工",
        "question": "老师您好！请问江苏历史美术生专业分217，文化441，合计482，省排名9711，可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": " 考生您好，您的分数和我校去年的录取位的分数接近，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师好，江苏物化地530分",
        "question": "位次104893有望被贵校08专业组录取吗？",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地535 位次9万8 能否被贵校的08专业组录取",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师您好，请问服从调剂是在该专业组里调剂，还是跨专业组",
        "question": "请问服从调剂是在填报贵校该专业组里调剂，还是被安排到其他没填报的专业组里调剂",
        "answer": "考生您好，服从专业调剂只会在本院校专业组中未录满的招生专业中进行调剂，不会跨批次，跨科类，跨专业组进行专业调剂。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学",
        "question": "老师 中外合作办学 必须要出国吗 能否4年都在国内学习 另外这个中外合作办学的学费是 多少钱一年",
        "answer": "考生您好，中外合作办学，可以不出国。在国内学费是26400元一学年。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-美术物理",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏 物地生 463有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化生531可以稳上计算机专业吗",
        "question": "江苏物化生531可以稳上计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年的录取分数接近，有录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师您好，江苏物生地497分位次147675能上本校吗？",
        "question": "若能上可以选择什么专业？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-安徽考生",
        "question": "物化生 527 排名90327 可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数高于我校去年的录取位次和分数，有较大录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生（男）物化地532可以报考咱校哪些专业比较稳？",
        "question": "可以冲咱们学校的王牌专业么？请给建议",
        "answer": "考生您好，你可以冲一冲我校08热门工科组，还可以填报07，09，04专业组。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "贵州美术 综合分460能报考吗？",
        "answer": "考生您好，我校美术专业不在贵州招生。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化449，排名82303，可以上贵校的数学与应用数学（师范）吗？",
        "answer": "考生您好，你的分数是否打错了？如果是549分，那你的位次和分数高于我校去年录取位次和录取分数，有较大希望录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏物化地535，能报贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生您好，你可以用靠前的志愿填报，服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师好，江苏淮安物化地男生491分",
        "question": "位次155089有望被贵校中外合作办学10专业组录取吗？假如录取可以不用出国吗？费用是不是都一样哈？谢谢老师回答！",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲，10专业组中外合办，可以不出国。费用在国内费用是26400元一学年。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师好，江苏淮安物化地男生491分",
        "question": "位次155089请问老师有希望被贵校中外合作办学12专业组录取吗？假如录取是不是一定要出国？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，12专业组是要出国的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生",
        "question": "老师 您好 南京考生 物化政 492 有机会入学吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "考生您好，进档后若选择服从调剂，进档后不退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-中外合作办学",
        "question": "老师请问10专业组不出国的话，可以直接在国内考研吗；宿舍是和不出国的学生安排在同一个宿舍吗；平时上课和出国的那些有什么不同",
        "answer": "考生您好，中外合作办学，可以不出国，既然想考研，不如出国，出国考研成功率高，还可以申请QS前200的学校，国内考研卷。宿舍由后勤统一安排。课程问题可以在微信上搜索常熟理工学院本科招生，在里面可以查找学院招生咨询。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考专业",
        "question": "老师您好，四川理科位次76347，想问学校比较推荐报考的专业有什么？",
        "answer": "考生您好，请问你的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-转专业",
        "question": "老师您好，我们是物生政525分，如果想转到贵校工科专业，需要哪些条件？",
        "answer": "考生您好，我校转专业条件比较宽松，已修课程合格即可；学生按学校规定提出申请；考核通过后转入我校其他专业学习。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "湖南美术生文科综合分283.5，排名6723有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，你的位次与分数与我校去年录取位次与录取分数相近，有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地考生，总分511，位次13000，被贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生",
        "question": "南京 物生地 女孩 524 可条件，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，你可以填报04专业组，用靠前志愿填报，服从调剂，进档不退。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏文科517位次3.2w+可能录取吗",
        "answer": "考生您好，你可以冲一冲我校01专业组，还可以填报03专业组，用靠前的志愿填报，服从调剂，进档不退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地512可以冲哪个专业组",
        "question": "江苏物化地512可以冲哪个专业组",
        "answer": "考生您好，你可以试着冲一冲04专业组，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院",
        "question": "你好，江苏理科美术500分，位次929，有希望吗",
        "answer": "考生您好，艺术物理类考生较少，可积极填报！欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "河南理科517能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，你的分数与我校去年大部分专业录取分数相近，有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "question": "四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，可积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏男生物化生520，位次117795，色弱，请问能报考贵校哪个专业组？",
        "answer": "考生您好，色弱不能录取专业有：应用化学，生物工程，食品科学与工程以及学前教育。可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "安徽物化生525分报考贵校的自动化专业有机会吗",
        "answer": "考生您好，你的分数高于我校去年录取分数，有较大录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "考生您好，我校是1：1投档，选择服从调剂，进档不退档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "河南理科526，位次:10万6千，能否报考贵校软件工程",
        "answer": "考生您好，你的分数与去年我校录取分数相近，有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6穿文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "考生您好，你的分数与我校去年录取分数相近，有录取的希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生咨询",
        "question": "四川理科516位次11万可以录取吗",
        "answer": "考生您好，你的分数高于我校去年录取分数，有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考咨询 专业",
        "question": "老师你好 我是浙江考生 540 122738 政地生 报考贵校希望大吗 可报考什么专业",
        "answer": "考生您好，你的分数与位次与我校去年录取的分数与位次相接近，有录取希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我们是江苏美术物理类 文化452，美术215，综合486， 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "考生您好，有录取的希望，建议报考，可以冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，理科高考530，排名104893，录取该校08专业组可能性大吗",
        "answer": "考生您好，如果您是物化类考生，有希望录取到08专业组，可以冲一冲！如果您没有选择化学，则无法报考08专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏美术历史类考生，文化456，美术225，总分499，位次6302，可以报考本校产品设计吗",
        "answer": "考生您好，可积极报考，有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考咨询",
        "question": "我是江苏考生，高考530（位次是104893），能否报考贵校07专业组？",
        "answer": "考生您好，可积极报考，录取希望较大！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-专业",
        "question": "物生地可以报考哪些专业",
        "answer": "考生您好，可填报我校04，05专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师您好！我是江苏物化生考生548报考贵校专业王牌专业没问题吧",
        "answer": "考生您好，您的成绩在我校选择专业范围广，可以考虑我校优势专业：11个国家级一流专业，13个省一流专业等，具体信息可以在我校官网查看，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报哪种专业",
        "answer": "考生您好，如果是物化政学科，理工类专业都可以填报。可以根据考生兴趣填报，专业填报时注意梯度，不可全部是热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师请问10专业组不出国的话，拿到的是本校的学士学位证吗",
        "question": "老师请问10专业组不出国的话，拿到的是本校的学士学位证吗",
        "answer": "考生您好，不出国的话，毕业是本校的学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西 理科",
        "question": "524能否考入贵校计算机或电子信息工程专业 请问去年这两个专业的最低录取名次是多少",
        "answer": "考生您好，这两个专业不向江西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师，江苏物化政518有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，可以冲一冲我校09专业组，还可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-521 116478 能报数字媒体技术吗",
        "question": "521 116478能报数字媒体技术吗，如果不能报有没有什么可以推荐一下",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲，还可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537可以报贵校吗？以及哪些专业",
        "answer": "考生您好，可积极报考！软件工程，自动化，机械电子，机械工程，机器人工程，光电信息科学，材料科学与工程"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地考生",
        "question": "分数530，排名104893，有多大希望报上贵校。",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化生519，位次 119051 能稳上该校哪些专业？",
        "question": "江苏物化生519位次119051能稳上该校哪些专业？",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校09专业组，还可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物地生录取",
        "question": "江苏物地生529分是否有希望录取？可选择专业吗？",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校05专业组，还可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-河北省招生人数大概有多少",
        "question": "河北省女生物生地530分可以报考那些专业",
        "answer": "考生您好，可以报考物理类的生物制药专业。录取计划数是8人"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏史政地 531",
        "question": "老师您好，请问一下 江苏史政地 531，排名25911能上贵学校什么专业",
        "answer": "考生您好，如想成为人民教师，可填报我校126302专业组，如若不然，可填报我校126301专业组，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地537分96023名可以报考哪些专业",
        "answer": "考生您好，可以冲一冲05专业组，还可以报考我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "物化地 519 12万次 贵校工科专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校09专业组，还可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-艺术历史",
        "question": "综合分503能报视觉传达稳吗 视觉传达有哪些限制或要求",
        "answer": "考生您好，您的分数与去年我校录取分数很接近，有极大录取希望！限制：色觉异常II度以及不能识别红黄绿，蓝，紫各种颜色中任何一种眼色的导线，按键，信号灯，几何图形。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-湖北物化525可以报考吗",
        "question": "湖北物化525可以报考吗",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年的录取的分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-能否入校",
        "question": "您好，江苏历史考生，490 排名44946 服从调剂 能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校03专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取（安徽物化生）",
        "question": "老师我的高考分数为513分位次为108610，能够被院校录取吗？服从调剂之后会被退档吗",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的录取分数，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！选择服从调剂后进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-物化生529报考，有什么建议",
        "question": "物化生529报考，有什么建议",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-山东艺考生",
        "question": "美术综合分472有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年录取的分数，有较大录取希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生",
        "question": "你好 我是南京考生 物化政492分 排名153886名 有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车。欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏省内历史美术生排名9711",
        "question": "老师您好！请问江苏省内历史美术生，美术分217，文化441，合计482，省排名9711，报考贵校有希望吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取概率及其专业",
        "question": "江苏物地生女生519有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，可填报我校04专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，江苏物化组合517分 12万1000多有机会录取该学校数学与应用数学专业吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏艺术考生",
        "question": "江苏历史美术生综合分486排名8875能上贵校产品设计专业吗",
        "answer": "考生您好，有录取希望，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生选科553省排名76276能否被贵校汉语言师范专业录取",
        "answer": "考生您好，你的分数在我校报考专业范围广，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生概率",
        "question": "请问江苏文科生（史政地）524分，有希望报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "考生您好，可以冲一冲我校02专业组，也可填报我校01专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-467 物化生 江苏 可以上咱们学校吗",
        "question": "467 物化生 江苏 可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车."
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-求助是否能考上",
        "question": "您好！湖北考生物化生，高考分数514分，能否报考贵校？如能，需填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲物流管理，功能材料以及机器人工程等，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-关于外省考生录取",
        "question": "老师你好，贵州物理组，分数468，位次74882，能报考贵校专业吗，化学比较可以",
        "answer": "考生您好，您的成绩可报考招生计划里理工类的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-2024届广西音乐生",
        "question": "2024广西音乐教育艺术228文化352综合分461可以报考常熟理工学院吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏理科508有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，，如果是物理加化学，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "你好，湖南美术综合分283.6 排名6676 同位次共有29人 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在湖南招收美术考生，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工",
        "question": "文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，可填报我校13，14专业组，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校中外合作办学吗",
        "question": "今年江苏地区的10专业组的中外合作办学可以不出国吗",
        "answer": "考生您好，您的分数和我校去年的录取的分数接近，有录取希望，10专业组是可以选择不出国的。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "你好，江苏丹阳考生，物化地，501分，可以报考贵校的汽车相关专业吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言",
        "answer": "考生您好，您的分数高于我校去年的录取分数接近，有较大录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "你好 物化生江苏497有希望报考吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-广西美术生",
        "question": "综合分466，位次是7134能报该院校吗",
        "answer": "考生您好，有新增美术专业，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您所举专业是不在福建招生的，招生专业可以在我校官网上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "河南省理532位次97837可以报考哪些",
        "answer": "考生您好，你的成绩在河南招生的理工专业里大部分都是可以选择的，详细专业情况可以在我校招生官网上查询，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化生518分能报哪些专业",
        "question": "不希望是联合学校的，也不想是中外合作的，选专业之后有几次机会能改，能不能读研和读硕，有机会吗？",
        "answer": "考生您好，可试着冲一冲我校04专业组，可用靠前的志愿填报，服从调剂，进档不退。我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化政502可以报考该校吗",
        "question": "江苏物化政502可以报考该校吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师你好！江苏物生地分数501，位次142527能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化生469份可以报你们学校吗",
        "question": "江苏物化生469份可以报你们学校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏，物化515，位次12.5W，可以报吗？",
        "question": "江苏，物化515，位次12.5W，可以报吗？",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校04专业组，还可报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "请问如果我服从调剂，但是我在被提档前提下，分数未达所选专业招收的分数，那么调剂时，是在该专业组内进行调剂还是在该院校内调剂，那么若是在院校内调剂，调剂专业是否包含中外合作专业",
        "answer": "考生您好，服从调剂的是在同一院校专业组内随机调录到录取计划未满专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-志愿填报",
        "question": "江苏物政地考生 位次122991，能被该校哪个志愿录取",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "question": "江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-物化地465山东能上",
        "question": "男生物化地465山东能上吗",
        "answer": "考生您好，可以试着冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-物化地542位次89636能报考那些专业，概率大吗",
        "question": "物化地542位次89636能报考那些专业，概率大吗",
        "answer": "考生您好，可报考我校08热门工科组，还可填报我校07、09，04，专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏535被贵校08专业组录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-关于专业",
        "question": "贵校今年还开设功能材料专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年还开设功能材料专业，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校04专业组，还可填报我校10、11，12专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏 文科 519 位次31429能报贵校师范类专业吗？如果被调剂，可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！可以转专业，转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-天津28002位次",
        "question": "天津28002位次539分能报贵校计算机吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-投档比",
        "question": "是100%吗",
        "answer": "考生您好，投档比是1;1投档，欢迎报考."
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取问题",
        "question": "江苏历史美术投档分491，位次7856，有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-选课物化地",
        "question": "冲击热门专业的概率大吗",
        "answer": "考生您好，请问你的分数及其位次是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏音乐艺术统考",
        "question": "历史方向，器乐主项，走音乐教育，音乐专业203分，文化422，全省排名650，能否报考贵校音乐学（师范）专业",
        "answer": "考生您好，有希望录取，请积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 548 82304名能报考什么专业合适",
        "answer": "考生您好，可填报我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组等，你的分数专业选择余地大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-你好，江苏物化政463会被贵校录取吗",
        "question": "你好，江苏物化政463会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-Hello 常熟理工 志愿咨询",
        "question": "苏州文科 522 财务管理可以吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川理科501分，另有10加分，511可冲能源与动力工程否",
        "question": "请问老师，四川理科501分，另有10加分，511分，位次120142，可以报考能源与动力工程专业吗",
        "answer": "考生您好，您所举专业是不在四川招生的。招生专业详情可以在我校官网上查看。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏 美术 物理类",
        "question": "江苏 美术 物理类 投档分486 排名1232，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，艺术物理考生总体偏少，可积极报考，有望录取！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏录取",
        "question": "物生地 521分 位次116478 有机会录取么 录取机会大么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-关于转专业",
        "question": "请问老师，我是物政地的学生，进入物不限专业可以转入工科专业吗？对于转专业有什么要求?",
        "answer": "可申请，我校转专业政策宽松：考生进校后在第一学期期末和第三学期期末有两次申请转专业机会，可在首选科目相同的专业中提出申请。中外合作办学和高校中外学分互认联合培养项目不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地521，位次117794，能进贵校吗？进档不退档吗",
        "question": "老师您好，烦请咨询一下，谢谢。江苏物化地521，位次117794，能进贵校吗？进档不退档吗",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师，江苏504，物生地，位次在138642，能报考本校吗",
        "question": "老师，江苏504，物生地，位次在138642，能报考本校吗",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组，但更建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-501常",
        "question": "您好，请问江苏理科，选科物化地，总分501分，能被贵校电气自动化中外合作录取吗？",
        "answer": "考生您好，可报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏省物生地543",
        "question": "江苏省物生地543省排88415有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，可报考我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生",
        "question": "物化政483可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-志愿咨询",
        "question": "请问下福建考生514分，64237名，能报考贵校吗？大概什么专业更能录取",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！专业填报时注意梯度，不可全部是热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "广西413分，过本科线13分，位次46000有望成功填报该学校吗",
        "answer": "考生您好，广西今年刚改革，有40个志愿组，可积极大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地483分有机会冲击贵校吗",
        "question": "江苏物化地483分有机会冲击贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-艺考咨询",
        "question": "江苏省 美术 理科 486 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "考生您好，艺术理科生人数较少，可积极填报！希望得到幸运女神的垂青！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "您好！请问江苏学生 报考工科 大概需要多少位次呢？",
        "answer": "考生您好，12万以上可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏",
        "question": "江苏文科艺体投档分497有望报吗",
        "answer": "考生您好，您的分数有希望录取！可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考咨询",
        "question": "江苏女生物化地2024年高考546，推荐什么专业",
        "answer": "考生您好，可报考我校08热门工科组，还可填报我校04偏文组、07制造组、09生物组，欢迎报考！欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏理科499，希望报考贵校的新能源或汽车类专业，有希望吗？",
        "answer": "考生您好，可积极填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏113932名",
        "question": "选的物化生，523分，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组！专业填报时注意梯度，不可全部是热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化地490可以报考吗",
        "question": "江苏物化地490可以报考吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏文科514可以报考汉语言文学专业吗？",
        "answer": "考生您好，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "你好 江苏物化生497位次147000可以尝试报考吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "请问，美术综合分475有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在广东不招收艺术生，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "您好，江苏物化生，总分515分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组，也建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川录取",
        "question": "四川理科526，位次99813有望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年的录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-有哪些科目变成今年不选化学无法选择的",
        "question": "有哪些科目变成今年不选化学无法选择的",
        "answer": "考生您好，不选化学，可积极报考我校04、05组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生政469有机会可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，难度较大，可关注我校必须出国的中美或中芬项目"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-分数线",
        "question": "今年专业分数线会不会降",
        "answer": "静待花开"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，贵州今年高考改革，为专业+院校模式，对考生很友好，您可根据自己意向的专业积极填报！不用担心调剂问题！我校工科专业就业率非常高！进校可转专业！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "物化生541 9万名能报考电气自动化吗",
        "answer": "考生您好，可积极填报！有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏省物化生519能不能上？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西理科",
        "question": "江西理科高考分数503能报考贵校吗，如果可以麻烦推荐一下",
        "answer": "考生您好，江西今年高考改革，混沌天际，期待您一斧开天地！江西有45个专业组，可积极大胆报考！欢迎江西学子报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏物化地529分有机会冲击贵校的07专业组吗",
        "answer": "考生您好，有望成功，可积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "您好 江苏物化生520 可以报考什么专业",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组！专业填报时注意梯度，不可全部是热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏考生，历政地，519分，报考该校02组师范类有希望吗",
        "answer": "考生您好，可冲一冲！该专业只有三个师范专业，不进档直接到下一个志愿，值得一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位7100有望被贵校录取吗？如果可以请问报什么专业就业率比较高？",
        "answer": "考生您好，报考外省高校，有时会有大小年现象，您可积极报考！我校工科就业率很高！您值得拥有！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询录取",
        "question": "江苏理科考生，总分517，位次121719，能录取到服装设计与工程专业吗？",
        "answer": "考生您好，有录取希望，服装设计与工程是国一流专业，常熟的服装产业是千亿级产业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询专业",
        "question": "江苏物化生559分可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "考生您好，可报考我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江西503排名83107有希望被该校录取吗",
        "answer": "考生您好，外省录取有大小年，可积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化政511，可以报贵校吗?",
        "question": "511分可以报贵校什么专业，转专业的要求与几率",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生509",
        "question": "请问我能不能被贵校录取",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组，也建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川招生",
        "question": "老师您好 四川理科生506位次127159可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，报考外省高校，有时会有大小年现象，您可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-常熟理工学院报考",
        "question": "江苏淮安物化地，513分，排名126938，能否报考？什么专业？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组！专业填报时注意梯度，不可全部是热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物生政516分能录取贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "基本1：1"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川理科530可以报考计算机专业不",
        "question": "四川理科530,可以报考计算机应用专业不？",
        "answer": "考生您好，您的位次和分数和我校去年在四川的最低录取位次和分数接近，有录取希望！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏女生 物生政专业选择咨询",
        "question": "老师您好，江苏女生 物生政546分，排名84178，贵校有偏理工科的专业可报吗。 另外，如果没有理工科专业可报，报汉语言文学或者师范类专业能被录取吗，大学里能转专业到计算机/电气这类的工科专业嘛？ 谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，可填报我校04，05专业组！欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考生",
        "question": "总分在475能否报考贵校",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏理科，选科物化政，465，服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗 该校日后能否继续考研其他高校？",
        "answer": "可积极报考我校04组，05组。后面可以考研，也可报考本校。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "477理科报考几率大吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师您好，河南省文科465分，省排名63840，服从调剂，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏考生 469有希望入本校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-495",
        "question": "江苏文科综合495文化421美术242能上吗",
        "answer": "考生您好，可关注我校必须出国的中美项目"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-你好，我是江苏考生，物化地，分数522",
        "question": "想报考计算机或者软件工程，自动化，大数据，信息相关类专业，您看概率大吗",
        "answer": "考生您好，可积极报考，从往年录取情况来看大数据和信息与计算机科学相对分数低一点"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-志愿",
        "question": "请问 江苏 物生地 522 能报考贵校什么专业？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04，05专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好,江苏省物理类465分是否有希望被录取",
        "answer": "考生您好，难度较大，可关注我校必须出国的中美或中芬项目"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地524机会大吗",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、08、09专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地501，报贵校的电气自动化中外合作专业有机会吗？",
        "answer": "考生您好，可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取概率",
        "question": "请问今年总分518物化生，总排名在12万，能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化生178870位次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，难度较大，可关注我校必须出国的中美或中芬项目"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师你好，史政地522排名29992可以报贵校吗，什么专业呢",
        "question": "老师你好，文科522，排名29992可以报贵校吗，什么专业呢",
        "answer": "考生您好，可积极填报我校01组，冲击02组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-报考",
        "question": "江苏物化地513分，排名126938名，能否报考？什么专业？哪个校区？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取概率",
        "question": "好，请问江苏文科530，报贵校财务管理专业，录取概率多少？如果被调剂后转专业难度大吗？",
        "answer": "考生您好，可积极填报，进校后转专业宽松"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生",
        "question": "江苏物化地472能上吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "女生物化地505可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏录取",
        "question": "江苏考生，选科物生政，总分515，有多大把握进入贵校",
        "answer": "考生您好，可填报我校04、07、09专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏理科",
        "question": "理科486能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望实现弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化考生",
        "question": "江苏物化考生532分想学工科，求推荐专业组，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，江苏物化地538分能被贵校什么专业录取？",
        "answer": "考生您好，可填报我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-招生咨询",
        "question": "江苏选科物化生，总分515，能上贵校的计算机类的科目吗？",
        "answer": "考生您好，可积极填报我校08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏录取",
        "question": "物化生518可以有的上吗",
        "answer": "考生您好，可冲一冲我校08热门工科组，还可填报我校07、09专业组，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏文科",
        "question": "你好老师 文科 555 女生 16409 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，如想成为人民教师，可填报我校126302专业组，如若不然，可填报我校126301专业组，录取希望很大，欢迎报考常熟理工学院！我在美丽的昆承湖畔期待您的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏艺术考生",
        "question": "艺术综合分486排名8875有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，有录取希望，可积极填报！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，物化地考生490，有望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏录取",
        "question": "515分，物化选科，省排名124309，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，可积极报考我校04、07、09专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏物化542分，省位89636，能读贵校工科哪些专业",
        "answer": "考生您好，可填报我校工科类很多专业，录取希望较大，欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏苏州咨询",
        "question": "老师请问江苏物化生480分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川理科511分",
        "question": "请问四川理科511分可以报计算机相关专业吗",
        "answer": "考生您好，报考外省高校，有时会有大小年现象，您可积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏物化政506，录取的机率大吗老师",
        "question": "江苏物化政506，录取的机率大吗老师",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-志愿咨询",
        "question": "物化组合523，省排名113932，同分段人数1222，能上到什么专业",
        "answer": "考生您好，建议报考我校04、07、09组相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-你好请问江苏物化地502分位次141274",
        "question": "你好请问江苏物化地502分位次141274可以报贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏常熟471分",
        "question": "江苏常熟物理加化学471分能填报贵学院吗？",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "江苏 物生地 495分 全省150227 能上吗",
        "answer": "考生您好，建议报考我校中外合作办学或中美学分互认或中芬学分互认专业组，进校后努力学习有望弯道超车"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-咨询",
        "question": "江苏物生地461分有希望吗",
        "answer": "考生您好，您不满本科线，建议关注下一阶段专科相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏",
        "question": "江苏物化地508分录取概率大吗？能不能挑专业？",
        "answer": "考生您好，可积极报考，专业填报要有梯度，不可全部热门专业，为防止滑档，必须服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江苏省内艺术生录取的话大概分数要在什么位置",
        "question": "本人就是省内艺术生想要知道本校的分数线在什么位置",
        "answer": "考生您好，要分历史类和物理类，还要分美术和音乐"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-四川省理科524分，位次102420",
        "question": "能报考贵校理工科专业？望告知，非常感谢！",
        "answer": "考生您好，您今年的分数和位次，超过我校去年的最低分，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-是否会滑档？",
        "question": "老师，日语考生，如果填报贵校04专业组，在服从调剂的情况下，会不会还会滑档？04专业下有2专业必须是英语，是否会因为其他专业报满，调剂到该2个专业，却因为必须为英语而滑档？",
        "answer": "考生您好，进档后，服从调剂，体检合格，不退档不滑档"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "考生您好，可以报考，可以尝试冲一下，欢迎来江南福地学习"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-河南理科预估515",
        "question": "能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，可以报考我校，欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-江西预估470分报考",
        "question": "江西物理方向预估470分能报贵校计算机相关专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年江西省高考改革，可冲一冲我校软件工程专业，欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-山东理科",
        "question": "您好，请问山东物化生考生。总分在490~500左右，能被贵校录取吗？心仪专业是数字媒体技术，想尽量往这方面靠。请问您推荐我报考哪个专业录取概率更高呢？",
        "answer": "考生您好，山东是专业+院校模式，可积极大胆填报，欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "常熟理工学院",
        "title": "常熟理工学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏理科，选科物生地，总分大概500分，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可报考我校126304或126305专业组，126304专业组几率大一点，欢迎报考常熟理工学院！"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗？有推荐的专业吗？提档比是？会被退档吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科336可以报考吗，日语生要学英语吗，要跑操吗，宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，宿舍有上床下桌也有上下床具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-浙江考生咨询",
        "question": "你好 我想问一下 浙江考试纯文365 位次号262235能否报考贵校专科的电子商务或者旅游管理 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 学校宿舍专科都是上床下桌吗 谢谢",
        "answer": "有上床下桌也有上下床，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江高考349，266884能报计算机应用技术或计算机网络技术吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-河南",
        "question": "理工300分能上贵校什么专业",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-咨询专业",
        "question": "河南文科259分，省排名294037名，女孩能报考贵校吗，什么专业可以录取，录取的机会大吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629 。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "都有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取，",
        "question": "河南理科314录取概率大吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "有在福建招生吗？福建文科女生296，排名53378，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校未在福建省投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-能不能报你院校",
        "question": "江苏男生理科346分，能不能报你院校、谢谢*",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科273录取几率大吗？去年河南理科最低录取分数线多少啊",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-老师您好！浙江考生365分，位次261926有机会报考贵校吗",
        "question": "老师您好！浙江考生365分，位次261926有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "我校未在福建省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "老师文史类238有希望填报吗还是说有限制条件",
        "answer": "你未达到专科资格线，不能填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-报考",
        "question": "请问江苏323文科填报有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被婴幼儿托育与管理 现代物流管理录取吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-报考",
        "question": "河北省物理类294能报贵校吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-宿舍",
        "question": "是否上床下桌，是否有早操，是否有早晚自习",
        "answer": "都有，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-报考",
        "question": "290理工有望被录取吗？宿舍是怎么样的？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-江苏艺术类历史综合分410",
        "question": "江苏艺术类历史综合分410可报贵校艺术类专业吗?",
        "answer": "可以填报数字媒体技术。建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-如",
        "question": "文科河南373能报考呢",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，具体可电话咨询13064867757李老师"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-老师您好！江苏考生纯文313分有机会报考贵校吗？",
        "question": "老师您好！江苏考生纯文313分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "希望较大，建议一志愿填报，具体可电话咨询0515-82314629。"
    },
    {
        "schoolName": "明达职业技术学院",
        "title": "明达职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校未在福建省投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽报考",
        "question": "文科456排名47798女生可以填报吗，可以选那些专业？",
        "answer": "可以填报，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "安徽理科物生政284排名302502，美术省考241排名2973，综合分443.5排名14617，报考贵校美术专业录取的几率大吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "请问是1：1提档录取吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考咨询",
        "question": "安徽理科422报考该校录取有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-自习",
        "question": "贵校需要跑早操上早晚自习吗，宿舍有熄灯时间限制吗，床具学校发放还是自备",
        "answer": "具体咨询学生处0510-81838840"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，历史文化课379分，专业课241分，综合分468分，贵校有3+2专升本专业吗，如有的话有希望报上贵校的3+2专升本专业吗？",
        "answer": "2024年我校没有3+2专业，可以在大三的时候参加专转本。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421,36431，报考贵校计算机专业有希望吗",
        "answer": "建议专业填满，录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-代码",
        "question": "无锡学院在广东省的代码是多少？",
        "answer": "我校是无锡职业技术学院，2024年在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽文科分数459，省排名46000，想报考贵校物联网应用技术专业，有希望吗？",
        "answer": "物联网应用技术可以填在第一，建议专业都填满。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考咨询",
        "question": "请问，贵校本科和专科在同一地点教学吗，哪些专业是本科类的，谢谢",
        "answer": "我校2024年只有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-无锡职业技术学院",
        "question": "河南文科391有希望录取会计专业吗？",
        "answer": "可能有点危险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招生",
        "question": "河南计划招多少人",
        "answer": "总计划50人。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "河南336文科",
        "answer": "可能有点危险，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "广西物化地组合高考368有希望上贵校吗",
        "answer": "我校2024年在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科物化生379能报大数据与会计吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-山东",
        "question": "山东421能报本校的那些专业？",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏文科469可以报考贵校3+2吗？",
        "answer": "我校2024年没有3+2专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-无锡招生",
        "question": "安徽历史类458排名47281，女生，有概率被贵校录取吗？适合什么专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科物化政女生454希望大吗？贵校的投档比是多少？有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "希望很大，投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏理化地男生421能在贵校填什么专业",
        "answer": "可以冲一下，汽车类、控制类可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "今年454分，江苏理科，能报吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物生地考生，443分",
        "question": "老师，你好，我是江苏物生地考生，443分，想报考你们学校，有可能被录取吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招生",
        "question": "贵校对河南有无招生计划，河南考生成绩412，位次301799，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科475能上么",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-老师您好，请问贵校今年对广东招生吗",
        "question": "老师您好，请问贵校今年对广东招生吗",
        "answer": "我校2024年在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招广西吗文科女，399位次52641",
        "question": "可以报什么专业，近视有影响吗？",
        "answer": "我校2024年在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-学费",
        "question": "一年学费是多少",
        "answer": "工科类5300元/学年，文科类4700元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-浙江 政史地 484分",
        "question": "您好，这个分数可以报考贵校电子商务专业吗",
        "answer": "我校2024年在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科420可以吗",
        "answer": "我校2024年在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南美术生",
        "question": "河南美术去年最低投档线多少",
        "answer": "去年我校在河南文的最低投档线为63。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-可以转专业吗",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "转专业政策由教务处负责解释，具体可以咨询0510-81838861"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏文科444可以报什么专业",
        "question": "录取可能性大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "question": "河北考生物化地437可以报贵校吗 有什么专业推荐",
        "answer": "我校2024年在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2024年在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专科录取",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "我校2024年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "你好，安徽理科420位次227541，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在安徽理科最低录取线为426分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专升本",
        "question": "有哪些专业可以专升本啊？",
        "answer": "所有专业都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省文科438可有报贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏女生物化政469报贵校3+2专业有希望录取吗？",
        "answer": "2024年我校没有3+2专业招生计划，可以填报普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏美术理科",
        "question": "投档分 437 文化 348 文化没过线 美术 228 能上吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！江苏男孩理科418分能报考贵校吗？如果能，大概什么专业",
        "answer": "可以冲一冲，建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "四川省去年电子信息工程技术调档线是多少？",
        "answer": "2024年我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南",
        "question": "理科412报贵校能否被录取？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报志愿",
        "question": "山东417能报该校么，能报的话有什么推荐专业么",
        "answer": "可以，建议专业填满并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科360录取几率大吗？",
        "answer": "可能有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-443分能报考无锡职业的3+2吗",
        "question": "443分能报考无锡职业的3+2吗？江苏考生",
        "answer": "2024年我校没有3+2专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽考生",
        "question": "文科443能上贵校的可能大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏女孩423分理科有希报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-女江苏 文科 460",
        "question": "请问被本校录取的几率大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏女生物生地489",
        "question": "江苏考生物生地489能保底吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考咨询",
        "question": "安徽考生物理类393有希望报考你们学校吗",
        "answer": "可能有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-文科",
        "question": "我是河南文科，位次是133921，请问我可以报贵校吗？谢谢",
        "answer": "去年我校在河南文科最低录取线为471分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-请问陕西文科433可以报考吗",
        "question": "请问陕西文科433可以报考吗",
        "answer": "2024年我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏考生物化地428分，有机会被本校录取吗",
        "question": "江苏理科428分，有机会被本校录取吗",
        "answer": "填报才有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-我是江苏的考430分物化地能不能上你们那里的机电一体化专业",
        "question": "我是江苏的考430分物化地能不能上你们那里的机电一体化专业我们不想上中外合资的能去吗",
        "answer": "机电一体化可以填第一个专业，建议其他专业都填满。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江考生，高考332，能去咱们学校吗",
        "answer": "2024年我校在黑龙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "您好！我是江苏艺术生（美术文）投档分432，请问能报考贵校吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "广东历史167519排名，可以报贵校什么专业 招收广东考生吗？",
        "answer": "2024年我校在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏",
        "question": "老师请问江苏理科物生地447有希望上这个学校吗 如果有请问集成电路有希望报考吗 如果集成电路报考不了能推荐能报的专业吗",
        "answer": "集成电路可以填在第一，其他电子类、计算机类都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽政史地435五万七千多名可以报考该学校吗",
        "answer": "我校去年在安徽文科最低录取线为435分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-395分报考什么专业",
        "question": "山东395分可以上本贵校吗",
        "answer": "可能有点危险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-无锡考生",
        "question": "历史类大三可以专升本吗？谢谢！",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "山西理科380分录取概率大吗？",
        "answer": "2024年我校在山西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏 女生 物化生 438 可录取吗？有专业推荐吗？可",
        "question": "江苏 女生 物化生 438 有录取机会吗？专业可以推荐吗？可以专转本吗",
        "answer": "有希望的，大三可以参加江苏省专转本。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取（无锡职业技术）",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "2024年我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽考生",
        "question": "物理化学政治418报考该校什么专业比较好",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业",
        "question": "是不论什么专业第一学期都可以转吗",
        "answer": "转专业政策由教务处负责解释，具体可以咨询0510-81838861。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-3+2",
        "question": "物化地460可以报3+2吗大三考试专升本是不是3+2",
        "answer": "2024年我校没有3+2专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江西考生物理451能录取吗",
        "question": "江西考生物理451能录取吗",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "四川考生理科436分，有希望吗？",
        "answer": "2024年我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽高考461物理类能上贵校的热门专业嘛",
        "question": "本科线465，我离线差了4分能上热门专业吗",
        "answer": "希望很大，建议专业填满。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科452 排名192124 可以报考哪些专业",
        "answer": "希望很大，控制类、机械类、电子类都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏考生",
        "question": "江苏理科453，填报机电一体化，电气化之类的有把握吗",
        "answer": "建议专业填满，录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽考生",
        "question": "物化生464分，报考贵校的概率大吗。",
        "answer": "有希望，建议专业填满。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏 理科 453",
        "question": "今年最低投档线预估多少",
        "answer": "学校没有预估分。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会吗",
        "answer": "可以A志愿 冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏 理科 453",
        "question": "填报贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-今年安徽理科407能不能报贵校",
        "question": "全省239695",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-无锡职业技术学校",
        "question": "安徽理科452，可以报吗？能选好专业吗？可以专生本吗？",
        "answer": "可以报考。大三的时候可以参加江苏省专转本。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏考生",
        "question": "请问老师，江苏物生地男生433分，报考贵校几率高吗？假如可以，什么专业比较推荐？",
        "answer": "有希望，控制类、汽车类等。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏文科445能报考大数据与会计吗",
        "answer": "大数据与会计可以填在第一个，其他后面专业填满。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗位次四万五左右",
        "answer": "2024年我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏 女 理科 物化地 445 上贵校保底吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物化地376，位次158448，能报该学校吗？",
        "answer": "2024年我校在贵州没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏文科445能上在贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业",
        "question": "请问一下，江苏理科女452有哪些专业可以选择？",
        "answer": "管理类、电子类、机电、智能控制类都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽理科生可以报考吗",
        "question": "安徽理科390分排名253736可以报考吗",
        "answer": "可能有点危险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "广西359物生地有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2024年我校在文西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南理科",
        "question": "274分能否被该校录取",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-转专业",
        "question": "录取后可以转专业吗",
        "answer": "第一学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科371可以上贵校吗",
        "answer": "有点危险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏美术统考投档分420有希望吗（文化没过线，日语生）",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏文科469报工业机器人技术把握大吗？",
        "question": "江苏文科469报工业机器人技术把握大吗？",
        "answer": "建议将工业机器人技术填第一个，其他专业填满，希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可能希望不大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业",
        "question": "您好，江苏理科424可以报物联网应用专业吗",
        "answer": "建议专业填满，服从调剂，录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "浙江高考生全文390有可报的专业吗",
        "answer": "2024年我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考无锡职业技术学院",
        "question": "安徽物理组物生政452能报考吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏435史政地有希望吗",
        "question": "有没有专业可以录取",
        "answer": "有希望，建议专业填满，管理类、财经类，电子类都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "2024年在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏文科444可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考那些专业",
        "answer": "可以考虑电子类、管理类、财经类、计算机类等。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生516，在贵校能稳机械专业吗",
        "answer": "2024年我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "请问江苏理科452分可以上贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-请问江苏理科443有希望吗？",
        "question": "请问江苏理科443有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-我是江苏的考430分物化地能不能上你们那里的计算机专业",
        "question": "我是江苏的考430分物化地能不能上你们那里的计算机专业",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-请问江苏理科443有希望吗？",
        "question": "请问江苏理科443有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取要求1",
        "question": "江苏考生理科物生地461能上吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-l录取要求",
        "question": "理科物生地，461能录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-小语种",
        "question": "日语生进校后需要学习英语吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-可以转专业吗？",
        "question": "有什么条件吗？",
        "answer": "转专业政策由教务处负责，可以咨询0510-81838861。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-可以转专业吗？",
        "question": "有什么条件吗？",
        "answer": "转专业政策由教务处负责。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "江苏物化地464分可以报考贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-问题",
        "question": "1.男理科461可以上贵学校吗 2.贵校是否有3+2，有的话我这个成绩可以上吗",
        "answer": "普通类希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招录信息",
        "question": "江苏美术生文化362 专业177 是否可以报考",
        "answer": "去年艺术历史最低录取线为432分（投档分），可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-广东史政地总分401排名121925可以报考吗",
        "question": "想报汽车检测与维修技术该专业，有希望吗",
        "answer": "2024年我校在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物化政450可以吗",
        "question": "江苏物化政450可以吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-文科",
        "question": "江苏文科453可以报到贵校较好的专业吗",
        "answer": "希望很大，建议专业填满，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-今年河南文科430能报贵校什么专业",
        "question": "报专业",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生 历史组 342分 位次132500 可以录取贵校嘛？",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏",
        "question": "我考438理科有希望报考电气自动化吗？",
        "answer": "建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-住宿环境",
        "question": "问一下2024新生宿舍男是几人间",
        "answer": "宿舍由学校统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "江苏物化地400有望报该学校吗",
        "answer": "可以冲一下普通类，建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科358有机会在贵校就读吗",
        "answer": "可以冲一上，建议A志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "可以冲一下普通类，建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "请问江苏考生物化类482能报贵校3+2嘛，几率大不大",
        "answer": "2024年我校没有3+2专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专升本",
        "question": "报考贵校后什么时候可以进行专升本，几率大吗",
        "answer": "大三的时候可以参加江苏省专转本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业",
        "question": "贵校有出来是白领的专业吗",
        "answer": "就业具体可以咨询0510-81838843"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-请问今年是没有商务日语专业了吗，贵校专升本率高吗",
        "question": "请问今年是没有商务日语专业了吗，贵校专升本率高吗",
        "answer": "2024年没有商务日语计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-美术生录取",
        "question": "美术和文化总分415，理科生文化分356，可以录取吗",
        "answer": "去年艺术物理类最低录取线为469分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科考试",
        "question": "请问江苏物化地343分，请问有望报告咱们学校高职吗",
        "answer": "建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招生",
        "question": "今年扩招吗？要是扩招扩招多少人？",
        "answer": "计划与去年差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏高考",
        "question": "贵校的分数线什么时候出来",
        "answer": "等录取结束才会有分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽史政生总分427排名61544可以报考贵校吗",
        "question": "想报考数字传媒艺术设计类专业,有希望能冲一下吗",
        "answer": "数字传媒艺术设计是艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物生政推荐选什么专业",
        "answer": "我校所有专业对选科都没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-学校要求",
        "question": "走读生几点到校",
        "answer": "具体咨询学生处0510-81838840"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物生政459报考贵校有希望吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江西物化地",
        "question": "江西物化地398排名十九万有机会吗",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽排名15万可以录取贵校吗",
        "answer": "安徽理科去年最低录取线为426分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物生政",
        "question": "江苏物理生物政治459可以上吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "学院在江西省 有招生计划吗",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-3+2",
        "question": "请问贵校在有开放3+2吗？江苏理科436分能否被3+2录取？",
        "answer": "2024年我校没有3+2计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物化398有希望报不",
        "question": "江苏物化398有希望报不",
        "answer": "建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物化政463报考贵校有无希望",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物化政治",
        "answer": "请问高考总分多少"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽美术",
        "question": "安徽美术198，文科323有希望吗？",
        "answer": "去年安徽艺术录取线694分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理461可以报考哪些专业啊？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，机电类、电子类都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "安徽省物化地328分可以报考贵院吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科391分有可能被会计相关专业录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河北物化生考生",
        "question": "请问贵校今天在河北招生吗？物化生392分，男生，报考贵校电子信息工程技术专业，录取机率大吗",
        "answer": "2024年我校在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "安徽理科去年最低录取线为426分，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化政435可以报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-3+2",
        "question": "物化生456今年可以走3+2吗",
        "answer": "2024年我校没有3+2招生计划。可以填报普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "重庆理科422分可以报考吗",
        "answer": "2024年我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "2024年我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁文科395可以报吗？",
        "answer": "2024年我校在辽宁没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "四川考生422能否进该院校",
        "answer": "2024年我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395分可以报考么",
        "answer": "2024年我校在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南考生",
        "question": "河南考生，文化课311，美术192有希望报考贵校吗",
        "answer": "河南去年艺术文63分(折算后)，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取专业",
        "question": "你好2024湖南物化生401可以报考贵校吗？有机会吗？可以报考什么专业呢？",
        "answer": "2024年我校在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395分可以报考么",
        "answer": "2024年我校在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽文科报考",
        "question": "安徽文科443有希望报考无锡职业技术学院吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-高考文科463适合报哪些专业？录取的几率有多大",
        "question": "如标题所示",
        "answer": "电子类、管理类、机械类等都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科442能报贵校好的专业吗",
        "question": "江苏理科442能报贵校好的专业吗",
        "answer": "有希望，电子类、汽车类，机电类，建议专业填满，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "物化生456可以吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-招生",
        "question": "江苏文科456分有几率报考吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河北考生物化政组合高考分数408报考本校电气自动化专业可以吗",
        "question": "河北考生物化政组合高考分数408报考本校电气自动化专业可以吗",
        "answer": "2024年我校在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏艺术类历史综合分410",
        "question": "江苏艺术类历史综合分410报贵校艺术类专业可以吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南今年393分报考几率大吗",
        "question": "河南今年393分报考几率大吗",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-选科",
        "question": "选科物政地在贵校能选什么专业",
        "answer": "我校所有专业对选科都没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-分数",
        "question": "分数458能不能报",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物地生438能否稳上贵校 并且选择好一点的专业",
        "question": "江苏物地生 英语 能否稳上",
        "answer": "有希望，电子类、汽车类，机电类，建议专业填满，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江西考生",
        "question": "本人有意向投报贵校，分数319，排名150839，请问有机会吗，麻烦反馈一下",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-电气自动化",
        "question": "电气自动化在本校是否有优势",
        "answer": "电气自动化为老牌专业，师资强就业好。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽考生，物理类，441分，可以报吗",
        "question": "安徽考生，物理类，441分，可以报吗",
        "answer": "可以，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河南美术202，文化298有希望吗？",
        "answer": "河南去年艺术理最低录取线为61分（折算分）可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-福建有招生吗",
        "question": "福建有招生吗，去年招收的福建考生分数线多少",
        "answer": "2024年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-湖北理437分可以报考贵校吗",
        "question": "湖北理437分可以报考贵校吗",
        "answer": "2024年我校在湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "江苏理科408可以去吗",
        "answer": "建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-关于贵校",
        "question": "贵校今年是要转本科了吗",
        "answer": "正在筹备中。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业报考",
        "question": "江苏物化生472可以报考哪些贵校哪些专升本专业",
        "answer": "希望很大，所有专业都可以专转本。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "什么专业就业前景比较好",
        "answer": "就业具体可以咨询0510-81838843。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-问什么时候填志愿",
        "question": "达到二本线，能在志愿填报第一阶段时报你们学校吗？",
        "answer": "我校只有在第二阶段有招生计划。填报时间为7月27日-28日。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-问什么时候填志愿",
        "question": "达到二本线，能在志愿填报第一阶段时报你们学校吗？",
        "answer": "我校只有在第二阶段有招生计划。填报时间为7月27日-28日。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏考生",
        "question": "请问，江苏物生地男生433分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "有机会，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏艺术考生",
        "question": "艺术综合分486排名8875能上贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取问题",
        "question": "江苏物化地考生459分，能稳定录取到吗？",
        "answer": "希望很大，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江西大文",
        "question": "396 报考大数据与会计专业被录取率高吗",
        "answer": "2024年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-专业",
        "question": "智慧旅游技术应用的就业前景如何",
        "answer": "智慧旅游技术应用，2024年第一年招生。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏高考",
        "question": "专转本考试对专业有限制吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏高考",
        "question": "物化449报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，上该校的概率大吗",
        "answer": "2024年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "question": "江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议专业填满，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "我是河北考生物理类362能报考贵学校吗",
        "answer": "2024年我校在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-请问河南文科391有希望录取吗？",
        "question": "请问河南文科391有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-老师，理科物政地女生448可以报贵校吗",
        "question": "老师，理科物政地女生448可以报贵校吗",
        "answer": "可以填报，建议志愿填满，服从调剂，录取率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏历史类",
        "question": "江苏历史类475分能上贵院吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-2024美术",
        "question": "综合分418上室内可以吗",
        "answer": "可以冲一 下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物生地425可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲，可以考虑中外合作专业。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏考生",
        "question": "分数430，可以报考吗？有专业选择吗？",
        "answer": "可以，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏物政生",
        "question": "请问高考成绩396能上贵校吗",
        "answer": "建议考虑中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-今年可以上吗",
        "question": "转专业可以去3+2吗？有啥要求吗？",
        "answer": "2024年我校没有3+2招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-高考分数线",
        "question": "江苏理科472可以报贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-河南文科315可以报贵校么",
        "question": "河南文科315可以报贵校么",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-报考",
        "question": "男生理科物化地459分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-高考分数线",
        "question": "理科物化地459分可以报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "欢迎报考，建议根据自己的兴趣选择，机械类、电子类、计算机类都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-今年可以上吗",
        "question": "我453，江苏，可以填你校吗？可以调专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-今年招收内蒙古的考生吗",
        "question": "今年会在内蒙古招收高考生吗",
        "answer": "2024年我校在内蒙没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-高考分数线",
        "question": "江苏理科女424有机会报考吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议专业填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏高考",
        "question": "江苏高考文科431能不能上这个学校",
        "answer": "可以冲一冲，去年录取线为437，建议专业填满，服从调剂，录取机率更大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-江苏扬州应届高考生，物生地 399分，有希望报考贵校吗？",
        "question": "江苏扬州应届高考生，物生地 399分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "建议中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-重庆招生吗",
        "question": "重庆招生吗",
        "answer": "2024年我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-分数",
        "question": "请问浙江考生需要多少分才可以上该所大学",
        "answer": "我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-文史类能不能报",
        "question": "有没有文史类能报的专业",
        "answer": "今年我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-定向",
        "question": "请问贵校有定向生培养吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "安徽美术198高考300左右有希望到无锡职业技术学院吗",
        "answer": "往年680分左右，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "无锡职业技术学院",
        "title": "无锡职业技术学院-估分460可以报考贵校哪些专业呢 求推荐",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "机械机电类、计算机类、电子类、财经类、汽车类都可以，建议6个专业都填满并服从调剂，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏建筑职业技术学院",
        "title": "江苏建筑职业技术学院-报考",
        "question": "请问江苏理科455，有希望吗，有没有适合女生的专业呀",
        "answer": "455有希望.建筑装饰工程技术供热通风与空调工程技术建筑设备工程技术建筑自动化工程技术，建筑电气工程技术，市政工程技术，计算机网络技术，软件技术，电子信息工程技术，人工智能技术应用，移动应用开发女生都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "江苏建筑职业技术学院",
        "title": "江苏建筑职业技术学院-报考",
        "question": "403可以报考么",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏文科女498排名41000左右，录取的可能性大吗？",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增5个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-宿舍",
        "question": "请问贵校宿舍环境怎么样",
        "answer": "空调 独卫 热水器 网络全覆盖"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏",
        "question": "江苏史政地508，排名36594~37064有机会录取吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-关于日语",
        "question": "已知贵校没有日语公开课，考生能否自学日语通过日语等级考试替代英语四六级",
        "answer": "拨打85864018咨询"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-湖南 物化生 469 排名12.6w",
        "question": "服从调剂的话请问可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖南省理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生录取",
        "question": "江苏美术历史类，投档分为478，位次为10577，报考贵校录取概率大吗，服从调剂",
        "answer": "希望非常大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化地505,137000",
        "question": "报考贵校03专业组有希望吗，希望大不大",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏考生物生地496分14万9千名能上贵校吗",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目的专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "云南理科男生467分，排名71552，报贵校能被录取吗？能报什么专业？",
        "answer": "我校2023年在云南省理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏考生文科514 名次33683 能冲贵校的01专业组吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-理科",
        "question": "河南理科491 有机会吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-四川美术",
        "question": "四川美术生专业249.65，文化408，综合分516，位次5704，有机会录取吗",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生",
        "question": "老师 您好 南京男孩 物化政 492 有机会被录吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 1136(03) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取 文科是否可以转到理，工科专业 调档比例是多少 若大于100%，多出来的部分是否会被退档",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "广西考生物化政411可以上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江西省515，历史类有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西省文科的录取分数线为516。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校在河南省的投档比是多少",
        "answer": "专业服从调剂 进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "安徽物化生组合488,142649名能录取吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问云南理科467，有机会被贵校录取吗？能录到贵校的什么专业？",
        "answer": "我校2023年在云南省理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "你好我是河南理科考生分数506排名138119可以报考人工智能物联网工程智能制造工程吗",
        "answer": "我校2023年在河南省文理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东物理",
        "question": "广东物理排名127311，报贵校可以吗？",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东省位次咨询",
        "question": "我在广东省教育考试院发布的志愿书上说贵校23年物理类的最低录取位次为，128553 可咨询贵校说是13万，这是什么情况",
        "answer": "有不少同分的"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-志愿填报",
        "question": "四川理科位次124296能进到贵校的飞行器工程维修专业吗？",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-福建物化生493，位次79504，报考贵校有没希望。",
        "question": "福建物化生493，位次79504，报考贵校有没希望，谢谢老师回答。",
        "answer": "我校2023年在福建省理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 1136(03) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "我校2023年在贵州省文科的录取分数线为510。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取后转专业好转吗",
        "question": "如果我被录取了，但是调剂了专业，进校后再转专业好转吗",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生物生地466，位次129030，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏",
        "question": "能双修专业吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏美术艺体生文科投档分482分 排名9711能上贵校吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我是江苏省艺考生，历史类，投档分493，排名7460，有机会被贵校录取吗？录取了会被调剂吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业条件",
        "question": "请问贵校转专业是满足什么条件才能转",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "河南文科生位次39000左右能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "河南文科生位次39000左右能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "我校2023年在河南省文科的录取名次在4万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏美术（史政地）491分 7856名 报考贵校有希望吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广西",
        "question": "广西物化地465排位81000能不能稳本校录取工科专业",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "question": "老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-请问贵校大一可以申请考英语四六级吗？另外，可以修双学位吗？",
        "question": "请问贵校大一可以申请考英语四六级吗？另外，可以修双学位吗？",
        "answer": "不可以，不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "您好，请问安徽省物理类502分，名次122805可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生",
        "question": "老师，您好，江苏美术历史类高考生，综合分474，位次11438，有机会报考贵校吗，概率大吗",
        "answer": "希望比较大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏文科521排名30463有没有希望被录取？",
        "question": "请问我中意贵校大数据与会计专业，这是在哪个校区学习？是否四年制全日制本科？毕业授予什么学位？能否考研考公？冲稳保该放在第几位比较合适？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-关于小语种报考",
        "question": "我是日语生，贵校是否有日语公开课",
        "answer": "否 "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物生地471",
        "question": "江苏物生地471，排名177857， 服从调剂，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南理科487",
        "question": "排名167900，能去贵校读电子信息或机电工程吗",
        "answer": "我校2023年理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的软件工程技术可以被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在甘肃省理科的录取分数线为406。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "我校2023年在湖南省理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校是专业清吗",
        "answer": "不是，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-本科类型",
        "question": "那职业本科是什么意思",
        "answer": "2021年，国务院学位委员会办公室印发了《关于做好本科层次职业学校学士学位授权与授予工作的意见》，明确指出“将职业本科纳入现有学士学位工作体系”。本科层次职业教育与普通本科教育的学士学位证书价值等同，在就业、考研、考公等方面具有同样的效力。2022年5月19日，江苏省学位委员会、教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏考生物化生510分，位次为132149，报考贵校新开设的软件工程专业录取的几率有多大？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-新开设专业",
        "question": "请问新开设的软件工程专业可以考研究生吗?",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "你好请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在广东省文科的录取名次在4万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-511",
        "question": "你好，江苏文科511能报大数据与会计吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "507物生地排名134801有机会上今年新开的专业吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生",
        "question": "贵州省物理方向446，位次94470，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生 物生地 523省排名88967位次，有希望报考本校航空智能制造技术专业吗",
        "answer": "我校2023年在河北省理科的录取名次在10万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问高考分数446，排名95000，是否能进入本校",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-陕西省2024年理工考生咨询",
        "question": "陕西省2024年理工考生，位次76753，分数452，可以报考贵校的工学类学科吗？有希望和机会吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省理科的录取名次在6万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-会因为色盲直接退档，或进档调剂时因为色盲滑档？",
        "question": "老师您好，请问高考体检单上显示受限代码22,24,26。22是色盲，例如我报了某个专业组，是否会因为专业组里有个别专业 色盲受限，而直接退档？或是进档后，是否会因为调剂到色盲受限的专业时，造成滑档？或是进档不退档，调剂到其他不受色盲限制的专业？我的分数520，位次117795，物化地，有希望...[详细]",
        "answer": "我们的专业不受限，但是电气类 轨道交通类的不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业相关",
        "question": "我想询问下咱学校转专业政策是什么？",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取（南京工业职业技术大学）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南省理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-的可能性被该校录取",
        "question": "江苏考生 物政地 523分 位次113932 是否将该校放在第一志愿，录取的可能性大不大",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-艺术生",
        "question": "老师你好，河南 美术213 文化350排位182257是否有机会报考本校",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-浙江考生",
        "question": "物 地 技 565分 浙江排名93000名 能上贵校的工科吗",
        "answer": "我校2023年在浙江省的录取名次11万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-关于调剂",
        "question": "老师您好，我是今年河南一位排名第1.44w名的考生，如果我报考贵校被调剂，会被调剂到什么专业，并且我想询问下咱学校调剂政策是什么？",
        "answer": "从我校在贵省计划内的专业里调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "请问可以转专业吗？转专业的难度如何？因为想进的专业不在江西招生，但很希望能加入贵校，想从企业数字化管理转入大数据与会计。像这种不在江西招生的，是不是以后就不能转专业了？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北全文，500有机会填入汉语言文学专业吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北省文科的录取名次在2万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-宿舍",
        "question": "请问女生宿舍都是上床下铺带柜子的吗？",
        "answer": "上下铺 上床下桌都有一部分"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档",
        "answer": "多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江西省518分66840名能被贵校录取吗？进档后会被退档吗？",
        "question": "江西省518分66840名能被贵校录取吗？进档后会被退档吗？",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广西物理类451可以上电子信息工程嘛？",
        "question": "或者是什么工科类？",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。  专业建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-本科类型",
        "question": "毕业后文凭上是跟别的普通本科文凭一样吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业",
        "question": "江西美术生综合排名6476，报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "贵省今年为新高考改革省份，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-湖北历史向518能考上贵校吗",
        "question": "省排名17025",
        "answer": "我校2023年在湖南省文科的录取名次在4万左右外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "无专科"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取与转专业",
        "question": "江苏文科519分录取到大数据与会计专业的可能性大吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-投档比 专业调剂",
        "question": "请问招生简章中提到投档比是105%，是否有提档分数不够退档的风险，如果服从调剂会调剂到没有选的其他专业组中吗",
        "answer": "专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-就业",
        "question": "学校就业前景怎么样",
        "answer": "就业非常好。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵州理科女458，位次83492可以录到贵校城市轨道交通设备与控制吗",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。 "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "你好，江苏省文科美术486排名8875能上贵校吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏艺术生历史科",
        "question": "本人江苏艺术生，艺术统考246，文化高考410，综合投档分492，想要报考贵校的数字媒体艺术专业希望大不大。",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南工职投档比为多少呢",
        "question": "贵校投档比为多少呢",
        "answer": "专业服从调剂 进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-01专业组大数据与会计",
        "question": "江苏文科生509 省排名36000可以冲吗 这个专业对数学的要求高吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业技术大学",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "贵省今年为新高考改革省份，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。 建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专业询问",
        "question": "江苏考生物政地 523分 位次113932 在贵校可以上到好专业吗",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生简介首选历史什么意思",
        "question": "我物理学科没法报吗",
        "answer": "对"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江西454可以录取吗？",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-退档",
        "question": "请问服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我是广西考生分数是477，位次是71615至72336之间，填报志愿且服从调剂，请问我能被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地129023名次，有多大概率被录取？",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "贵州物生地组合393，排名144278能考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考咨询",
        "question": "物化政519分，排名119051，报考贵校的03专业组的概率大不大，同时贵校有没有硕士点",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近20"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生章程",
        "question": "我咨询时说承诺提档不退，但是我看你招生章程没有说明这一点",
        "answer": "专业服从调剂 进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物生地506分能报贵校吗？",
        "question": "广西省控线501分，物生地506分，位次51579.能报贵校吗？报哪些专业？",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业",
        "question": "江苏物生地508，排名133497， 服从调剂，可能进入贵校吗？如果可以请推荐一下专业组",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏美术生投档分478，排名10577有机会吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "对单科成绩有要求吗？对色盲有什么限制？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-调剂",
        "question": "江苏物化地509服从调剂会被调剂到联合培养里吗？",
        "answer": "不一个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "高考未选化学的考生能否转入限考化学的专业 能否在不同门类之间转 能否由低转高",
        "answer": "不限"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏女孩物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏女孩物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-服从调剂是否退档",
        "question": "江苏美术生文科，485，美术投档位次9081，服从调剂且身体条件满足是否会被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专业",
        "question": "贵校在物不限的两个专业组中，有王牌专业吗，是什么？",
        "answer": "专业看个人喜好"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏省美术生",
        "question": "江苏省美术生 历史科476分 位次10993 录取几率大吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报名咨询",
        "question": "南京大学附属中学，物生地504分，物理类排名138642，有希望报考贵校吗。",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "湖北物化地487排名100190有机会录取吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北省文理科的录取名次在7.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，江苏美术历史488分，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化地录取咨询",
        "question": "江苏物化地508分133497名，有希望录取贵校03专业组的城市轨道交通设备控制专业吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-美术",
        "question": "请问四川综合分515录取可能大吗",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-分数",
        "question": "云南省理科446包10少民加分，位次86176，有望报上吗",
        "answer": "我校2023年在云南省理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "物化地484分，可以报考03专业组吗、不报4+0的情况下有希望吗",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物地生530分报考，录取机会大吗？在哪个校区学习？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "老师请问安徽466，排名174400可以报吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广西省考生",
        "question": "你好老师，我想咨询一下，请问文化352，专业236双过线，综合471，位次6433，被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "贵省今年为新高考改革省份。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-往届生问题和考研",
        "question": "学校对应届生和往届生的录取是否一视同仁？ 学校的考研情况如何？学校对于学生考研有专业指导吗？考研的氛围如何？",
        "answer": "录取以分数为准 考研看个人努力"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗？可以考研吗？",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "507物生地能考上什么专业",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-4+0",
        "question": "4+0科目有哪些",
        "answer": "https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm  看下这个页面的下方。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-02专业组大数据与会计",
        "question": "与高职院校联办教学质量与环境怎么样 学历是否显示为本科学历",
        "answer": "质量环境都有保障 。本科学历  标注联合办学。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-01专业组大数据与会计",
        "question": "文科总分509 贵校大数据与会计报考录取可能性大吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-安徽考生_物理组",
        "question": "老师你好，安徽考生524，排名93559，有机会上贵校么",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-甘肃省美术",
        "question": "历史 综合分486，综合排名1636，可以录取吗",
        "answer": "贵省今年为新高考改革省份。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业咨询",
        "question": "对转专业有什么要求",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京职业技术大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "物生地江苏544分可以报电气跟机械设计吗 保研率怎么样呢",
        "answer": "可以报  没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-今年新增加的专业，物理+不限的",
        "question": "新增加的大数据与会计，528有希望吗？是本科还是职业本科？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，能报哪些专业？是否有限制？艺术类可以转非艺术类专业吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校的调剂是在一个专业组里调剂吗",
        "question": "贵校的调剂是在一个专业组里调剂吗",
        "answer": "嗯"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业技术大学河南艺术生",
        "question": "专业204文化398有希望上贵校吗",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-代号",
        "question": "院校专业组代号是1136加上专业组代号吗",
        "answer": "江苏省招生代码1136，文科专业组01、  02"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏学历史考生509今年报考本校被录取概率大吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化生江苏519上贵校的电气有希望吗",
        "question": "物化生江苏519上贵校的电气有希望吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望比较大。建议可以在普通专业组后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-2024召生",
        "question": "湖南 物生地 432分 可不可以报贵校",
        "answer": "我校2023年在湖南省理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏理科物地生465有几率上吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-代号问题",
        "question": "院校专业组代号是什么 专业代号怎么填",
        "answer": "多少分？江苏省招生代码1136"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望比较大。建议可以在普通专业组后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗?",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗?",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "贵校入学后可以转专业吗？转专业有哪些条件",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-你好",
        "question": "本校是职业本科还是普通本科",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏女生物化生510",
        "question": "江苏女生，物化生510分，131000位次，推荐一下专业。",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-学校",
        "question": "宿舍环境怎么样？是否为上床下桌？校园内是不是不能骑交通工具？",
        "answer": "空调 独卫 热水器 网络全覆盖  有上床下桌  有上下铺。不能骑行。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-校区安排",
        "question": "经管学院和商贸学院的大一新生在哪个校区？",
        "answer": "仙林校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-福建物化生484位次85702能报吗",
        "question": "福建物化生484位次85702能报吗",
        "answer": "我校2023年在福建省理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏男生，物生地512分，",
        "question": "贵校03，04专业组录取几率多大？如果被调剂转专业什么政策。",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏美术生投档分479排名10539可以报艺术类专业吗概率大吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "纯文科生505位次38453录取可能性大吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生物生地",
        "question": "请问江苏物生地465分过本科能报考贵校吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物生地 529 分",
        "question": "江苏物生地 529 分，10W6千名可以报到物联网、计算机相关专业吗，入档概率怎样",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，四川理科510分121474位有机会录取吗？进档会被退档吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取3",
        "question": "江苏考生478物生地录取贵校概率大吗？",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业",
        "question": "江苏文科508，会录取哪个专业",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生",
        "question": "文科投档分494，排名7270，可以去吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-高考艺术生",
        "question": "老师好，我美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-联合培养",
        "question": "4+0联合培养是什么意思？毕业证书有区别吗？进校以后可以转专业吗？",
        "answer": "参考下这个页面的最下面"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生",
        "question": "江苏省文科美术排名8432上贵校的希望大吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏省美术生",
        "question": "文化437 专业224 综合486 排位8875 请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-湖北考生530分，物政地，能被贵校录取吗",
        "question": "湖北 530 位次64476 物政地",
        "answer": "我校2023年在湖北省文理科的录取名次在7.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东省咨询",
        "question": "广东省物理类513分，124983位，报202专业组。服从调剂提档后会被退档吗",
        "answer": "我校2023年在广东省理科的录取名次在13万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，江苏文科日语考生509分，位次36097，有希望被录取吗？学校报考的投档比是多少？有没有较推荐的专业",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏520，能转专业吗，转专业机制怎样",
        "answer": "可以的 "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "贵校录取之后可以转专业吗？有哪些要求？",
        "answer": "大一一学年全部及格，没有违纪。可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-考研考公考编",
        "question": "职业本科和普通本科有什么区别吗？对考研考公考编有影响吗？",
        "answer": "没有区别。2021年，国务院学位委员会办公室印发了《关于做好本科层次职业学校学士学位授权与授予工作的意见》，明确指出“将职业本科纳入现有学士学位工作体系”。本科层次职业教育与普通本科教育的学士学位证书价值等同，在就业、考研、考公等方面具有同样的效力。2022年5月19日，江苏省学位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "物政地530 位次104893能否报考该校电气专业 男女录取比例大概多少 投档比是多少 宿舍几人寝",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。 专业服从调剂，进档不退。 宿舍六人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东考生",
        "question": "老师，我是物化生的广东考生，高考518，可以报考该院校的本科专业吗？录取后是否可以转专业？该校是否可以考研？",
        "answer": "我校2023年在广东省理科的录取名次在13万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "江苏高考文科生报考联合培养项目毕业证上会注明办学类型和学习形式吗",
        "answer": "会"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物生地504，138642，能报吗？如果成功投档，服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专科3+2",
        "question": "江苏女生物生政469报贵校专科有3+2专业吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校的数字媒体艺术吗？被录取的希望大吗？",
        "answer": "外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化地530",
        "question": "职业本科是什么意思 ，和普通本科有什么区别 ，以及就业方面的差别",
        "answer": "2021年，国务院学位委员会办公室印发了《关于做好本科层次职业学校学士学位授权与授予工作的意见》，明确指出“将职业本科纳入现有学士学位工作体系”。本科层次职业教育与普通本科教育的学士学位证书价值等同，在就业、考研、考公等方面具有同样的效力。2022年5月19日，江苏省学位委员会、教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取问题",
        "question": "江苏文科519可上贵校哪些专业，是否可以转专业",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏",
        "question": "江苏物化地445可以上咱们学校的专科吗",
        "answer": "无专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "四川512位次118741左右能不能上本校的飞行器维修，若服从调剂是否会被退掉？",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-艺术生",
        "question": "江苏美术投档位次7856，录取贵校数字媒体艺术机率大吗？艺术生在哪个校区就读，宿舍是几人间。",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南理科504",
        "question": "河南理科504，排名141292，可以报贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-安徽物化生509",
        "question": "男，安徽高考物化生509，排名113425，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省文理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "江苏472位次177856",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "请问贵校机械设计制造及自动化今年有没有联合培养项目。",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-毕业证",
        "question": "贵校是发专业学位证还是学士学位证",
        "answer": "学士学位"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招考",
        "question": "内蒙古471有望报考贵校的自动化技术与应用专业吗",
        "answer": "我校2023年在内蒙古理科的录取名次在3.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。 专业建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "你好，广东考生，物政地521分，能报咱们学校哪些专业？咱们学校考研和就业比例如何？谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-财会类专业，可以录取到本部院校吗",
        "question": "文科小语种508分，报财会类专业，不服从调剂可以录取到本部院校吗",
        "answer": "没看懂 建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "广西物化地448分，排名94157，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广西省理科的录取分数线为425。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，我是2024届广西美术生 综合分487，排名4243，有希望进入南京工业职业技术大学吗?",
        "answer": "贵省今年为新高考改革省份。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "请问江苏物地生总分514，位次125639。有没有希望报贵校的机械设计制造及自动化",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。建议将机械设计制造及自动化放第一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东物理考生",
        "question": "老师你好今年广东物理类排位十一万八左右有机会被录取吗",
        "answer": "我校2023年在广东省理科的录取名次在13万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业技术大学2",
        "question": "今年新增了哪三个专业？住宿条件情况如何？后续有无考研机会？",
        "answer": "集成电路工程技术、航空动力装置维修技术、城市轨道交通信号与控制技术。独卫 热水器 空调 无线网全覆盖。正常考研。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏",
        "question": "请问江苏考生物生地495，位次150277报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望非常大。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们联合培养4+0项目的专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师，转专业有门槛要求吗？",
        "answer": "第一学年课程全部及格，无违纪。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-退档",
        "question": "老师，江苏日语考生。如报考贵校专业组，服从调剂。因专业组下有只收英语考生的专业，万一调剂专业只剩只收英语生的专业未满，那是否会被退档？",
        "answer": "专业服从调剂 进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "安徽物化生516 排名104568 专业不限 有机会冲一下贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考njgy",
        "question": "老师您好！贵州文科考生，462分，位次33587，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在贵州省文科的录取分数线为510。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生443分物理类能不能考南京工业职业的3+2",
        "question": "江苏考生443分。物理类能不能考南京工业职业的3+2",
        "answer": "没有3+2"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-四川录取",
        "question": "491理科被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗？江苏考生，谢谢",
        "answer": "服从调剂进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "物化地511能上吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化地考生",
        "question": "本人分数530，排名104893，希望选择理工，想问一下贵校理工中较好专业有哪些。",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南理科451位次232242有希望上贵校吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-历史类",
        "question": "506分，可以填报哪些专业",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏文科",
        "question": "江苏历史艺术生，分数479，排名13600，有希望吗",
        "answer": "建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师你好，江苏考生物化地 495分，位次150227，报你们学校希望大吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望非常大。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们联合培养4+0项目的专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-学校咨询",
        "question": "贵校的仙林校区和天堂校区是怎么分配？",
        "answer": "理科在仙林校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-学校咨询",
        "question": "学校有保研资格吗？",
        "answer": "目前无"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-学校",
        "question": "贵校的毕业证书是全日制本科吗？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "史地生508分，报贵校录取概率大吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问江苏文科532报贵校大数据与会计被录取的希望大不大",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "请问史地生508，可以报贵校吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "江苏物化473，可以尝试一下吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校2024是否在河南省招生？",
        "question": "理科398分，位次326147，能否进贵校学习生活？",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生咨询",
        "question": "文科507,可以报考贵校吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专业",
        "question": "老师你好，江苏物化生500位次143834 可以报考你们学校的哪些理工类专业？",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目的专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生咨询",
        "question": "老师，你好，我是江苏物生地考生，今年考了443分，能被你们学校的专科录取吗？",
        "answer": "无专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-安徽考生物理类496可以报考不滑档吗？",
        "question": "安徽考生物理类496可以报考不滑档吗？",
        "answer": "志愿服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校能不能保研",
        "answer": "目前不能。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南京工业职业技术大学",
        "question": "江苏物化地513分，排名126280名，能否报考哪些专业？哪个校区？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生 物生地 500分 能上贵校的什么王牌专业么",
        "question": "江苏考生 物生地 500分 能上贵校的什么王牌专业么",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目的专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东考生",
        "question": "您好，我是24年广东文科考生，想报考贵校，501分，有希望吗",
        "answer": "我校2023年在广东省文科的录取名次在4万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物政敌507有机会报考吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物生政480分能报考贵校吗",
        "question": "江苏物生政480分有希望报考吗",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537可以报贵校吗？以及哪些专业",
        "answer": "我校2023年在重庆省理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-地理位置",
        "question": "校区交通咋样，没在郊区或者偏远地区吧",
        "answer": "仙林大学城 地铁 公交 打车都方便。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好，江苏，物化，469有多大概率。",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏文科492分位次44011 有希望被该学校录取吗江苏文科",
        "question": "江苏文科492分位次44011 有希望被该学校录取吗",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增5个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-四川考生",
        "question": "请问四川考生理科男，503分报考贵校的机械设计制造及自动化和自动化技术与应用专业，有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "您好！四川理科位次127159能被贵校新能源汽车工程技术录取吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-广东考生录取可能性",
        "question": "广东历史492排位43978，服从专业调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广东省文科的录取名次在4万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏 物化地 总分508 位次133497 有望被贵校的机械设计自动化录取吗",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "请问录取本校后转专业的要求",
        "answer": "大一一学年违纪，课程全及格。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "云南考生458.排名77842被贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名录取贵校希望大吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-公共课",
        "question": "老师您好，请问贵校开设有除英语外的小语种公共课吗？能使用日语考级代替英语四六级吗？",
        "answer": "没有小语种公共课，没有替代。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专业",
        "question": "本校在云南未开设电气工程及其自动化，录取本校后能不能转入改专业",
        "answer": "大一下学期可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏考生，物生地，508分，位次134600，报考贵校希望大吗，服从调剂",
        "answer": "望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏理科508有希望上贵校吗，如果有，上什么专业可能性大",
        "answer": "望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏考生物生地521分排名116478",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生",
        "question": "今年学校在贵州的招生计划招有多少人啊",
        "answer": "理工135"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取问题",
        "question": "2024物生地443被本校专科录取的机会大吗",
        "answer": "无专科"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校计算机类专业吗 另外学费大概是多少",
        "answer": "我校2023年在福建省理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。 学费5800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-关于专业",
        "question": "贵校专业组102组中有一些专业我通过一些渠道得知该专业只在专科开设，而从往年数据看，贵校在我省该专业组的招生数据在470左右，所以我想知道，如果我报这个专业，毕业时我的文凭是本科还是专科？",
        "answer": "现在没有专科了"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名可以考虑贵校什么专业",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏理科508报贵校哪些专业的希望大",
        "answer": "专业请参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好老师",
        "question": "江苏考生物生地443分，被贵校专科录取概率大不大？",
        "answer": "我校无专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏498，物生地，14.6万名，录取概率大吗？",
        "question": "江苏男考生，498分，物生地，14.6万名，录取概率大吗？",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目的专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-电器工程",
        "question": "江苏物生地542分报考贵校的电器工程及其自动化录取概率大吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生物化政507 排名134801",
        "question": "请问老师报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取概率",
        "question": "物生地510 130826有望录取吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "你好，江苏丹阳考生，物化地，501分，可以报考贵校的机械设计制造及自动化专业，或者新能源汽车工程专业吗？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在福建省理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "江苏美术考生综合488，位次8432,05专业组有希望吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-是否能够录取",
        "question": "云南理工考分（裸分）467，位次71550，能否被贵校录取",
        "answer": "我校2023年在云南省理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-请教",
        "question": "请问职业教育本科与普通本科学位证区别？",
        "answer": "没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-能否录取",
        "question": "江苏文科512，位次36541，能否被贵校录取，谢谢",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物生地527，排名110101",
        "question": "老师您好！请问我是否有机会报考贵校的电子信息工程/电气工程及其自动化/物联网工程/机械设计制造及其自动化等专业？今年需要物+化组合太多，未学化学竞争激烈，我有机会吗？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生物生地512分报考有希望吗",
        "question": "如题",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "我校2023年在江西省的普通类录取分数线为理工类501分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物生地组合专业受限",
        "question": "江西516分，全省69239名，想报偏理科的专业，能在你们学校录到什么专业吗",
        "answer": "我校2023年在江西省理科的录取分数线为501。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科504,省排141292，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物化生537分可以报考哪些专业?可以推荐一下吗谢谢",
        "answer": "专业建议参考：https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-能否进入贵校",
        "question": "河南高考501分能被贵校大数据与会计专业录取吗",
        "answer": "我校2023年在河南省文科的录取名次在4万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取概率",
        "question": "江苏考生，物化地，471分，位次177857，报考贵校能录取概率大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师您好，甘肃考生479，排名41502能上贵校吗",
        "question": "想上汽车服务工程技术专业有希望吗",
        "answer": "我校2023年在甘肃省理科的录取分数线为406。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "question": "江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏史政地",
        "question": "高考508能报贵校的大数据和会计吗 ，贵校能不能考研",
        "answer": "能考研  "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "2024广西美术与设计综合分476排名5728，被贵校录取的几率有多大？能被录取专业有哪些",
        "answer": "广西计划请参考 https://zs.niit.edu.cn/ed/f9/c7160a60921/page.htm    "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生",
        "question": "四川理科509分，位次122881，报贵校的机械电子工程技术专业和机械设计制造及自动化。是否能进档，另外贵校是否能转专业，需要什么条件？",
        "answer": "我校2023年在四川省理科的录取名次在13万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。大一学年全部课程及格。无违纪。可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好",
        "question": "湖北省物化生考生 450分 全省排名12万名，是否有机会报考贵校",
        "answer": "我校2023年在湖北省文理科的录取名次在7.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-如何进入贵学校",
        "question": "文科491 位次44493是否可以进入联合培养 保证不会退档",
        "answer": "希望比较大。专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生问题",
        "question": "江西政史地402有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西省的普通类录取分数线为文史类516分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物生地483可以被贵校录取概率打吗",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望比较大。建议可以在普通专业组后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化生 518 121728位，可报考什么工科类",
        "question": "江苏物化生 518 121728位，报考本校的机械设计制造及其自动化有希望吗，不行有没有其他工科类专业可推荐",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物生地 513分 填报能否被录取",
        "question": "老师，好 江苏物生地 513分 请问能否被“集成电路工程技术/大数据与会计/自动化技术与应用”这三个专业中的一个录取，谢谢！！！",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。建议...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校2024年是否招收专科",
        "question": "贵校2024年是否招收专科？2024年物生地456分录取几率大吗？专转本对口的本科院校有哪些",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校2024年是否招收专科",
        "question": "贵校2024年是否招收专科？2024年物生地456分录取几率大吗？专转本对口的本科院校有哪些",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校2024年是否招收专科",
        "question": "贵校2024年是否招收专科？2024年物生地456分录取几率大吗？专转本对口的本科院校有哪些",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-湖南考生，物生地，打475可以报本校的本科批吗？",
        "question": "可以进本校吗？本校的本科批的校区是哪里",
        "answer": "我校2023年在湖南省，理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。南京栖霞区仙林大学城。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好",
        "question": "四川文科506位次35034有机会录档吗",
        "answer": "我校2023年在四川省文科的录取名次在4万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵校2024年是否招收专科",
        "question": "贵校2024年是否招收专科？2024年物生地456分贵校录取概率大吗？专升本的本科院校有哪些？",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-福建",
        "question": "福建物理排名107407，分数454能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在福建省文科的录取名次在2万左右，理科的录取名次在6万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-湖北物化生",
        "question": "509报考你校录取概率大吗",
        "answer": "我校2023年在湖北省文科的录取名次在2万左右，理科的录取名次在7.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化生",
        "question": "509报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校2023年在湖北省文科的录取名次在2万左右，理科的录取名次在7.5万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生544，排名118399，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "我校2023年在浙江省的录取名次11万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏政史地",
        "question": "江苏政史地511可投档贵校吗？录取几率大吗？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好",
        "question": "江苏考生，史政地508，位次36594，有望录取贵校的国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问四川理科516可以读贵校的哪些专业?",
        "answer": "四川专业可参考  https://zs.niit.edu.cn/ed/f3/c7160a60915/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好老师",
        "question": "江苏考生，物生地507分，能不能被贵校录取？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "您好，江苏物化地考生，512分，排名128300，可以报考吗，如果可以推荐什么专业？",
        "answer": "506（13.7万）及以上：希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南职可报？",
        "question": "物生地500可以进档吗",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，基本没问题。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们4+0项目的专业组志愿，这样可以进一步提升录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "请问物生地494能报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。同时我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望非常大。建议可以在我们普通专业组后再填报一个我们联合培养4+0项目的专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生，历政地，519分，排名31429有希望进本校吗？",
        "question": "江苏考生，历政地，519分，排名31429有希望进本校吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年历史科目组录取分排在近4万名的样子，今年学校普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "山西文科446可不可以报考贵校",
        "answer": "我校2023年在山西省的录取分数线为文史类446分，录取名次在2万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "没有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望较大。建议可以在冲一冲我们...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-史政地",
        "question": "老师好，艺术类综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年普通类共新增了3个本科专业，历史科目组计划比去年增加了近100个，计划增量较大，志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望较大。建议可以在冲一冲我们...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-咨询",
        "question": "物政地今年480分可以报考不",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望比较大。建议可以在普通专业组后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校今年还打算招录专科批次的学生吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-河南美术生",
        "question": "文化322，专业244，综合分466，报数字媒体艺术专业，被本校录取概率大吗",
        "answer": "2023年河南省艺术类（美术）录取分数线为综合分657分。外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "安徽考生，494报贵校可以吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省理科的录取分数线为482。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望吗？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。第一学年全部及格，不违纪，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化地511",
        "question": "学校的特色专业有哪些?物化地511分可以报吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。  "
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化地",
        "question": "您好，贵州理科458位次83694有机会录取贵校轨道交通信号与控制专业嘛",
        "answer": "我校2023年在贵州省理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师好！江苏物化生515分",
        "question": "报考贵校电气工程自动化专业的录取可能性大吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位7100有望被贵校录取吗？如果可以请问报什么专业就业率比较高？",
        "answer": "我校2023年在贵州省，理科的录取分数线为415。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。专业看个人喜好。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "请问甘肃424分（本科线370）有机会报考贵校本科专业吗",
        "answer": "我校2023年在甘肃省文科的录取分数线为457，理科的录取分数线为406。贵省今年为新高考改革省份，23年录取分数仅供参考。根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科497，15w名有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问4+0联合培养是什么？",
        "answer": "https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm  看下这个页面的最后。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化生",
        "question": "江苏物化生，在江苏省招生是一本还是二本",
        "answer": "二本"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "你好！江苏物理类考生物理加不限529，位次106218能被录取吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "老师，请问 江苏 物生地 522 能报考贵校什么专业？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物化政403分报考该校有希望吗？",
        "answer": "没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物生政",
        "question": "老师我过一本线10分，可以报考你这的本科机械专业吗",
        "answer": "我校2023年在湖南省理科的录取名次在10万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "云南老高考理科，七万三千多名，请问会被贵校提档吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省文理科的录取名次在7万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在福建省文科的录取名次在2万左右， 外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏文科",
        "question": "文科456分可以报考吗？有哪些专业？",
        "answer": "我校今年无专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考",
        "question": "江苏理化地，526分，11万位次有望报电子与信息吗？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化政",
        "question": "广东考生 517 可以报考吗",
        "answer": "我校2023年在广东省文科的录取名次在4万5左右，理科的录取名次在13万5左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏理科517物生地",
        "question": "您好 请问江苏省理科517分报考贵校有希望吗 录取概率大吗 顺带想咨询一下贵校的住宿环境以及在哪个校区学习 感谢",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。 仙林...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物化生 512报考您校有希望吗？",
        "question": "物化生 512报考您校有机会吗？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-海南",
        "question": "您好！请问海南479有机会上贵校吗？",
        "answer": "海南无计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-您好",
        "question": "老师，江苏考生，选的史政地，508有望录取贵校吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-南通考生",
        "question": "老师你好，物化地513分有机会录取贵校吗？可以上什么专业",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-物生地",
        "question": "老师好，物生地546报考你校有希望吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "question": "老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "江苏理科物政地503分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-505 物地生",
        "question": "江苏考生，505分，物地生，可报贵校哪些专业呀？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏省美术生",
        "question": "文化441，美术211，综合分476，位次10993录取几率大吗",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-选专业",
        "question": "您好，请问贵校每个专业限制什么选科在哪看呀？",
        "answer": "你好，首选物理或历史，再选不限制。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏物化生526报电气自动化行吗",
        "question": "526报此专业把握大不大",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-4+0",
        "question": "请问4+0，毕业证上写的什么，是和非4+0的毕业证一样的吗？",
        "answer": "颁发我校本科毕业证书（标注办学类型和学习形式）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-高考录取咨询",
        "question": "考生，江苏南京，物地政507，位次134801，想咨询一下有没有录取的可能",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问：江苏物政考生515分（约12500位次）今年有可能被录取吗？",
        "answer": "希望非常非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校4+0项目是什么意思，谢谢",
        "answer": "https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "请问物化地江苏考生482能上贵校嘛",
        "answer": "我校今年普通类共新增3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量较大。志愿模式是平行志愿，40个专业组志愿，前面要填报些公办的学校冲一冲，建议可将我校作为第一志愿填报冲一冲。另外我们今年继续招收联合培养4+0项目，此分段填4+0项目，希望比较大。建议可以在普通专业组后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取问题",
        "question": "河南高考理科505排名14万左右能否进入本校航空类专业",
        "answer": "我校23年在河南省理科的录取名次在15万左右，外省招生计划相对较少，录取分数有可能出现大幅度波动，根据平行志愿投档规则，建议达本科省控线的考生即可填报我校，我校承诺专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏考生",
        "question": "今年高考501分，排名142527，报考贵校录取的可能性有多大",
        "answer": "你好，理科还是文科？希望都非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-老师，您好！",
        "question": "老师，江苏考生，物化生，502，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望非常大，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。同时我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏艺术考生",
        "question": "请问艺术综合分486排名8875能上贵校吗",
        "answer": "基本没问题，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北理科500，填报贵校新能源汽车工程技术专业，录取希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北省的录取分数线为首选历史497分，首选物理508分。，具体专业可加入我校湖北省招生咨询QQ群咨询，群号为942011183"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-学校专业",
        "question": "请问网络工程技术和机械设计制造及自动化化是在仙林校区吗？贵校有电气专业吗？",
        "answer": "你好，在仙林。专业可参考。https://zs.niit.edu.cn/ee/b1/c2896a61105/page.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-报考软件工程专业",
        "question": "今年高考527分，排名108843，能够报考软件工程专业吗？",
        "answer": "基本没问题，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-转专业",
        "question": "文科转专业有什么要求？",
        "answer": "第一学年没有违纪，各门学科及格。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生咨询",
        "question": "江苏物生地考生511报考贵校录取的可能性有多大",
        "answer": "基本没问题，我校去年物理科目组录取分排在近12.2万名的样子，今年全省物理科目组本科计划增加了13000多个，而且增量均在公办本科院校里，同时我校今年普通类又新增了3个本科专业，物理科目组计划比去年增加近200多，计划增量比较大，建建议第一志愿填报我校，这样录取就基本没啥问题。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-艺考生分数",
        "question": "那个四川的艺体生，综合分是458.8在四川位次是1万8千多进贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，平行志愿，过了本科线大胆填报我校。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-江苏美术生",
        "question": "老师您好，请问江苏美术生历史类，文化分389，专业245，投档线478，位次10785。请问报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，希望非常大，我校去年艺术类历史科目组录取分排在近1万名的样子，建议第一志愿填报我校，这样被我校录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-云南老高考",
        "question": "云南还是老高考，可以报考吗，有没有进档不退档承诺，麻烦老师回复一下，谢谢",
        "answer": "专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-招生咨询",
        "question": "老师好，本人是江苏本地考生，选的物生地，520分左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望很大，专业服从调剂、体检符合国家要求考生，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京工业职业技术大学",
        "title": "南京工业职业技术大学-关于专业考研",
        "question": "贵校城市轨道专业能考研吗？",
        "answer": "都可以考研的"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-山东美术生",
        "question": "文化课271，艺术211.6，综合400分，能上该校的美术几率大吗？往年专业各多少分？",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科384有机会吗",
        "answer": "有，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-文科 408 ，排名117061 河南，可以上本校吗？？",
        "question": "文科 408 ，排名117061 河南，可以上本校吗？？",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科418分238000左右有希望走贵校的建筑工程技术专业吗？",
        "answer": "有希望，可能不太大。可以把我校志愿填在前面，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "专业选择请根据自己兴趣爱好和需要确定，我校招生专业较多，无法向考生推荐专业。参照往年的情况看，这个分数录取的概率较大。可以把我校志愿填在前面，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "分数是365，选的史政地，请问可以选生物制药技术专业吗",
        "answer": "江苏今年不招生物制药技术专业，请选择其它有招生计划的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "山西理工310可以报考院校吗",
        "answer": "可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江西录取",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？投档比是1:1吗？",
        "answer": "参照往年的情况看有希望，但不是特别大。针对这个分数来说，可以把我校志愿填在前面，试一试。投档比是1:1，服从专业调剂一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421，368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "专业选择请根据自己兴趣爱好和需要确定，我校招生专业较多，无法向考生推荐专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史组336 137934 可以报考该贵校吗",
        "answer": "可以报，参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西历史类考生文化397，美术194，综合分441，专科综排1万7，录取上该校概率大吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏工程职业技术学院",
        "question": "你好，请问江西美术生文化291专业。专业246。综合排名453。高职综排15300。有机会被录取吗？希望大不大",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "江苏物政地，464分，没有化学选科可以报 “装备制造” 这个专业组吗？ 贵校有3+2吗？",
        "answer": "在江苏物理类招生的专业都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江苏文科427报考会计专业有希望吗？可以专转本吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校今年没有重庆市的招生计划，所以没有录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科437分能报考贵校吗",
        "answer": "能报。参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-四川美术生",
        "question": "专业217文化340综合441，有机率被数字媒体艺术专业录取吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽政历地365有希望吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏工程职业技术学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽428分排名219576有可能录取吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南考生报考",
        "question": "河南文科分数391，位次135035，有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江西377有望录取电气专业吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江西录取",
        "question": "江西理科417分，排名180531，能进入贵校吗？贵校对色弱有要求吗？投档比是多少",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大。没有色弱方面的要求。投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化生438排名16万，有希望报考贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取到概率比较大。但我校今年在江西好像没有计算机专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校服从调剂有望录取吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数处在投档线位置，可以把我校志愿填在前面，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河北 男生 物化政",
        "question": "高考421有希望报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "可以报考，参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "针对这个分数来说，可以把我校志愿填在前面，试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以报考，请访问我校招生网站：https://zsb.jcet.edu.cn/，上面有历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江苏文科390，报贵校大数据与会计，有机会吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-安徽美术文课",
        "question": "文化科281专业科206.67综合398有机会上本校的美术专业吗？",
        "answer": "安徽今年高考改革，艺术类专业往年分数的参考意义不大，所以难以预测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-2024贵校在江西省的招生计划",
        "question": "物理类441排名15w填报贵校机电一体化与电气自动化录取概率有多少，贵校王牌专业是什么",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "最多低于二本线多少分才能填报贵校专科",
        "answer": "请访问我校招生网站：https://zsb.jcet.edu.cn/，上面有历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏美术生历史，综454专233文369报艺3+2，机会大吗",
        "question": "老师您好，江苏美术生，历史，综合454，专业233，文化369 ，报贵校艺术3+2，录取机会大吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-调剂",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类考生，384分，物理不太好。今年贵校在湖南只招收机电一体化专业，请问报考有希望吗？本意是希望能够报考现代纺织技术，但是不招生，如果我报考机电一体化，有可能被调剂到现代纺织技术吗？或者说入学以后换专业可以换过去吗",
        "answer": "有希望，可能不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "山西理科347有望考上本校嘛 保 稳嘛？ 以及之后专升本政策是什么样子的",
        "answer": "1、请参看一下我校招生网站上的往年分数；"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，请问江西美术生理成绩283专业247.5综合分451 排名一万五能够报考该校艺术类专业吗",
        "answer": "能报，参照往年的情况看，这个分数录取的概率还比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏工程录取",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子软件类专业录取吗？",
        "answer": "我校今年没有福建省的招生计划，所以没有录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "日语生进校后需要学习英语。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科377，位次361135报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科377，位次361135报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人间，是否是上床下桌，是否有早操，是否有早晚自习",
        "answer": "请访问我校招生网站：https://zsb.jcet.edu.cn/，上面有详细说明。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "可以报，参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-招湖北考生吗",
        "question": "湖北文科412 有机会吗",
        "answer": "我校不招湖北考生。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广西考生物理组378有机会录取吗",
        "answer": "我校今年广西没有招生计划，所以没有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考询问",
        "question": "你好，我今年的高考分数是447，想报考贵校的电子信息工程技术或电气自动化技术，不知能否达到贵校的要求",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科373，有没有希望进贵校计算机专业。",
        "answer": "希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理类419，机电和电气类有机会吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏美术理科",
        "question": "投档分 437 文化 348 文化没过线 美术 228 能上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏",
        "question": "江苏美术文科综合436，有希望报考江苏工程职业技术学院3＋2专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！江苏理科物化政418分想报贵校电气自动化！今年有希望吗",
        "answer": "有希望的，不过不是非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "理科物化地459报考贵校电子信息或机械类录取概率大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-安徽考生",
        "question": "物理化学政治418报考有希望吗",
        "answer": "如果按参照往年的绝对分数来看，这个分数录取的概率比较大。但还要考虑学生志愿的填报情况和具体排名。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "1、请参看一下我校招生网站上的往年分数；"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-安徽考生",
        "question": "物理化学政治418报考有希望吗",
        "answer": "如果按参照往年的绝对分数来看，这个分数录取的概率比较大。但还要考虑学生志愿的填报情况和具体排名。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较小，但也会存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "江西物生政414报考该院校有希望吗？能报什么专业？",
        "answer": "专业选择请根据自己兴趣爱好和需要确定，我校招生专业较多，无法向考生推荐专业。参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会根据学生志愿的填报情况存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，综合分468分，想问下贵学校有艺术类3+2专升本专业吗？如有的话，有希望报上贵学校的艺术3+2专升本专业吗？",
        "answer": "有一个专业：环境艺术设计(3+2)。参照往年的情况看，这个分数录取的概率比较大，但也会根据学生志愿的填报情况存在一定变数。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "我校今年的总体外省计划有所减少，若他情况不变，录取分数可能会提高；"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-住宿",
        "question": "老师，请问贵校是几人宿舍，有没有独立的卫生间呀",
        "answer": "我校住宿情况大多为6人间，有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科，290有希望吗？",
        "answer": "根据往年的情况看，这个分数几乎没什么希望。具体到某一位学生能否录取，还要看其他学生填报志愿的情况，无法准确预测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "专业选择请根据自己兴趣爱好和需要确定，我校招生专业较多，无法向考生推荐专业。参照往年的情况看，这个分数录取的概率一般，可以把我校志愿填在前面，试一试。具体到某一位学生能否录取，还要看其他学生填报志愿的情况，无法准确预测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "美术198文化323可以报告本校吗？",
        "answer": "只要过了省美术类专科控制线就可以报考。能否录取，还要看其他学生填报志愿的情况，无法准确预测。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校今年的总体外省计划有所减少，若他情况不变，录取分数可能会提高；"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西考生，420,排名177707,能上什么专业？",
        "answer": "专业选择请根据自己兴趣爱好和需要确定，我校招生专业较多，无法向考生推荐专业。参照往年的情况看，这个分数录取的概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-报考志愿录取",
        "question": "老师您好，我是江苏省内（淮安）地区高考应届生，文化330，音乐投档分420，有机会报考吗",
        "answer": "我校艺术类专业只招收美术设计类考生，所以音乐类考生无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "南京理科生407可以报吗",
        "answer": "可以报考，但录取与否还要考虑其他同分数段学生志愿的填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年没有福建省的招生计划，所以没有录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江苏美术综合418，首选该院校且服从调剂，录取概率如何",
        "answer": "如果按参照往年的绝对分数来看，这个分数录取的概率比较大。但还要考虑学生志愿的填报情况和具体排名。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏工程职业技术学院",
        "title": "江苏工程职业技术学院-录取分数，专业",
        "question": "山西文科317，报考贵校计算机类专业（计算机应用，数字媒体，大数据），录取希望多大",
        "answer": "1、请参看一下我校招生网站上的往年分数；"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-海南美术生",
        "question": "文化364，专业274，有机会报嘛",
        "answer": "同学你好，我校去年海南录取分数线为504，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江苏考生美术212，文化396，综合450今年，数字媒体艺术有希望吗，动画也行。",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江苏考生，综合分434，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术生",
        "question": "老师您好，四川美术综合分504.25在后续征集志愿中可以填报贵校的设计类专业吗",
        "answer": "同学你好，我校正常情况下第一批会录满，但不排除有特殊情况，你可关注你们当地教育考试院的官方消息。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江苏美术历史类考生，总分435，位次18245，可以报考本校吗",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏考生了解中外合作",
        "question": "历史类，综合分439.文化分328，美术专业分242，一、专科能否被录取 。二、中外合作项目细节。",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏理科417分考生可以报考该校吗",
        "question": "放在冲一冲志愿里会不会滑档啊",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果近日会公布，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江苏省美术史政地考生，投档分396，填贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-3+2",
        "question": "江苏理科美术生463可以报考贵校3+2吗，该校有3+2专业吗，3+2专业与普通专业的代码是分开的吗",
        "answer": "3+2不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏历史类艺术生",
        "question": "江苏历史类艺术生，专业205，文化391 ，综合分 440，今年报考有希望吗？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术",
        "question": "色弱可以报考美术专业本校吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏",
        "question": "江苏传媒类投档分447能报你们学校表演专业吗",
        "answer": "我校不招传媒类考生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东美术",
        "question": "专业分 237，文化 分 321，综合分 457 报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-中外合作办学",
        "question": "江苏美术生，投挡分387可以报中外合作办学的项目吗？具体是什么专业啊？动画设计？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏理科",
        "question": "文化生405分，录取的几率有多大",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果很快会公布，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术",
        "question": "老师你好！请问文化301，专业210,综合分是391，有希望进贵校的中外合作吗？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江苏美术文科投档分414能录取贵校吗6",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南",
        "question": "统考202文化221可以报考吗",
        "answer": "同学你好，我校去年河南录取分数线为58.95，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏艺考投档分436分有望冲上吗？",
        "question": "江苏艺考投档分436分有望冲上吗？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南美术报考",
        "question": "您好！文化235分，专业233分，综合408分，有希望报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年河南录取分数线为58.95，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东",
        "question": "您好山东文科420 排名372405有机会报考吗",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生，文化分329，专业分230.6，想填报贵校的数字媒体艺术设计专业、视传、动漫，请问录取率有多大？是否可以3+2？ 于先生*",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看，3+2只针对江苏省内招生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-报考",
        "question": "老师山东文科420，可以报考吗",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南。文科",
        "question": "你好老师，请问贵校在河南有无招生计划 招生人数多少 261 省291722有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校去年河南录取分数线为58.95，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。今年在河南招生计划共50人。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-报考咨询",
        "question": "你好我是山东考生专业262.4文化课328有机会报考本校吗",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "山东考生专业255分，文化301分，综合分469.25分报考本校工艺美术设计专业录取机率大吗。",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "山东美术生女孩，专业271.8，文化331，综合505.25，位次7801，请问能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-福建历史方向美术艺术类",
        "question": "请问贵校在福建历史方向美术最低分是...谢谢",
        "answer": "同学你好，我校去年福建录取分数线为471，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南 文科",
        "question": "你好老师，请问贵校是否在河南有招生计划 招生人数多少 261 省291722 不知是否有希望",
        "answer": "同学你好，我校去年河南录取分数线为58.95，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。我校今年对河南招生50人。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏考生",
        "question": "江苏文科美术生专业分179，文化分390，请问报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-重庆艺术生历史科296文化247艺术",
        "question": "可以录取吗",
        "answer": "同学你好，我校录取结果已公布，请查看当地考试院官方信息"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "安徽大文美术生 文化课338 专业课225.1综合分450.26 位次13372 有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年安徽录取分数线为735，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "你好请问江苏美术投档分392可以报考贵校吗 请问可以了解一下贵校的中外合作有什么专业和中外合作办学是什么形式吗",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-志愿填报贵校代码却未能找到贵校",
        "question": "您好，我在填报贵校志愿时用了招生报上的院校代码3262，但是却没有找到该院校，请问是代码错误了吗，正确的代码是多少",
        "answer": "我校国标代码10960，省标代码1271，在四川的代码确实是3262"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽艺术生录取",
        "question": "安徽美术生 文化课338 专业课225.1 综合分450.26 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年安徽录取分数线为735，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-外省可报贵校3+2吗",
        "question": "江西省艺术文科生排名2.2万有望报贵校3+2模式吗",
        "answer": "3+2只对江苏省内招生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-2024年3+2美术对接院校与专业",
        "question": "请问题江苏2024年3+2美术对接院校与专业",
        "answer": "我校3+2与南京艺术学院对接，专业介绍请上我校官网查看2024年版专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-宁夏考生",
        "question": "美术专业227.6文化294综合431.5有希望报贵校的视觉传达设计或工艺美术品设计吗",
        "answer": "同学你好，我校去年宁夏录取分数线为318，今年高考改革故往年数据参考意义不大，建议将我校放第一志愿服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术文化375专业239",
        "question": "可以上本校吗",
        "answer": "同学们你好，我校录取结果已出，请前往教育考试院官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在陕西按专业成绩录取，录取分数线235，请做参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-转专业",
        "question": "请问贵校入学后可以转专业吗",
        "answer": "同学你好，我校转专业条件为需要你大一一学年成绩排在年级百分之五以内才有转专业的资格"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东美术",
        "question": "贵校在山东有招生吗？山东美术文科综合401有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年山东高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "请问江苏省美术考生，文化339，专业189，报考贵校是否有希望？哪些专业希望比较大？",
        "answer": "同学你好，你的分数换算后是392分，不太占优势，建议了解我校中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术生",
        "question": "艺术202 文化351 可以报吗",
        "answer": "同学们你好，你们成绩换算后是413分，可了解我校中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西考生",
        "question": "文化314专业247有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东考生，美术统考207.6，文化分数313，综合分416，",
        "question": "请问能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，今年山东高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-苏州工艺美术职业技术学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "同学你好，我校不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-贵州考生今年收吗",
        "question": "艺术256，文化341，想问一下今年收吗",
        "answer": "同学你好，我校对贵州以艺术成绩投档，文化加艺术分录取，去年投档分数线262，录取分数线482."
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-是否可报",
        "question": "老师：江西美术生（史地政），文化311、专业198.33，综合403.41，美术综合排名22354，是否能报咱学校？",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川省的理科美术生",
        "question": "专业253，文化352，综合分478，可以报名吗？是理科生",
        "answer": "同学你好，我校不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东",
        "question": "你好 在哪里能找到去年山东艺术类最低录取分数线是多少，官网没找到",
        "answer": "同学你好，今年山东高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "理科美术生综合分460，能被学校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校今年第一年招收艺术物理类学生，无往年数据参考，你可将我校填在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南考生咨询报考",
        "question": "河南文科259分，美术专业215分，综合成绩398分，女孩能报考贵校吗，什么专业可以录取，录取的机会大吗？",
        "answer": "同学你好，今年河南高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科402可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193 文化课332综合407有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校按去年甘肃的换算公式录取分数线为191，请至我校官网查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术243，文化354，能被学校录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的成绩折算后是455分，有希望被录取，建议你除了专科意外再了解下我校中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术生录取",
        "question": "美术生，文化354，美术243，能被学校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的成绩折算后是455分，有希望被录取，建议你除了报考我校普通专科以外再了解下我校中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "江西省美术生，双过线综合总分431.34，排名15483，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术综合分432可以报无锡职业技术学院吗",
        "question": "美术432",
        "answer": "那请您去咨询无锡职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽美术考生",
        "question": "艺术178，历史类398，咨询录取机会，综合排名17820",
        "answer": "同学你好，今年安徽高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "请问一下报考贵校是跟今年的专科批一起报还是另有途径",
        "answer": "你好，是高职专科批次填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "综合排名17820，可有机会报考贵校？建议填什么专业？非常感谢",
        "answer": "同学你好，今年安徽高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。专业选择根据自己的兴趣喜好从高到低排序填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东美术",
        "question": "你好，我的综合分是456分，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，今年山东高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "同学你好，广东去年录取分数线455，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报数字媒体和动漫设计职业吗，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年重庆高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-海南美术生",
        "question": "你好，请问一下海南美术生（物理政治历史）文化分387，艺考分257，想报考贵校，录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校在海南不招收理科类学生，我校去年投档分数线205，录取分数线504，请做参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，今年河南高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术文科综合425",
        "question": "如果报考专科普通类美术，选择服从调剂，会不会调剂到中外合作办学",
        "answer": "同学你好，你志愿里未填报的项目是不会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "您好，我校对河南不招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术理科",
        "question": "文化348，专业228，综合437；请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校今年第一年招收美术理科类考生，无往年的参考数据，建议将我校填在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "请问贵校是优先录取美术生吗？填志愿该如何填报贵校呢？",
        "answer": "同学你好，我校在湖南只招收美术类文科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "请问一下去年湖南录取分数线277是看专业还是看文化？还是算综合分",
        "answer": "你好，是算的综合分"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术文科",
        "question": "综合分425分可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年专科分数线432分，你的分数建议了解一下我校的中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术",
        "question": "请问江苏美术高考统考专业分243分，文化分345，综合分450，可以报贵校视觉传达设计，数字媒体或者动漫动画专业吗？非常爱好。",
        "answer": "同学们你好，我校去年专科录取分数线432分，你的分数没有特别高，如果真的很喜欢动漫专业，建议了解下我校今年新增的中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取原则",
        "question": "请问贵校今年在重庆是按综合分录取还是专业分录取",
        "answer": "你好，按专业分投档，综合分录取"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取咨询",
        "question": "宁夏 美术专业227.6 文化294 综合分431.5可以录取吗",
        "answer": "同学你好，今年宁夏高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西考生",
        "question": "文化291专业233综合436可以上美术专业吗",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的录取分数线参考不大，你可以将我校放在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历史类文化276，专业215，综合381；请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年专科分数线432分，请做参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-招生",
        "question": "福建今年招收物理专业吗？物理类可报专业有哪些？最低投档分有参考吗？",
        "answer": "你好，我校在福建不招收物理类学生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术生",
        "question": "专业221文化269 请问一下可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年四川省高考改革所以往年的录取分数参考性不大，建议你将我校填在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北纯文化考生可以报考本学校吗？",
        "answer": "同学你好，不可以的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师，请问江苏美术生文化355，专业227，投档分440，可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年专科分数线432分，你的成绩建议试一试。将所喜欢的专业按兴趣从高到低填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-浙江美术生综合分508 位号14167",
        "question": "浙江美术生综合分508 位号14167 浙江美术生综合分508 位号14167 贵校数媒/视传专业，保底录取可以吗？然后这个专业是否可以专升本或其他美术类，就业率如何？",
        "answer": "同学你好，今年浙江省高考改革所以往年的录取分数参考性不大，建议你将我校填在第一志愿并服从调剂。我校所有专业就业率近年来一直保持在96%以上，任何专业的学生到了大三时都可参加江苏省专转本统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科229，美术257，综合分435，排名10668可以去吗",
        "answer": "同学你好，今年广西高考改革所以往年的录取分数参考性不大，建议你将我校填在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术专业232文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "question": "老师，四川美术专业232，文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，今年四川省高考改革所以往年的录取分数参考性不大，建议你将我校填在第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西考试",
        "question": "咨询今年是否会向江西招生，如果会的话招录哪几个专业和招生人数多少呢？",
        "answer": "同学你好，可关注我校微信公众号“苏工艺招就办”查阅今年的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "史 政 地 文化分286，统考193，投挡365分，能报贵校的合作院校？",
        "answer": "同学你好，我校去年专科分数线432分，请做参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师您好，江苏美术生，历史，综合454，专业233，文化369，报贵校艺术类3+2，录取机会大吗",
        "answer": "同学你好，我校去年3+2分数线467分，你的成绩建议将我校3+2房子啊第一志愿服从调剂，冲一冲，然后可考虑下我校的其他专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "史 政 地 文化分286，统考193，投挡365分，能报贵校的广告设计吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年分数线432分，请做参考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，建议你在填报志愿时将我校填在第一志愿并选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好，浙江考生综合524分，可以被贵校的视觉传达专业录取吗？还有就是比较关心学校的住宿条件怎样？",
        "answer": "同学你好，今年浙江省高考改革所以往年的录取分数参考性不大，建议你将我校填在第一志愿并服从调剂，另外我校住宿为6人间，独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河北考生",
        "question": "河北美术艺术生，专业211，文化309，综合分418，有机会被贵校服装与服饰设计专业录取吗",
        "answer": "同学你好，河北今年高考改革所以往年我校对河北的录取分数线参考性不大，建议将我校填在第一志愿并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏文科美术",
        "question": "文化359艺术214综合429可以报考贵校的游戏动画设计专业吗",
        "answer": "同学你好，我校去年录取分数线432分，建议你还可以了解一下我校今年新增的中外合作办学项目动漫设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏文科美术",
        "question": "文化359艺术214综合429可以报考视觉传达专业吗",
        "answer": "同学你好，我校去年录取分数线432分，建议你还可以了解一下我校今年新增的中外合作办学项目动漫设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-广东美术生",
        "question": "你好请问招广东美术生吗？历史类的 文化314美术215综合分426达到你们的录取分数线了吗今年录取几率大不大",
        "answer": "同学你好！我校在广东省招历史类美术生，往年录取分数在450分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-今年综合分是449,想报数字媒体或视觉传达有希望吗",
        "question": "文化478 美术222,",
        "answer": "这两个专业往年的录取分数在450左右，可以填报，但建议专业一定要服从调剂，避免进档后被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "苏请问美术专业分234，高考317有机会进入贵校视觉传达设计或者广告艺术设计专业吗",
        "answer": "同学你好，我校除江苏省以外不招收理科类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，请问江西美术生理成绩283专业247.5综合分451 排名一万五能够报考该校艺术类专业吗",
        "answer": "同学你好，我校除江苏省外不招收理科类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山西24届美术考生",
        "question": "高考文化课成绩264，美术统考成绩223",
        "answer": "同学你好，去年投档分数线是194，录取分数线是512，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南艺考生",
        "question": "美术艺考分241高考309",
        "answer": "同学你好！我校去年湖南录取分数线277，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖北美术生",
        "question": "请问贵校招湖北美术生吗？文化316美术219有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好！我校去年湖北录取分数线527，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.9，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校去年重庆投档分为222，录取分数线为469，你的成绩录取到我校的几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南",
        "question": "湖南省文化303专业238分综合分257.5能报考本校的艺术类专业吗",
        "answer": "同学你好！我校去年湖南录取分数线277，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "湖南美术生美术231文化295",
        "answer": "同学你好！我校去年湖南录取分数线277，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西美术",
        "question": "江西美术生文化404专业192综合442，可以报贵校产品设计专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校不招收美术类的理科生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校得视觉传达专业吗",
        "answer": "同学你好，我校不统计录取的专业小分，去年浙江录取分数线506请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "江苏理科美术生专业分237文化分358，综合分数452。有希望录取吗？",
        "answer": "您好同学，我校今年新增艺术物理类招生，请将我校放在第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西美术生",
        "question": "你好我是江西的美术生历史组 文化分为333 专业分为255 综合分为485.66报考你校的录取的概率大不大？",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的分数线参考价值不大"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "您好！我是江苏美术生（文），文化362.专业215，综合432，请问能报考贵校吗？",
        "answer": "同学们你好，我校去年分数线432分，你的分数可了解一下我校美术类专科专业与中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-你好老师，贵州美术生综合分455，排名8千",
        "question": "你好老师，贵州美术生综合分455，排名8千,双上线可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年贵州录取分数线482，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西考生",
        "question": "请问江西美术艺术生，综合成绩468，能报考你们学校吗？能否专接本？",
        "answer": "同学你好，今年江西高考改革，往年的分数线参考价值不大，如果靠近我校后，可在大三报名江苏省专转本统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山西考生美术专业225，文化278，综合420能上本校吗？",
        "question": "山西考生美术专业225，文化278，综合分420能上本校吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年山西的投档分数线是194，录取分数线512.请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南美术生",
        "question": "河南的理科美术生，文化251专业235有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校对河南不招收理科生。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-山东美术生",
        "question": "你好 我是山东的美术生 请问贵校没有山东美术生的招生计划吗？没有找到，如果之前有的话，那录取分数是按综合分吗？去年录取分数是多少呢？综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，专业刚过线，是按普通类报考，考贵校几率大，还是艺术类报考几率大？",
        "answer": "同学你好，招生计划可关注微信公众号“苏工艺招就办”查看，我校对山东省只招收美术类文科生，不招收普通类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，感谢你刚才的回复，我要是专业服从调剂，录取后可以再转专业吗？",
        "answer": "同学你好，按我校规定，需大一一学年成绩排在年级百分之五以内才有资格转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，综合分468分， 有希望报上贵学校的艺术3+2专升本专业吗？",
        "answer": "同学你好！我校每年3+2的录取最低分在460分左右，23年是467分，江苏省是平行志愿投档，建议专科批次第一填报我校，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392录取吗",
        "answer": "同学你好，陕西省往年是按照专业分投档录取的，你的专业分是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，综合分468分， 有希望报上贵学校的艺术3+2专升本专业吗？",
        "answer": "同学你好！我校每年3+2的录取最低分在460分左右，23年是467分，江苏省是平行志愿投档，建议专科批次第一填报我校，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南文科文化335，美术193",
        "question": "老师，我折合分数是71.91可以报时尚表演传播吗,或者是其他专业",
        "answer": "同学你好！按照往年的投档情况看，你的分数比以前的录取分数都高，录取的机会非常大。可以填报美术类专业。时尚表演与传播专业是服装表演的模特专业，美术生不能填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师您好！江苏美术综合分391有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好！江苏省是平行志愿投档，按照往年的情况，建议第一志愿冲冲试试看，后面的19所学校依次从高分学校往低分学校，从你想去的学校开始填报，保证能冲的同时后面有保底的学校，不论填哪一所学校，都建议专业服从调剂，避免被退档。如果有需要可以拨打我校招生咨询电话。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术生",
        "question": "您好，江苏美术生文化362 专业177 是否可以报考本校",
        "answer": "同学你好！你的综合分应该是394分，江苏省是平行志愿投档，按照往年的情况，建议第一志愿冲冲试试看，往年我校也出现过分数很低的情况，志愿后面的19所学校依次从高分学校往低分学校，从你想去的学校开始填报，保证能冲的同时后面有保底的学校，不论填哪一所学校，都建议专业服从调剂，避免被...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏考生",
        "question": "江苏 24 年美术考生，艺术分 217，文化分 377 分，综合分 443 分，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！根据我校往年的录取情况，443分录取我校的机会非常大！江苏省是平行志愿投档，建议考生把我校填在第一志愿，专业按照兴趣爱好，社会认可等方面因素填写，填满并服从调剂，避免进档后因不服从调剂被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-2024年报考",
        "question": "文化347美术215 综合423 有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！你的分数在我们往年分数的边上，江苏省是平行志愿投档，按照往年的情况，建议第一志愿冲冲试试看，后面的19所学校依次从高分学校往低分学校，从你想去的学校开始填报，保证能冲的同时后面有保底的学校，不论填哪一所学校，都建议专业服从调剂，避免被退档。如果有需要可以拨打我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术生",
        "question": "专业275文化339有机会就读贵校吗",
        "answer": "同学你好，刚查了一下，我校在四川招生艺术（文），不招理工。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江西美术生",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 综合分454 能报贵校吗",
        "answer": "同学你好！江西省是平行志愿投档，按照往年的情况，建议第一志愿冲冲试试看，后面的学校依次从高分学校往低分学校，从你想去的学校开始填报，保证能冲的同时后面有保底的学校，不论填哪一所学校，都建议专业服从调剂，避免被退档。如果有需要可以拨打我校招生咨询电话。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南美术生",
        "question": "您好，我是2024河南美术文科生，文化科成绩是276，专业成绩是205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的综合分是多少？我这边计算是52.57分，建议登陆我校招生就业办网站，在招生工作中有我校往年的录取分数。可以参考，外省计划少，分数变动比较大，平行志愿投档，可以尝试填报试试看。如果有需要可以拨打我校招生咨询电话：0512-66508089、66508090."
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术",
        "question": "你好，四川美术文科生，专业241.34文化324有机会报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，四川省以往是按照专业分投档，专业分241分比我校四川的投档分的边上，建议可以第一志愿填报冲冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-广西考生",
        "question": "广西考生进入贵校的录取分数线是多少呢",
        "answer": "同学你好，分数线指的录取的当年最后一名学生的成绩，所以当年的分数线要录取以后才知道，考生可以到我校招生办网站查询往年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "你好 今年综合分411能不能被录取",
        "answer": "同学你好！安徽省专科艺术类的分数计算公式:总分=美术专业成绩÷专业满分（375）×700+文化成绩÷文化满分（750）×300,你可以计算分数,"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川考生",
        "question": "四川理科艺术生的，文化分339，专业233，综合分560，有希望没录取吗？",
        "answer": "同学你好！我校在四川招收艺术（文）。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河北美术生",
        "question": "文化311专业200可以上吗",
        "answer": "同学你好，河北是按照综合分投档的，你可以计算一下综合分以后拨打我校招生咨询电话：0512-66508089、66508090"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-河南考生 文科艺术",
        "question": "文化355.专业193可以吗",
        "answer": "同学你好！河南是按照综合分投档的，你可以计算分数后拨打我校招生咨询电话0512-66508089、66508090，或者在这个平台继续提问。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-湖南学生560分能上贵校的影视动漫专业吗",
        "question": "文化404 专业224能上吗",
        "answer": "同学你好！按照湖南省按照综合分计算公式，你的综合分是278分，正好在我校往年湖南省录取的分数边上，平行志愿投档，建议第一志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！我们在福建招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-美术录取",
        "question": "美术文化338专业224，有希望吗？",
        "answer": "同学你好！四川省是按照 专业分投档的，我校在四川省招生计划较少，分数变动较大，平行志愿，考生可以尝试填报，但其他的志愿也要填好！保证有冲刺的学校，也要有保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我们是江苏美术生 文化分355，专业分227，综合分是440分；请问可以报学校的3+2或者4+0吗？ 正常大专3年的分数可以录取吗",
        "answer": "同学你好！4+0项目是本科段填报，你的分数可以尝试第一志愿填报我校普通专科，专业服从调剂，江苏省是平行志愿投档，建议考生把我校填在第一志愿，专业按照兴趣爱好，社会认可等方面因素填写，填满并服从调剂，避免进档后因不服从调剂被退档。3+2可以填报，但根据以往情况来看录取机会比较小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我是江苏考生，文化课379分，美术241分，综合分468分，有希望投档贵学校吗？",
        "answer": "同学你好！我校普通专科468分应该没有问题，可以尝试填报，同时建议第一志愿先填我校和南艺合作的3+2专业，不管填哪个学校，专业一定要服从调剂，避免进档被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川美术生",
        "question": "四川美术生文化342专业232能被我校录取吗？",
        "answer": "同学你好！，我校在四川招收艺术（文），谢谢您对我校的支持。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川考生",
        "question": "文化292,美术专业250.01,四川省综合分458.51有机会录取嘛",
        "answer": "同学你好！四川省是按照专业分投档的，250分在往年投档分的边上，我校在四川省招生计划较少，分数变动较大，平行志愿，考生可以尝试填报，但其他的志愿也要填好！保证有冲刺的学校，也要有保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-四川考生咨询",
        "question": "专业252，文化329，综合分480，有机会进入贵校学校吗",
        "answer": "同学你好，四川省以往是按照专业分投档，252分比我校四川的投档分都高，建议可以第一志愿填报冲冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-2024美术",
        "question": "综合分418上室内OK吗",
        "answer": "同学你好，江苏省是平行志愿投档，可以尝试填报，冲冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "江苏文科生，综合分436，能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！根据我校往年的录取情况，436分录取我校的机会非常大！我校去年最低分432分，22年少431分。江苏省是平行志愿投档，建议考生把我校填在第一志愿，专业按照兴趣爱好，社会认可等方面因素填写，填满并服从调剂，避免进档后因不服从调剂被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-安徽美术生",
        "question": "安徽美术198文化300左右有希望录取吗",
        "answer": "同学你好！我校在安徽的往年录取综合分在700分以上，你根据安徽省的分数计算公式可以计算，安徽省是平行志愿投档，按照“冲一冲”、“稳一稳”、“保一保”的填报建议，专科批次时可以尝试把好学校放在最前面的试试冲冲看。有需要可以拨打我校咨询电话：0512-66508089、66508090、66508099."
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-云南美术生",
        "question": "文394，专业247可以报考吗",
        "answer": "同学你好，我校云南去年录取分数线621分，你的成绩有希望被录取，可以了解下今年的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州工艺美术职业技术学院",
        "title": "苏州工艺美术职业技术学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "您好，我校在云南不招收理科美术生，可了解咨询其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "安徽艺术生 512分排名3391有贵校录取机会吗",
        "answer": "你好，概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-艺术理科录取",
        "question": "江苏艺术理科综合分502位次，位次886,产品设计，数媒，视觉传达，动画 ，这几个专业，能录取吗，产品设计有机会录取吗",
        "answer": "你好，同学。你可以选择填报13专业组，录取概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-江苏艺考生历史科",
        "question": "本人艺术生，艺术统考246，文化高考410，投档分数492，排名7667，请问报考贵校数字媒体艺术，和动画类专业的希望大不大，若服从调剂后被录取到其他专业，大概什么时候可以转专业呢。",
        "answer": "你好，同学。你的这个分数考上12专业组还是有一定的可能性，但是考上指定的专业略有风险，并且很有可能会调剂。转专业的时间是每年的4、5月份，大一或大二同学可以申请转专业，综测成绩需要到达本专业的前30%。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-专业线",
        "question": "请问贵校2023年电子信息工程，通信工程在河南省录取最低分是多少",
        "answer": "你好，本校2023年电子信息工程在河南录取最低分是533，通信工程最低是537.如果你想要查询本校其他专业的往年最低录取成绩，请前往https://zsb.jit.edu.cn/自助查询。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-录取",
        "question": "我是河南考生，今年高考成绩是529，排名102211，能报贵校电子信息工程或信息安全吗",
        "answer": "你好，同学。根据往年的成绩电子信息工程在录取最低分在2022年512分，2023年533.信息安全录取最低分在2022年520分，2023年530.你可以根据往年的成绩进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-中外合作办学",
        "question": "贵校中外合作办学，中方毕业证书上，是否会注明“中外合作办学”？09专业组，中澳软件工程的第四年出国学费是多少？中英通信工程的第四年学费是多少？",
        "answer": "首先，中方毕业证书上不会标注。其次，在国外的费用统一为每年30万人民币，包括学费，生活费，住宿费等。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-宿舍",
        "question": "贵校幕府区宿舍都是上床下桌吗？宿舍有独立卫浴吗？",
        "answer": "您好，幕府校区都是上床下桌，有独立卫浴的。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-宿舍",
        "question": "贵校宿舍都是上床下桌吗？宿舍有独立卫浴吗？",
        "answer": "您好，除了极少的八人间，江宁区都是四人间上床下桌，八人间会在大二的时候转为四人间，大部分宿舍都是独立卫浴，一些是四个宿舍公用一整个卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-安徽省美术生",
        "question": "安徽省美术生综合分511.75省排名3433报考贵校，有机会录取吗",
        "answer": "您这个情况有点复杂，但是我可以为你提供我校往年的安徽艺术生录取成绩记录"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "安徽省艺术生省排名3400报考贵校，有机会录取吗",
        "answer": "请同学回答一下具体分数"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-Mrs.",
        "question": "你好，我是山东考生想报考贵校，我想问一下贵校在山东省的调档比例是多少，有没有退档的可能。",
        "answer": "比例约为1:1.05，服从专业调剂后进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-转专业咨询",
        "question": "老师好！请问转专业有什么要求吗？",
        "answer": "同学您好，我们学校的转专业要求平均绩点在本专业的前30%可以申请参加转专业考试"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-调剂",
        "question": "请问贵校如果我服从调剂是在本专业组调剂吗？",
        "answer": "您好，服从调剂是在本专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-1您好福建物生地报考贵校专业组600园林有希望吗位次大概九万",
        "question": "如果调剂会被调剂到哪些专业去呢。 2贵校的转专业政策如何，园林可以转到工科专业吗",
        "answer": "您好，很困难，希望不大，调剂会调到同专业组，转专业是文科考生只能转到当年招文科考生的专业，理科考生只能转到当年招理科考生的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-咨询",
        "question": "江苏 物化地 530分 报考动物医学专业能报上吗",
        "answer": "您好，还是很有机会的。记得服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "你们06专业组内有一个智慧交通，去年最低录取518，108392位，今年物化生523，报考06专业组，有机会录取到这个专业吗？",
        "answer": "您好，报智慧交通是有很大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-招生人数",
        "question": "今年在黑龙江电子信息类招生人数多少呢",
        "answer": "您好，今年本校黑龙江电子信息工程不招人。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-录取",
        "question": "物生地538排名94705有机会上贵校的审计学吗",
        "answer": "您好，可以冲刺一下，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-宿舍",
        "question": "宿舍和教室都有空调吗？",
        "answer": "宿舍都有空调，教室只有风扇，个别阶梯教室有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "江苏538排名93705报考自动化等工科专业",
        "answer": "您好，可以冲刺06专业组，有希望，记得服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "江苏纯文526排名28647报古典文献学机会大吗？",
        "answer": "您好，机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-广西理科503被录取的概率大么",
        "question": "理科",
        "answer": "可以的，概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-录取",
        "question": "请问江苏考生历政地510有望录取吗",
        "answer": "您好，可以作为冲刺项，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-金陵科技学院",
        "question": "江苏物化生537有哪些专业可报，贵校的投档比，",
        "answer": "您好，可以考虑选择04,06，07，08,11专业组，记得服从调剂。投档比1:1.05。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-转专业",
        "question": "您好，请问贵校转专业是在专业组内转吗？转专业的名额大概有多少？",
        "answer": "您好，文科考生只能转到当年招文科考生的专业，理科考生只能转到当年招理科考生的专业，转专业名额要看具体安排，可以咨询教务处 025-86188119."
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-转专业",
        "question": "贵校以后能不能转专业mn867r",
        "answer": "您好，转专业需要大一上半学期成绩达到班级前30%获得报考机会，随后在5月底会进行考试。最后择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-报考",
        "question": "2024江苏女物化生537有哪些专业可报",
        "answer": "您好，可以考虑选择04,06，07专业组，记得服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-金陵科技学院",
        "question": "您好想了解广西历年各专业的录取分数",
        "answer": "您好，广西历年各专业录取分数可以在金陵科技学院招生官网上点击考生咨询查询。"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-咨询",
        "question": "江苏物化地529分想报考贵校04专业组，有希望冲吗",
        "answer": "您可以冲一冲，记得选择服从调剂，您可以考虑我们学校07,08,11专业组"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-招生",
        "question": "物化地五百分有机会上贵校吗",
        "answer": "您好 您还是有概率能上本校的"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-招生",
        "question": "江西省523分历史组排名1w9有希望被贵校录取吗",
        "answer": "这个可能概率不大 但是还是可以一试的"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有希望被录取吗！！",
        "answer": "还是有机会的 您可以通过高考网上的一分一段表通过对应名次 来查看能否进入吗、本校"
    },
    {
        "schoolName": "金陵科技学院",
        "title": "金陵科技学院-身体要求",
        "question": "本考生有轻度脑瘫，但不影响学习，可以报考吗",
        "answer": "只要通过高考体检 分数足够就可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "您好，本人是广西考生，本省本科线为400分，我考了409分，位次47921，请问报考本校有希望被录取吗？",
        "answer": "广西文科3万名左右，理科9万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-请问贵校投档比是1：1吗",
        "question": "山东",
        "answer": "实际操作时基本按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少呢",
        "answer": "1:1.03以内"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-河南理科",
        "question": "河南理科491有机会吗",
        "answer": "河南理科预估16万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是河南文科的一名考生，高考为502分，位次在36361~37018之间，分差是74，报考贵校的管理学，录取的希望大吗",
        "answer": "希望大，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "question": "老师，江苏物化政539可以报哪些专业好些",
        "answer": "建议报考07专业组，自动化类、计算机类、电子信息类"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 1342(10) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "希望很大，也欢迎报考其他专业组"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地496分14万9千名能上贵校吗",
        "answer": "建议报考06专业组中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "江苏物化生成绩510排13万零几？有可以投档的专业组吗？",
        "answer": "08-09专业组预估508分-512分，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询",
        "question": "老师您好，江苏 物化地 510 ，13W，能否报考134209专业组，服从调剂，谢谢!",
        "answer": "有希望，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-投报",
        "question": "安徽考生物化生499排名127374有机会报考贵校吗？如果可以有哪些专业可以报考？",
        "answer": "有差距，建议看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物生政，515，排名124309，有多大把握被录取 文科是否可以转到理，工科专业 调档比例是多少 若大于100%，多出来的部分是否会被退档",
        "answer": "录取概率大，转专业不对文理科作限制，实际操作时投档比例基本1:1，只要服从专业调剂力争不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-报考",
        "question": "山东考生历生政501分有希望报考本校的社会工作吗",
        "answer": "山东预估位次19万左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "四川理科503，排名十三万到十三万一千位，录取希望大吗？",
        "answer": "你好，欢迎积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "湖北考生物理化学地理，497分排名九万名，报考该校有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "历史类美术生489分录取概率大吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江苏省内一名物化地考生，高考总分533分，位次101148名，我想报考本校07专业组电气工程及其自动化专业，录取可能性大吗？了解到本校今年招生人数减少，对录取位次是否有较大影响呢？",
        "answer": "你好，热门专业分数较高，建议填报在第一志愿，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "老师您好，福建考生位次61631，分数518，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询一下调剂问题",
        "question": "想咨询一个04专业组，里面的金融数学，如果考生数学成绩不好，会不会被调剂到金融数学专业，如果这个专业调剂的话，会看数学分数吗？",
        "answer": "调剂是在没录满的专业里安排，可能会安排到金融数学。先看总分，如果总分相同再看数学成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "老师你好 江苏文科523可以报考贵校的会计学专业吗 录取几率大吗",
        "answer": "会计学分数较高，建议看看其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，投档比是一比一吗，重庆物化生492，位次65241有没有机会稳住贵校的电子商务专业呢",
        "answer": "不设极差，没有性别要求，实际操作时投档比例基本1:1,预估重庆今年理科6万名左右，欢迎积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏考生",
        "question": "江苏男生物化生位次117795，请问能报考贵校哪个专业组？",
        "answer": "03-10专业组都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询",
        "question": "问江苏考生文科515分排名33123报考贵校会计学专业希望大吗",
        "answer": "会计学分数较高，建议看看其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 497 位列14万7有希望报考你们学校吗，如果可以建议报什么专业",
        "answer": "建议报考06专业组"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "希望很大，03-10专业组都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "物化生，504，13862，有希望报考本校吗，不要中外合办",
        "answer": "可以试试134210专业组4+0联合培养项目"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "请问，福建物理类位次55217，分数527，有希望被贵校录取吗？专业可以选什么",
        "answer": "希望很大，欢迎积极报考，报考专业很多，详见福建省计划专刊"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "湖南物生地501报考101组经济与金融专业被录取的概率大吗，有调剂的风险吗",
        "answer": "湖南理科位次预估1.5万名左右，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "江苏物化地 517 排名 121794 报考交通运输希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "河南文科37018位，除了贵校的中外合办，其他专业有录取的可能吗",
        "answer": "河南没有中外合作办学专业，河南文科预估4.5万名之前几率大，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-盐城物化政女",
        "question": "527分，108843位次，报贵校电气工程及其自动化分够吗？",
        "answer": "可以放第一志愿冲看看"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏高考478分录取04专业组有多少几率可以成功",
        "question": "江苏高考478分录取04专业组有多少几率可以成功",
        "answer": "478只能冲06专业组，其他专业组这个分数不够"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-专业",
        "question": "今年面向四川理科招生的专业有哪些",
        "answer": "四川理科专业较多，详见四川省计划专刊"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏考生",
        "question": "物化地511可以吗",
        "answer": "有希望，欢迎积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-咨询",
        "question": "你好，江苏物化生考生506分录取希望大吗",
        "answer": "放第一志愿冲试试看吧，预估在508以上"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "江苏省理科物化政，分数468，有机会被贵校录取吗？能录取到什么专业？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "希望不大，建议看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位7100有望被贵校录取吗？如果可以请问报什么专业就业率比较高？",
        "answer": "有希望，欢迎积极报考！我校就业率96%，热门专业为自动化、计算机等，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏521位次116478有希望被录取吗",
        "question": "江苏521位次116478有希望被录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏物生政544",
        "question": "想报英语专业2024够吗 服从调剂转专业困难吗",
        "answer": "希望很大，欢迎积极报考。每年都有学生申请转专业，努力准备就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-录取",
        "question": "请问文科514可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以放第一志愿冲看看。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏物化地517分",
        "question": "老师您好，517分可以考虑学校的中外合作办学吗？",
        "answer": "你的分数可以报更好的专业，03、04、05、07、08、09专业组都可以看看。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地501，选贵校的电气自动化专业中外合作有机会吗？",
        "answer": "你好，我校中外合作办学专业只有一个：物流工程，电气自动化专业分数较高，建议再看看其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-老师您好 江苏物化政497 位次147675有望报考贵校嘛",
        "question": "老师您好 江苏物化政497 位次147675有望报考贵校嘛",
        "answer": "欢迎报考中外合作办学专业物流工程。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏艺考生",
        "question": "艺术综合分493位次7270有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望，把我校放在第一志愿试试看"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-南通考生",
        "question": "老师你好，物化地513分能上贵校吗？如能能选什么专业",
        "answer": "希望很大，欢迎积极报考。07、08、09专业组的专业可以看看。"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-江苏 女生 物生地 位次157612",
        "question": "请问有希望报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，建议你报考134206专业组中外合作办学专业：物流工程"
    },
    {
        "schoolName": "淮阴工学院",
        "title": "淮阴工学院-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！云南理科生447分，排名85465，想报考贵校的少数民族预科班，请问希望大吗？谢谢！",
        "answer": "云南2023年预科理科录取最低分421.95，希望比较大，欢迎积极报考！"
    },
    {
        "schoolName": "连云港职业技术学院",
        "title": "连云港职业技术学院-宁夏文科362有机会被贵校录取吗？",
        "question": "宁夏文科362有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，要看报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "连云港职业技术学院",
        "title": "连云港职业技术学院-分数线",
        "question": "2024河南文科生360-370有希望报这个学校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "连云港职业技术学院",
        "title": "连云港职业技术学院-安徽350有希望录取贵校吗物化生",
        "question": "安徽350有希望录取吗物化生",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "连云港职业技术学院",
        "title": "连云港职业技术学院-安徽",
        "question": "安徽考生310有希望上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在河南文科录取最低分是416。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-咨询报考",
        "question": "你好，黑龙江首选历史考生分数381分，是否可报考贵校法律事务专业？录取概率大不大？",
        "answer": "你好，我校法律事务专业2023年在黑龙江历史类招生人数为2人，录取最低分为338，今年的招生人数仍旧为2人，你的分数较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "2023年我校在山东省招生计划数为20人，录取最低分数为445分，你可以尝试报考我校。宿舍为六人间，上床下桌，无独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-询问",
        "question": "请问青海文科少数民族考生312 12049 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在青海省文科招生的最低分数为247分，计划数为19人，今年的计划数为8人，你的分数有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-咨询",
        "question": "广东理科物化地考生413排名300000，可以报考镇江市高等专科学校吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在广东物理类招生最低分数394分，招生计划为5人，今年的计划数为4人，你的分数可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "新疆理科245能不能报这所学校？",
        "answer": "你好，2023年我校在新疆理科招生最低分数为253分，计划数为15人，今年的计划数为14人，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-9河南",
        "question": "河南理科327报考贵校机电专业有希望吗",
        "answer": "2023年我校机电一体化技术专业在河南省理科的最低分数为374分，招生计划为2人，今年依旧是2人，你的分数填报该专业有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-河南考生咨询报考资格",
        "question": "河南文科259分，省排名294037名，女孩能报考贵校吗，什么专业可以录取，录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在河南省文科类招生计划数为21人，录取最低分为416分，今年的计划数为17人，你的分数有较大风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科",
        "question": "江苏理科414，报护理有没有希望？",
        "answer": "2023年我校护理专业物理类最低录取分数为409分，计划数为43人，2024年计划数为70人，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "2023年我校在广西物理类招生最低分为305，招生计划为16人，今年的计划数为8人，大数据与会计专业2023年没有在广西招生，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "你好，2023年我校在宁夏文史类招生最低分数为280分，招生人数为4人，今年的招生人数为3人，且只有法律事务专业，去年的法律事务专业录取最低分为384分，人数为2人，所以你的分数可以进行尝试报考，但是存在一定的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏文科文科410",
        "question": "有希望报护理吗",
        "answer": "2023年我校护理专业历史类科目组最低录取分数为405分，计划数为140人，2024年计划数为97人，你的分数可以尝试填报我们学校护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-重庆考生位次10万名有机会被录取吗？",
        "question": "重庆物理类考生，分数394，位次109458，被贵校录取的几率大不大？",
        "answer": "我校2023年在重庆物理类招生的最低分数为343分，计划数为5人，今年的计划数为4人，你的分数有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-河南",
        "question": "您好，河南省文科考生287分，批次261047有机会报名贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河南省文科类招生计划数为21人，录取最低分为416分，今年的计划数为17人，你的分数有较大风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "有在福建招生吗？福建文科女生296，排名53378，有机会被贵校录取吗？可服从调剂",
        "answer": "你好，我校2023年在福建文科招生计划数为6人，最低录取分数为366分，今年的计划数也是6人，你的分数有较大风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "你好，我校2023年在河南省理科招生的最低分数为367分，招生人数为21人，今年的招生人数为13人，你的分数较为危险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科438分有希望冲贵校护理专业吗？",
        "question": "江苏理科438分有希望冲贵校护理专业吗？",
        "answer": "2023年我校护理专业物理类最低录取分数为409分，计划数为43人，2024年计划数为70人，你的分数很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏美术理科",
        "question": "文化348，专业228，综合437；请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，2023年我校物理类艺术类专业录取最低投档分为438，计划数为18人，今年计划数为38人，你的分数有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-文科",
        "question": "河南文426报学前教育可以吗？",
        "answer": "你好，学前教育专业2023年在河南省文科的最低录取分数线为416分，计划数为7人，今年计划数为4人，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "你好，2023年我校在江苏省物理类招生最低分数为397分，你的分数有希望录取，具体专业可以访问我校招生信息网（https://zsw.zjc.edu.cn）获取相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-报考与录取",
        "question": "你好，黑龙江首选历史考生位次30107，是否可报考贵校法律事务专业？录取概率多少？贵校在黑龙江招生计划数多少？",
        "answer": "我校在黑龙江省去年法律事务专业历史类计划数为2人，录取最低分数为338，今年该专业计划数仍旧是2人。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-关于报考",
        "question": "老师您好，2024年山东考生选课政治历史地理，请问431分有可能被录取到贵校吗？报哪些专业的录取概率较大？",
        "answer": "2023年我校在山东省招生计划数为20人，录取最低分数为445分，今年计划数仍旧为20人，你的分数有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好！安徽考生物理类410分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽理科招生最低录取分为386分，理科计划数为15人，今年计划数为12人，你的分数有希望，欢迎你报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "1.具体看录取专业的培养方案。2.2023年我校在安徽文科的最低录取分数为377，计划数为40人，2024年的计划数为18人，你的分数希望较大。3.我校在安徽录取的考生，毕业后颁发全日制大专文凭。4.无独立卫浴。5.有跑操要求"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏文科444可以报考那些专业",
        "question": "录取可能性大吗",
        "answer": "你好，你的分数报考我校非3+2专业组的专业有非常大的把握。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "江苏男生文科430分有录取希望吗",
        "answer": "2023年我校历史类科目组录取最低分为329，你的分数很有希望，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-安徽理科336能有机会上贵校嘛",
        "question": "安徽理科336能有幸上贵校嘛",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽理科招生最低录取分为386分，理科计划数为15人，今年计划数为12人，你的分数风险较大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "你好，2023年我校在四川理科招生最低录取分数为347分，计划数为7人，今年的理科计划数为9人，你的分数有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科460分，能报3+2护理专业吗？",
        "question": "江苏理科460分，能报3+2护理专业吗？",
        "answer": "你好，2023年我校护理（3+2）专业录取最低分为453，计划数为20人，今年的计划数保持不变，你的分数有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-报考",
        "question": "268理可以报吗",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽理科招生最低录取分为386分，理科计划数为15人，今年计划数为12人，你的分数希望很小，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科男生428分，有机会被本校电气自动化技术专业录取吗",
        "question": "江苏理科男生428分，有机会被本校电气自动化技术专业录取吗",
        "answer": "你好，去年我校物理类电气自动化技术专业最低录取分数为403分，计划数为25人，今年的计划数为43人，你的分数希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江西艺考生",
        "question": "播音专业389报贵校录取率大吗？",
        "answer": "我校今年在江西省没有艺术类专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-吉林理科329有机会进贵校电气自动化技术嘛",
        "question": "物化生",
        "answer": "你好，我校电气自动化技术专业2023年在吉林省理科招生人数为2人，分数为237分，今年该专业招生计划数不变，但是由于招生计划数少，分数会有较大波动。你的分数很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "河南高考理科考生373有机会被贵校眼视光技术专业录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在河南未投放眼视光技术专业计划，今年计划数为2人。2023年理科类招生最低分数为367，理科招生总数为21人，今年招生总数为13人，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "您好请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "你好，我校在河北省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-录取",
        "question": "请问河北文科334有机会去贵校吗",
        "answer": "你好，我校在河北省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科464能报3+2没",
        "question": "江苏理科464能报3+2吗？大概有什么专业？",
        "answer": "你好，2023年我校物理类3+2专业所在专业组最低录取分为451分，计划总数为35人，2024年3+2科目组除了护理和学前教育之外，还新增了电子商务3+2专业，计划总数为50人。你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏理科464能报吗",
        "question": "江苏理科464能报吗",
        "answer": "你好，2023年我校物理类3+2专业所在专业组最低录取分为451分，计划总数为35人，2024年3+2科目组新增了电子商务3+2专业，计划总数为50人。你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-专业",
        "question": "陕西339文科 能上你们学校哪个专业",
        "answer": "2024年我校只有护理专业在陕西省文科类有招生计划，计划数为2人，由于2023年护理专业未在陕西省招生，缺少参考数据。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-护理专业",
        "question": "老师好，江苏女生，物生地，423分，能报考贵校护理专业吗，谢谢",
        "answer": "2023年我校护理专业（非3+2）物理科目组最低录取分数为409分，计划数为43人，2024年计划数为70人，你的分数可以填报我们学校护理专业，有较大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-专业",
        "question": "你们学校护理专业最低录取分多少 陕西",
        "answer": "你好，2023年我校护理专业未在陕西省招生，缺乏数据参考。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏艺术类历史综合分410",
        "question": "江苏美术考生，文化未过本科线，综合分410，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类历史科目类最低投档分为411分，总计划数为38人，今年总计划数为41人，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-江苏艺术类历史综合分410",
        "question": "江苏美术考生，文化未过本科线，综合分410，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类历史科目类最低投档分为411分，总计划数为38人，今年总计划数为41人，你的分数可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-报志愿",
        "question": "老师你好，江苏纯文380，报考本校有希望吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校江苏省历史类科目组录取最低分为329，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-专业",
        "question": "你好 陕西文科男339分位次67307 能报贵校的护理专业吗",
        "answer": "你好，2023年我校护理专业未在陕西省招生，缺乏数据参考。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-专业",
        "question": "你好 河南文科369分 位次159575 报考贵校大数据与会计有希望吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校大数据与会计专业在河南省文科类招生计划为3人，今年仍旧是3人，2023年录取最低分数为418分，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-老师您好！江苏考生纯文313分有机会报考贵校吗？",
        "question": "老师您好！江苏考生纯文313分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校历史类科目组录取最低分为329，希望你综合考量，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "镇江市高等专科学校",
        "title": "镇江市高等专科学校-专业",
        "question": "法律事务是特殊专业吗？法律事务专业体检要求符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》即可吗？特殊专业体检及要求具体是什么？",
        "answer": "法律事务专业体检标准为普通专业标准。特殊专业体检标准请参照教育部颁发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305有希望进贵校吗？ 能被会计学录取吗？",
        "answer": "进档希望很大，欢迎靠前选择我校，有一定的专业选择余地，可梯度选择专业，服从调剂，降低退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-招生咨询",
        "question": "本人江苏考生请问520分左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "请耐心等待江苏省即将发布的各类型省控线和您的具体分数。"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-物政地在贵校可报考什么专业",
        "question": "物政地在贵校可报考什么专业，分数线大概在哪",
        "answer": "您好，江苏省选考物理+政治+地理的考生可以报考我校物理+不限122402专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-住宿",
        "question": "您好 请问学校宿舍是几人宿 是上床下桌吗",
        "answer": "您好，我校学生宿舍为一室一卫加阳台户型（6人/室），宿舍内部包含多功能组合床（上床下桌，含储物柜）、暖气、空调、网络、洗浴、直饮水等学习生活设施；住宿费为1200元/生/学年，暖气费为110元/生/学年。收费标准内含每生每年80度电和40吨水，超过部分由学校按成本收费。自助洗衣、空调租赁...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-录取",
        "question": "您好 宁夏文科考生总分485 位次4160 报考贵校汉语言专业录取率大吗",
        "answer": "您好，进档希望比较大，专业选择余地也很大，欢迎靠前志愿报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "徐州工程学院",
        "title": "徐州工程学院-中外合作",
        "question": "中外合作办学需要去国外读书吗？",
        "answer": "我校在贵省投放的中外合作办学项目：电气工程及其自动化（中外合作办学）和机械电子工程（中外合作办学）专业，学制四年，采取3+1培养模式，即前三年课程在我校完成，根据双方商定的教学计划、教学大纲、培养方案和选定的教材实施教学，俄方每年委派俄语和专业课教师到我校参加教学、成绩考核...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "湖南文科历史类考生391分，位次81961~82587，有机会录取吗？学校的投档比是多少？",
        "answer": "分数偏低，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏物化生444分能报考什么专业，能走吗",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类，413分，28434名，想报考贵校商务日语专业，被录取的概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "江西省今年实行新高考方案，按照你的位次，可以冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-吉林文科381分",
        "question": "刚过本科线12分能上去吗",
        "answer": "有希望的，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "今年江西计划减幅较大，填报我校要服从专业调剂，进校后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏物化政443有希望录取吗？报考法务的概率大吗？",
        "answer": "有希望的，专业服从调剂，先进校，如专业不满意可申请转"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "请问贵校的转本率是多少？",
        "answer": "转本率在省内同类院校排名第一"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "可能性不太大"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-山东",
        "question": "物化生421，能报考贵校什么专业",
        "answer": "请关注我校在山东省的招生专业及计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "江苏文科477,3+2可能性高吗",
        "answer": "有可能的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "请问江西历史类417报考商务日语录取几率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科460分",
        "question": "请问贵校今年的3+2有哪些专业？460报的话上的概率大吗？",
        "answer": "这个分数报考3+2可能有点危险的，建议填报我校普通类的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "安徽物理组分数446 位次199389报考贵校能被录取吗",
        "answer": "平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考咨询（苏州）",
        "question": "您好，河南文科位次107000，请问一下，有机会报考到贵校吗？",
        "answer": "平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校在河南不招体育生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南理科",
        "question": "理科408还用不用调剂，想选专业",
        "answer": "建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "河南考生分数370可以报考吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科 女 477",
        "question": "请问老师这个分数报考3+2 的现代文秘或者学前教育有希望吗",
        "answer": "3+2只有现代文秘专业，学前教育在普通类，有希望 "
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "云南理科402可以报贵校吗",
        "answer": "可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏音乐表演（声乐）",
        "question": "音乐表演（声乐）专业分203，文化化296，报贵校的机会大吗？",
        "answer": "平行志愿，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "我校在甘肃没有美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-学前教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考学前教育吗 可以专升本",
        "answer": "我校在安徽没有学前教育专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏音乐表演",
        "question": "专业分是203，文化分296，综合分402，能报贵校吗",
        "answer": "可以填报！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-查询",
        "question": "你校升为本科了吗",
        "answer": "目前还没有"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "物生地453可以报你校王牌专业吗？你们王牌专业是啥啊？",
        "answer": "可以填报，选择自己喜欢的专业，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏音乐表演",
        "question": "请问音乐表演录取是按专业分还是按专业和文化综合分录取，专业分203分，能报贵校吗？",
        "answer": "音乐是按折算比例录取的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南文科生",
        "question": "河南435分能报贵校法律专业吗",
        "answer": "我校在河南没有法律专业，可以考虑我校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生",
        "question": "请问贵校3+2现代文秘该专业投档比是多少？",
        "answer": "投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "1 日语生进校后需要学习英语吗 2 安徽文科422进贵校的概率大吗 3 贵校是否申请升本了吗 4 贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "你的分数偏低，填报我校存在风险"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-重庆市文科生",
        "question": "请问330分可以报考贵校的法律类专业吗",
        "answer": "我校在重庆不招法律专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师你好！请问江苏美术综合分391分，能报贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下，不影响后面志愿的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-色盲色弱",
        "question": "色盲色弱3+2专业，电气自动化都能报吗，物生地，江苏男462报哪些有希望报上",
        "answer": "建议填报我校普通的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "福建物理536,49363 能否被贵校电气自动化技术专业录取",
        "answer": "我校在福建不招这个专业。可以考虑我校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "福建物理分数373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏省考生总分为422分。 能不能报考我们学校？ 谢谢回复",
        "answer": "你好！可以考虑冲一下我校中外合作的相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "安徽省考生总分为444分，排名为201643。 能不能报考我们学校？ 谢谢回复",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生",
        "question": "有面向福建物理类美术生招生吗。",
        "answer": "在福建没有美术生计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "河南文科415录取概率大吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "安徽考生191000左右能报考贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，可以填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-重庆历史类考生 355分 排名51591",
        "question": "老师您好 重庆历史类考生 355分 排名51591 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-老师看看我",
        "question": "浙江有招生吗，全省二十五万有希望吗",
        "answer": "有招生计划，可以参考去的录取分"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-护理专业",
        "question": "老师好，江苏女生 理科 423分，能报贵校的护理专业吗？谢谢",
        "answer": "我校没有护理专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "请问江苏物理类444分报考贵校的计算机类有希望吗？稳不稳？能转专业吗？",
        "answer": "可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术理科",
        "question": "文化348，专业228，综合437；请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！今年我校美术类计划增加，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校第一专业填电子商务有望录取吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，历史文化课379分，专业课241分，综合分468分，贵校有3+2专升本专业吗，如有的话有希望报上贵校的3+2专升本专业吗？",
        "answer": "没有3+2艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-英语四级",
        "question": "大一入学可以直接报考英语四级吗，还是有其他要求？",
        "answer": "英语四级需要大一下学期才能报考"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师您好！重庆理科404可以报考苏州职业大学商务英语吗？",
        "answer": "可以填报，建议专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-苏州",
        "question": "河南文科生400，排名12w+ 可以报考吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南省理科。",
        "question": "老师，您好，请问理科315分 有希望冲贵校的中外合办专业吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "山西文科考生364有希望报考贵校的旅游管理吗",
        "answer": "可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师您好 我是江苏物生地考生 433 有希望录取嘛 想报考机械或电类",
        "answer": "平行志愿可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师你好，福建文科426，排名2.7w，想报考贵校的商务英语，不知能否达到贵校要求",
        "answer": "可以冲一下，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取分数",
        "question": "江苏省高考427，可以填报哪些专业",
        "answer": "可以考虑我校中外合作的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "山东理科 447希望大吗",
        "answer": "你好！平行志愿可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "贵校王牌专业有哪些？",
        "answer": "你看一下我校在湖南的招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-湖南考生",
        "question": "物生地421填报几率大吗？",
        "answer": "平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取原则",
        "question": "江西文科435能进这个学校吗",
        "answer": "可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏省音乐艺考生",
        "question": "请问省统考182高考302能上吗",
        "answer": "平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏文科390，报贵校大数据与会计，有机会吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "物生地453可以上记算机专业吗？",
        "answer": "可以填报，有很大希望录取，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-关于报考与录取",
        "question": "老师您好，山东考生选课政治历史地理，431分位次34万，今年有概率被贵校录取吗？选哪些科目比较适合？谢谢老师",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "史地政美术生专业200文化370综合422贵校能够录取吗？",
        "answer": "平行志愿可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科美术",
        "question": "文化359:可以报考贵校的动漫制作专业吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-苏州职业大学",
        "question": "安徽物化生452能报贵校吗？学前教育",
        "answer": "我校在安徽没有学前教育专业，建议填报我校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏女生史政地454",
        "question": "报考顺序是1、大数据与会计；2、大数据与审计；3、大数据与财务管理；4、应用英语；5、商务英语；6、金融管理。还是1、大数据与财务管理；2、大数据与审计；3、大数据与会计；4-6不变。这两种应该采取哪种顺序？",
        "answer": "按自己喜好顺序填报，最后专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科",
        "question": "文化可以报考贵校的动漫制作专业吗",
        "answer": "历史类可以填报动漫制作专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽",
        "question": "我是安徽美术生 综合分440 报贵校可以吗",
        "answer": "我校在安徽没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科美术",
        "question": "文化359艺术214综合429可以报考贵校动漫制作专业吗",
        "answer": "动漫制作不在艺术类计划里"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "江苏分数472位次177856，能上分段培养吗？",
        "answer": "平行志愿可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏女生史政地454",
        "question": "想报大数据与会计、审计、财务管理，能上吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取问题",
        "question": "江苏物化地459分，有希望录取到贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报我校普通的相关专业，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "安徽理科290能报考本校吗？如果可以的话，建议什么专业？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考试物生地458分可以报你们学员3+2吗",
        "question": "问一下江苏考试物生地458分可以报你们学员3+2吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校在重庆没有美术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏物理考生443分能考贵校的3+2吗",
        "question": "江苏物理考生443分，能考贵校的3+2",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报我校普通类的相关专业，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-舞蹈 文 综合分474 河北能录取吗",
        "question": "1",
        "answer": "我校在河北没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-分数",
        "question": "江苏物化生422分可以报考吗",
        "answer": "建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-贵校有3+2吗？",
        "question": "文科475可以吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科生456分",
        "question": "文科456分报考贵校的商务英语专业行吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-可以转专业吗",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "大一第一学期期末考试前可以提出申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-苏职大2024年艺术生分数线",
        "question": "是只有达到470多分才可以报考吗",
        "answer": "不是，只要达到省控制线都可以填报，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-那苏职大艺术类报考分数线是多少",
        "question": "投档分是 450分 我看招生减班里面说不是470多分才录取吗",
        "answer": "450分可以填报我校，有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-专升本",
        "question": "江苏物理452商务英语专升本OK吗",
        "answer": "专升本需要你在大学里努力学习，与你的高考分数无关。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-艺术分考了227文化学物理考了371综合分 450分",
        "question": "就我现在这个分数报考苏职大的希望大吗",
        "answer": "可以填报，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-专升本",
        "question": "江苏物理452，可报考本校会计学吗，或是其他专升本容易的专业（推荐一下什么专业容易）",
        "answer": "你好！这个分填报我校希望很大，专业自己选择，只要在大学期间好好学习，转本都不难。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-湖南",
        "question": "湖南省文化303分专业238分综合分257.5能报考本校的艺术类专业吗",
        "answer": "我校在湖南没有艺术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考分段培养",
        "question": "江苏理科482有希望吗？",
        "answer": "你好！可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-物生地",
        "question": "老师好，江苏女生 物地生，423分，能报考贵校吗？选哪个专业比较合适，谢谢",
        "answer": "你好!可以考虑我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考咨询",
        "question": "安徽纯理男生415分能报考贵校吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-3+2",
        "question": "3+2的理科专业有哪些，四川406理科可以报吗",
        "answer": "四川没有3+2计划"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-四川理科生，406分，可以报考贵校新能源汽车技术专业吗",
        "question": "四川理科生，406分，可以报考贵校新能源汽车技术专业吗，前两年没看到有录取的，今年可以吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考询问",
        "question": "你好，我今年的高考分数是447，想报考贵校的电子信息工程技术或电气自动化技术，不知能否达到贵校的要求",
        "answer": "可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-苏州历史类美术生",
        "question": "苏州历史类美术生413分可以报吗？",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-四川理科生，406分，可以报考贵校吗",
        "question": "四川理科生，406分，可以报考贵校吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "江苏理463分，想报3+2，概率大吗",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏苏州考生",
        "question": "老师，请问男孩物生地438，报考本校希望大吗",
        "answer": "你好！平行志愿可以填报，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏物理类考生报考",
        "question": "老师，你好，我是江苏物理类，物生地考生，总分443分，报考你们学校，有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-新疆单列类",
        "question": "我是新疆单列类高考生,想考到你们学校需要需要多少分。",
        "answer": "南疆单列只有一个计划，分数很难估"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "老师您好！江苏男孩理科418分今年能报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "可以考虑我校05专业组中外合作的专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科450",
        "question": "江苏理科物生地450可以报考分段培养吗？",
        "answer": "考生你好！这个分数报分段培养有风险的，可以考虑我校普通类的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-物理类",
        "question": "安徽物理类425分，大概22W名，有希望吗",
        "answer": "考生你好！你的分数存在一定的风险，平行志愿，也可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-3+2",
        "question": "江苏理科456可以上3+2吗",
        "answer": "这个分数3+2的有风险，可以考虑我校普通类的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询。",
        "question": "老师好!我是浙江考生，选科，政地技。461.位次206909.报考有希望吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "浙江物化地395可以报考电气自动化吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南考生报考",
        "question": "河南考生分数391，位次135035，有希望报考贵校吗!（真诚发问）",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-新疆普通类文科247 位次19711 可以报考吗",
        "question": "录取几率大吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏盐城文科450可以报考吗？",
        "question": "江苏盐城文科450可以报考吗？又多大几率？",
        "answer": "欢迎填报，有很大机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "您好我是贵州文科美术生，综合成绩预估是450，专业成绩是240，文化课成绩是308。想要报考贵校的专科院校的话，录取概率大吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-老师，理科物政地女生448分可以报动漫制作专业吗？",
        "question": "老师，理科物政地女生448分可以报动漫制作专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生",
        "question": "江苏物化政454能不能上贵校的分段培养",
        "answer": "不建议填报分段培养，可以考虑我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "您好！我是江苏美术生（文），文化362.专业215，综合432，请问能报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河北419能报吗",
        "question": "1",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽高考461物理类能上贵校吗",
        "question": "距离本科线差了4分可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "河南文科416能录取吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科438分有希望报贵校分段培养项目专业吗？",
        "question": "江苏理科438分有希望报贵校分段培养项目专业吗？",
        "answer": "分段培养的不行，可以冲一下我校普通类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-广东2024考生咨询报考",
        "question": "您好，广东物理类467分，排名208435可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏文科445分能报考大数据与会计吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，平行志愿可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "浙江高考生390全文有机会吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏",
        "question": "理科383可以报考贵校吗？",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "四川考生理科436分，可以报吗？",
        "answer": "考生你好！今年我校在四川计划缩减，你的分数可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "江苏物化400能不能报考该校",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "贵州419分会被录取吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-云南",
        "question": "你好，云南理科362分排名138547有没有机会录取贵校软件技术的专业",
        "answer": "平行志愿，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "您好，安徽文科494，报考机会大吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南考生",
        "question": "423河南考生282437名次可以报道好专业吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "河南理科371可以上贵校吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-请问江苏物生政443可报什么专业？",
        "question": "请问江苏物生政443可报什么专业？",
        "answer": "欢迎填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "您好！请问江苏考生理科443可以录取吗？可报的专业多吗？",
        "answer": "欢迎填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，综合分468分， 有希望报上贵学校的艺术3+2专业吗？",
        "answer": "我校艺术类没有3+2"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，我是江苏美术生，文化课379分，专业课241分，综合分468分， 能报上贵学校艺术类3+2专业吗？",
        "answer": "我校艺术类没有3+2"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科452分",
        "question": "请问江苏理科女452分可以报考贵校吗？如果录取希望大的话，可以推荐什么专业呢？谢谢",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "平行志愿可以冲一下，1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "物化政443可以报到哪些专业",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏考生463分，想报3+2的那个专业，几率大码",
        "answer": "可以冲一下，然后再填一下我校普通类的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏省物化政463分，想报电气自动化技术，可以吗",
        "answer": "普通类的专业可以的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生",
        "question": "江苏美术生专业192. 文化330报本校有希望吗",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-您好，河南理科综合349，报贵校几率大吗",
        "question": "您好，河南理科综合349，报贵校几率大吗，望回复，谢谢！",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-历史类，体育教育（师范）453分，可以报吗？",
        "question": "历史类，体育教育（师范）453分，可以报吗？",
        "answer": "考生你好！平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏，物化政，466，可以报考3+2项目吗",
        "question": "想要报考法律事务可以吗",
        "answer": "可以填报我校普通类的法律事务专业，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏文科生390，想报贵校专业-大数据与会计，有希望吗。",
        "answer": "分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "广西物化地组合高考403分可以被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎填报，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-广东物化生",
        "question": "广东物化生453有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-专升本",
        "question": "报考贵校后，什么时候可以专升本，几率大吗",
        "answer": "大三时可以专转本"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生物生地",
        "question": "您好：江苏考生物生地448，报考贵校的大数据与会计专业能录取么？，转专业有什么要求",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏",
        "question": "今年数字媒体的分数线大概多少哦美术生",
        "answer": "我校没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-美术生录取",
        "question": "美术生理科，艺术文化总分415可以录取吗",
        "answer": "考生你好！你的分数有点危险，平行志愿，可以冲一下，但一定要填报其他院校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江西考生理科436可以报吗",
        "question": "江西考生理科436可以报吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，你的分数有希望的，建议专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "江西物理方向443有机会上该校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，你的分数有希望 ，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科",
        "question": "物生地425有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-美术",
        "question": "四川美术241.34文化324有机会报考你们学校吗？",
        "answer": "考生你好！我校在四川没有艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "安徽物化生436可以报考吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，你的分数可以冲一下我校，建议专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生",
        "question": "政史地448能报上吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿，可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽美术生",
        "question": "美术197文化323文化排名108,993有希望报考吗？",
        "answer": "考生你好！我校在安徽没有艺术类专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽报考",
        "question": "安徽理科407能报吗",
        "answer": "考生你好！你的分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "安徽物理461可以报考哪些专业啊？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科364能否可以报考贵校呢",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "四川理科446能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！平行志愿，可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师山西文科446可不可以报贵校的法律事务",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生",
        "question": "江苏物化政403分报考该校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生物化地428分，有机会被本校录取吗",
        "question": "江苏考生物化地428分，有机会被本校录取吗",
        "answer": "考生你好！建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏物化地428分可以报考本校吗",
        "answer": "考生你好！建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-音乐",
        "question": "您好，安徽音乐生统考190文化课398报考本校有几率录取吗",
        "answer": "考生你好！我校在安徽不招音乐考生"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽考生",
        "question": "安徽历史类443有希望报考本校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-进去以后可以调换专业吗？",
        "question": "如果专业像换，可以调剂吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-请问江苏文科466可以报3+2吗？",
        "question": "江苏史生地466分，可以报3+2吗？或者专科3年能转本科吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲一下3+2，建议再报一个普通类。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-物生地422能上吗",
        "question": "有什么大专能上啊",
        "answer": "考生你好！建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-物生地422能上吗",
        "question": "物生地能上什么大专",
        "answer": "考生你好！建议填报我校中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏省文科475能上现代文秘3+2吗？",
        "question": "转让考试通过率高不高？是不是苏州科技大学？",
        "answer": "考生你好！你的分数可以冲一下3+2，转段考试通过率很高，毕业后是苏州科技大学毕业文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-苏州大",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽考生",
        "question": "分数371，位次26万，有有希望进入贵校吗",
        "answer": "不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生报考",
        "question": "史政地448有几率录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，平行志愿，可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科考生",
        "question": "江苏文科考452可以报考贵校吗，可以稳报什么专业",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏文科",
        "question": "文科456分报考有多大几率录取？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽",
        "question": "安徽考生439能报考什么专业",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "question": "江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，平行志愿，可以填报冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-法律事务",
        "question": "法律事务今年招多少人？文科463能上吗？",
        "answer": "考生你好！法律事务计划招生15人，你的分数可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-咨询",
        "question": "江苏理科450分可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业基本条件是什么？",
        "answer": "转专业的条件请关注我校教务处网站"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-高考录取",
        "question": "江苏理科物化地459可以报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，可以填报，有很大希望，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-南京考生",
        "question": "南京理科407可以填报吗",
        "answer": "考生你好！你的分数有点危险，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-报考",
        "question": "老师 您好，我是江西考生物理类377 有希望录取计算机类的专业吗",
        "answer": "考生你好！你的分数填报我校有点危险，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏高考",
        "question": "请问老师，江苏物生地男生433分，能报考贵校吗？如果可以什么专业比较推荐？谢谢",
        "answer": "考生你好！平行志愿可以冲一下，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生",
        "question": "请问物生地男生433分，报考贵校几率高吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿可以冲一下，建议专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生 物生地441",
        "question": "江苏考生441有机会上贵校吗？有哪些专业可供选择？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学。你的分数可以冲一下，有机会的，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏文科469可以报考贵校3+2吗",
        "answer": "考生你好！这个分数填报3+2可以冲一下，建议可以再填一下我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏考446能不能上",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，你的分数有很大机会的，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师您好，文化375，省统考211，综合分436，有希望报考贵校3＋2吗？",
        "answer": "你好！我校美术没有3+2专业，你可以填报我校艺术类的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏美术生",
        "question": "老师您好，美术生可以报考贵校3＋2吗？文化375，省统考211，综合436可以报考3＋2吗？",
        "answer": "考生你好！我校没有3+2美术类的相关专业，你可以关注我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "江苏省2024应届生325分能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！分数偏低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-2024高考",
        "question": "物化地430分可以报名该校吗",
        "answer": "你好！你的分数可以关注我校06专业组的中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-江苏考生",
        "question": "今年分数430，可以报考贵校吗？如果可以有什么专业可以选择",
        "answer": "考生你好！你的分数可以关注我校06专业组的中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "山西文科266有机会录取法律事务嘛？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，你的分数存在风险"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-录取",
        "question": "老师，请问四川文科考生452，可以报这所学校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学！平行志愿录取，你的分数还是有很大希望的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-河南考生390分能上贵校吗？",
        "question": "老师您好，我的分数大致在390分左右请问上贵校的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学！因今年我校在河南的计划所以缩减，你的分数存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-重庆考生",
        "question": "你好，重庆文科366分，能报考你们学校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学！你的分数报考我校存在一定的风险"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-招生范围",
        "question": "河北考生历史类四百分收吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-安徽350有希望录取吗物化生",
        "question": "安徽350有希望录取吗物化生",
        "answer": "考生你好！因为今年在安徽的计划有所减少，你的分数存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-广西录取",
        "question": "广西物理组320有希望吗",
        "answer": "考生你好！欢迎关注苏州职业大学！你的分数存在风险，但平行志愿，也可以冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "苏州职业大学",
        "title": "苏州职业大学-估分460可以报考贵校哪些专业呢 求推荐",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "考生你好！欢迎报考苏州市职业大学！你可以把自己心仪的专业按先后顺序填报，然后专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-关于投档和退档",
        "question": "请问是不是学生分数线高于该校专业最低分数线就可以投档成功了呢",
        "answer": "看填的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-江苏物化生580可报考什么专业",
        "question": "江苏物化生580可报考贵校什么专业，机会大吗",
        "answer": "21-27,29-30,33-40组"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-报考咨询",
        "question": "天津考生选科物化地，598，排名12100，有望报考贵校么，有何专业推荐",
        "answer": "可到扬州大学本科生招生网（https://zhaoban.yzu.edu.cn/)查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-高考录取",
        "question": "物生地558有机会录取吗",
        "answer": "可报23、24、25组"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-江苏招生",
        "question": "江苏考生568排名11624可以进贵校法学专业吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-录取",
        "question": "江苏考生史政地排名一万五，想报考贵校会计学，可能性大吗？同时想问一下该校的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "可以报07组"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-江苏历史美术类",
        "question": "江苏历史美术类综合分529。位次2408能报贵校吗？谢谢",
        "answer": "可"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-体育生2023高考录取分数线",
        "question": "体育生2023高考录取分数线",
        "answer": "我校在湖南无体育生计划"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-在陕西录取专业分数线",
        "question": "你好，请问贵校有在陕西计划招生动物医学类的吗？位次大致在多少",
        "answer": "今年在陕西无动物医学专业计划。往年录取情况可在本科生招生网：https://zhaoban.yzu.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-英语口试",
        "question": "江苏考生，未参加英语口语考试，会影响到英语（只招英语考生）（师范）、翻译（只招英语考生）、商务英语（只招英语考生）及外国语言类专业的录取吗？",
        "answer": "会。英语类（英语、商务英语、翻译）专业、“翻译+人工智能”（双学士学位培养项目）报考语种仅为英语。其他专业不限报考语种。"
    },
    {
        "schoolName": "扬州大学",
        "title": "扬州大学-江苏历史类，非医学类专业，能否转入医学类专业？有何条件？",
        "question": "老师好，江苏历史类，只能报考贵校的非医学专业类，如能入学到贵校能否转入贵校的医学类专业，需要何条件？怎样才能阅读到贵校的相关的文件？谢谢！",
        "answer": "除乡村师范、免费医学生等定向培养生、中外合作办学及中美121项目招生专业不得转出外，艺术类、体育类、中外学分互认联合培养项目只能在同类项目中转，其他政策以当年公布的转专业政策为准（参加学校笔试、转入专业面试合格后，可以转入新专业学习）。转专业不考虑选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "三江学院",
        "title": "三江学院-湖北录取",
        "question": "湖北物化政考生453分能报什么专业",
        "answer": "你好，冲一冲有希望，在湖北有招生计划的专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-宿舍",
        "question": "贵校宿舍几人一间呢",
        "answer": "四人间或者六人间"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-江苏美术生咨询专业",
        "question": "美术专业的设计学类是怎么分配专业的",
        "answer": "大一学期末按照期末考试成绩和学生志愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "我校有日语课程可选"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-江苏考生",
        "question": "江苏559，69270热门专业有希望吗",
        "answer": "如果是选化学的考生，我校很多工科专业都可选，希望很大，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-河南考生",
        "question": "理科，男，爱好数学和物理，576分，河南位次43459，可以上贵校吗？",
        "answer": "希望还是蛮大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-录取",
        "question": "报 07",
        "answer": "请描述的更加详细些"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-566分 位次61000名 江苏",
        "question": "能上计算机通信工程吗",
        "answer": "若是选了化学，进档的希望还是蛮大的，专业上需要冲一冲，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-江苏理科美术生",
        "question": "选修物化地总分480，美术总分214，综合总分502有望考上贵校吗？",
        "answer": "有点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-江苏美术生",
        "question": "投档分502能上设计类吗",
        "answer": "希望还是蛮大的，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "进档难度较大，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-录取",
        "question": "广西理科，分数505位次52303，有希望吗",
        "answer": "录取难度较大，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-报考",
        "question": "江苏566-61605可以报考贵校吗？如果可以是什么专业组？",
        "answer": "若选考不含化学，建议报考我校111403专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "南京工程学院",
        "title": "南京工程学院-录取",
        "question": "河南高考519可以吗",
        "answer": "参考去年的录取分数，难度较大，详情可查询我校招生官网往年分数https://zsb.njit.edu.cn/wnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1002"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "请问文科591 5562名能上贵校审计专业吗",
        "answer": "同学你好，我校去年审计学专业，在江苏文科录取的最低分为591分，位次5997，结合今年江苏省扩招，我校审计学在文科增加了10个计划等几个因素，建议大胆报考我校审计学，专业组内所有专业填满，勾选服从调剂，欢迎报考南京审计大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "提档后，若身体健康且服从调剂，还有没有可能因人数超过招收计划过多，而被退档",
        "answer": "同学，我校只要服从调剂，进档就不会退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业",
        "question": "老师您好，我想问下本校的审计学和审计学（中外合作办学）研究生方向有哪些区别，可以详细说说吗？",
        "answer": " 同学，你就这么理解，普通审计学拿我们学校学位证和毕业证，而我们学校审计学（中外合作办学）拿我们学校的学位证和毕业证+法方的学位证，考研方面，考国内是没有区别的，但是选择国外升学的话，法方的学位证就起作用了，希望能够帮到你，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-保研",
        "question": "你好，请问贵校有哪些专业可以保研？保研率是多少？",
        "answer": "同学，我校暂无保研，保研还在申请中，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-中外合作办学",
        "question": "第四年一定要去澳大利亚学习吗？",
        "answer": "同学，中澳合作办学，学制说的很清楚，3+1，最后一年原则上必须出国，就和契约一样，要履约的。如果不想出国，建议可以选择报考我校中法合作办学4+0项目，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-。",
        "question": "河北省历史类612分，省排名2764，审计学有希望录取吗？",
        "answer": "同学，我校去年在河北文科录取的最低分为598分，位次2880，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地569位次5.9万左右，有机会录取吗？转专业有那些条件？有保研资格吗",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，具体的专业录取最低分及对应位次，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另外我校有多次灵活的转专业机会，请关注南京审计大学招生在线微信公众号查看，敬请参考。我校暂无保研，保研...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-北京，考生 559分，物化政，报的是01，中外合办",
        "question": "如果是03分组，能上审计吗，不想学其他英语。金融审计(5200元) 审计学(5720元) 法学(法务金融)(5200元) 法学(法务会计)(5200元) 内部审计(5200元) 新",
        "answer": "去年北京普通专业录取情况，您参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "黑龙江，史地政，1396位，是否有希望被贵校录取？谢谢老师！（信息不公开）",
        "answer": "去年在黑龙江文科的录取情况，请参考，建议搏一搏，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取信息",
        "question": "江苏省文科581分，位次7860能否报考贵校法务会计或法务金融？",
        "answer": "同学，去年我校文科这两个专业的录取情况，供你参考一下，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，近两天我们推出了一期预估线的推文，请参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取南",
        "question": "请问安徽物理组521分，占位96938-98187，可以填报贵校吗，若报计算机和软件工程专业单科分数有没有要求",
        "answer": "同学，我校去年在安徽理科的普通专业录取最低线位次28602，谢谢。中外合作办学专业位次低一点，具体可以查看南京审计大学招生在线小程序，我校对单科成绩不做要求，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-北京，考生 559分，物化政，报的是01，中外合办",
        "question": "能录取吗，是在国际联合审计学院吗，全英文教学吗，具体是什么方向，不能转到其他学院吗",
        "answer": "同学您好，欢迎报南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询录取",
        "question": "江苏物化生576，位次51191，报该校的09专业组有希望吗？该专业对色弱有没有限制？",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师，苏州物化生578 50217贵校09专业组录取概率大吗？近视能不能报考？",
        "answer": "同学，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，近两天我们推出了一期预估线，请参考，你这位次，建议结合今年江苏省扩招及我校扩招的实际情况，大胆报考，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另我校对近视不做要求，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-提档",
        "question": "你好老师，如果报审计专业组，上面只有一个审计专业，如果被提档了且服从调剂，没有专业可调剂得情况下。是本身就不会被提档还是就会被退档",
        "answer": "同学，这么理解：比如说，审计学这个专业组现在为A专业组，你把审计学专业放在了A专业组里面的第一个专业，且勾选了这个A专业组的服从调剂，我们进档不退档，要是你的分数够审计学的话，那么恭喜你，就被审计学录取了，要是不够审计学的分数，就依次看你A专业组里面填的其他几个专业分数够不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-学位",
        "question": "您好，想咨询一下法务会计专业的最终获得的学位是法学学位还是管理学学位？",
        "answer": "同学，具体的学位授予及培养方向等，请上班时间咨询我校法学院：电话025-58318630、58318620、58313989，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业",
        "question": "请问贵校内部审计专业与审计学专业有什么差别吗？",
        "answer": "1.审计学专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考专业",
        "question": "贵州省文科565分，排位5053，想报考贵校的国际经济与贸易专业，请问能录取吗？",
        "answer": "我校2023年在贵州历史类录取情况：最低分555分，位次8268，国际经济与贸易专业去年没在贵州招生，今年在贵州招，建议大胆报考，将自己最喜欢的国际经济与贸易专业放第一个，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "请问物理方向545分 排名27000的贵州考生有希望冲贵校的审计学专业吗",
        "answer": "我校2023年在贵州物理类录取最低分480分，位次39699。审计学最低分554分，位次11899，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-南京审计大学工程审计",
        "question": "老师您好，我是 色盲色弱+高度近视 ，请问贵校的工程审计招收我这样的学生吗？",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-校园住宿",
        "question": "审计专业宿舍是上床下桌4人间吗？有没有空调和独卫",
        "answer": "同学，我们随机分的宿舍，没有哪个学校说绝对4人间的，我校4人间或6人间，新旧宿舍都有，还有在建的新宿舍楼，也有规划后期要加盖的宿舍楼，目前宿舍都有空调，独卫并不是都有，我校硬件设施都在不断完善中，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-新疆最低录取分数线与位次",
        "question": "新疆最低录取分数线与位次",
        "answer": "同学，这是去年新疆理科普通生的录取情况，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-南京审计大学的法学专业可以参加法考吗？",
        "question": "南京审计大学的法学专业可以参加法考吗？",
        "answer": "同学，肯定可以法考啊，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-调剂",
        "question": "调剂会调到中外合办的专业吗",
        "answer": "同学，服从调剂，是服从你填报志愿里面的、进档的某个专业组，投档到某个专业组之后，只会在这个专业组里面调剂专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-四川文科服从调剂会被退档吗",
        "question": "如何调剂文科专业？服从调剂会被退档吗？有服从调剂仍被退档的可能吗？如果所有文科类专业分数线未达到但服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，比方说，你投档到我校A专业组里面，且A专业组填了服从专业调剂，只要进档就不会被退档。放心大胆报考，千万勾选服从调剂，确保进档不退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-2024山西理科审计学最低录取名次和人数",
        "question": "老师您好，我是2024级的山西理科考生，位次在20960，想报考贵校的审计专业，有希望吗？",
        "answer": "同学，我校去年在山西理科审计学录取最低分568分，位次10768，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "江苏物生地565有希望报考贵校什么专业",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，具体的专业录取最低分及对应位次，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另外我校有多次灵活的转专业机会，请关注南京审计大学招生在线微信公众号查看，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-我是江苏省文科574，位次9799的考生",
        "question": "1.贵校哪些学科开设双学位？，选修双学位的要求是什么？2.我想报考贵校的法学，会计，英语，汉语言文学我的录取几率大吗？这四个专业有没有保研名额？，这四个专业的保研率是多少？3.以上四个专业能不能转专业？转专业的名额有几个？要求是什么？4.在贵校学习是否存在转换校区？校区从哪里转...[详细]",
        "answer": "同学，受平台字数限制，请咨询我校法学院，电话：025-58318630、58318620、58313989，另可以关注南京审计大学招生在线公众号和小程序，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考",
        "question": "安徽省34000名有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，我校去年在安徽理科的普通专业录取最低线位次28602，谢谢。中外合作办学专业位次低一点，具体可以查看南京审计大学招生在线小程序，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于录取问题",
        "question": "贵校您好，请问审计学专业对高考数学成绩有要求吗，如有，那么要求最低多少，数学成绩会导致退档吗，我在新高考省份，谢谢",
        "answer": "我校审计学专业，对高考数学单科没有要求，是文理兼收的专业，进校后对高数的要求也不是很高，不用担心，放心大胆报考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-进档不退档",
        "question": "您 好，我想问下，如果冲一下贵校，服从调剂的话不会退档吧",
        "answer": "同学，只要勾选服从调剂，我校进档不退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业",
        "question": "大学专业中有审计学（中外合作办学）（四年均在本校学习）和本校自身审计学有什么区别吗？",
        "answer": "合作办学相对而言：学费高、全英语教学、多一个法方学位证（国外升学更有优势）、师资不一样、所在校区不同等，区别还是有一些的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-我是江苏省文科574，位次9799的考生",
        "question": "1.贵校哪些学科开设双学位？，选修双学位的要求是什么？2.我想报考贵校的法学，财法务金融，英语，汉语言文学我的录取几率大吗？这四个专业有没有保研名额？，这四个专业的保研率是多少？3.以上四个专业能不能转专业？转专业的名额有几个？要求是什么？4.在贵校学习是否存在转换校区？校区从...[详细]",
        "answer": "同学，受平台字数限制，请咨询我校法学院，电话：025-58318630、58318620、58313989，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-青海理科考生",
        "question": "我是青海理科考生，为此4543，可能被贵校录取吗，可能被什么专业录取",
        "answer": "去年理科普通专业录取情况，请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-志愿建议",
        "question": "江苏物理方向578分，位次49219，能上贵校的哪些比较好的专业？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，具体的专业录取最低分及对应位次，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另外我校有多次灵活的转专业机会，请关注南京审计大学招生在线微信公众号查看，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏，文科，574，9799名，考会计学的希望大吗",
        "question": "江苏，文科，574，9799名，考会计学的希望大吗",
        "answer": "同学，去年我校文科会计学录取的最低位次6864，供你参考一下，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，近两天我们推出了一期预估线的推文，请参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏，文科，574，9799名，考会计学的希望大吗",
        "question": "08和09专业组一定要出国吗，可以转专业吗",
        "answer": "同学，去年我校文科会计学录取的最低位次6864，供你参考一下，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，近两天我们推出了一期预估线的推文，请参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽考生物化生596名次27970",
        "question": "老师您好可以报考贵大学吗？",
        "answer": "同学，我校去年在安徽理科的普通专业录取最低线位次28602，谢谢。中外合作办学专业位次低一点，具体可以查看南京审计大学招生在线小程序，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-贵校录取咨询",
        "question": "老师，青海理科431分，位次6091，服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "去年理科普通专业录取情况，请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-转专业",
        "question": "请问贵校能不能转专业，一个班几个名额，有什么要求",
        "answer": "学校有丰富的特色办学项目选拔，为学生提供最大化的自主选择机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-师资力量",
        "question": "您好，麻烦问一下，贵校工程造价专业是什么时候开设的，师资力量和就业前景如何？",
        "answer": "工程造价专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "求求贵校近三年各专业在广西的录取分数",
        "answer": "同学，这个解答框有字数限制，近三年的各专业录取情况放不下，去年理科最低分位次37182，供你参考，历年分数情况，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文史类考生，591分，位次2990，能录到审计学专业吗？咱们学校有审计学硕士点吗？将来有可能保研吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校在河南文科录取审计学最低分610分，位次3112，有审计学专硕点，保研现在还在申请阶段，供你参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询",
        "question": "安徽物生地，531,85354名可以冲贵校的工商管理么",
        "answer": "同学，我校去年在安徽理科的普通专业录取最低线位次28602，谢谢。中外合作办学专业位次低一点，具体可以查看南京审计大学招生在线小程序，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "安徽2024年物化政470分报名贵校录取几率有多大？",
        "answer": "同学，我校去年在安徽理科的普通专业录取最低线位次28602，谢谢。中外合作办学专业位次低一点，最低位次96256。具体可以查看南京审计大学招生在线小程序，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考",
        "question": "广西历史方向省排7800名能否上贵校",
        "answer": "同学，我校去年在广西文科录取最低分562，位次5415，供你参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-甘肃纯文1604名，报考001组有希望吗",
        "question": "甘肃纯文1604名，报考001组有希望吗",
        "answer": "同学，你们的01专业组分组情况我这边看不到。但是结合去年的文科录取情况，建议审计学、会计学可以冲一冲，其他喜欢的专业填满，勾选服从调剂，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "江西理科多少分有机会报考贵校的中外合作专业？",
        "answer": "去年江西理科的录取情况，请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "历史类3050报贵校的会计学录取概率大吗",
        "answer": "我校去年在湖南文科的录取情况，供参考，谢谢。个人建议：这种外省指标少的情况，平行志愿往最前面放，可以冲一冲，勾...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考条件",
        "question": "请问贵校报考条件是什么？想要具体的报考条件，例如视力，身高什么的",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "河南文科考生568 省排7217 能有望通过国家专项进最低投档线吗",
        "answer": "同学，这是我们去年河南文科国家专项的录取情况，供你参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-南京审计大学",
        "question": "法务金融和法务会计区别以及两者学习科目",
        "answer": "法学专业（法务会计方向）"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-南京审计大学",
        "question": "江苏584名次43563，法学录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "同学，去年我校法学理科录取最低分593分，位次37931；法学（法务会计）理科录取最低分592分，位次38767；法学（法务金融）理科录取最低分587分，位次42827。建议冲一冲，另外请关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近两天推了一期预估线，供大家参考，公众号里面也有谢谢。转专业政策及...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "贵州考生4万9千多名能报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵州物理类录取最低分480分，位次39699，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-招生",
        "question": "您好，江西史政地，548，位次10857，能报考吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校在江西文科，普通专业录取的最低分588，位次2501；中外合作办学专业，录取最低分585，位次2804。供你参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "江苏考生政史地581有什么建议的好专业",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近两天有一期预估线的推文，建议可以冲一冲，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报南京审计大学吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近两天有一期预估线的推文，建议可以冲一冲，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，录取几率大不大？专业有哪些？转专业条件如何？",
        "answer": "同学，请参考去年的录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取概率（南京审计大学",
        "question": "您好，贵州考生历史类546，位次7904报考贵校的话录取概率大吗？本校对英语专业有特殊要求吗？谢谢",
        "answer": "我校2023年在贵州历史类录取最低分555分，位次8268，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "你好，湖南文科生考生，今年589分，省排名3036，想要报考你们学校的审计专业，请问有可能会被退档吗？如果服从专业调剂，可以进入你们学校吗？你们学校转专业的条件是什么？",
        "answer": "同学您好，我校去年在湖南文科的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-女生，物生地/562",
        "question": "有机会冲一冲吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近两天有一期预估线的推文，建议可以冲一冲，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "北京考生，物生政555，位次19867，能报考贵校吗?能否推荐一下专业呢",
        "answer": "同学您好，欢迎报南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "物生地581排名四万六左右能有好的选择吗",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，具体的录取最低分及对应位次，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另外我校有多次灵活的转专业机会，请关注南京审计大学招生在线微信公众号查看，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽考生历史17105",
        "question": "请问历史类在安徽招生最低位次是多少，排名17105能报吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽文科普通批次专业，录取最低分573，位次3609。供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校的电气类，计算机类，电子信息类专业，如果在本校服从调剂，还会不会退档，如果在本校上学需要转专业的要求是什么，如果我录到一个大类在这大类里边，到时候分流的时候，是按照什么原则和条件分流的。",
        "answer": "同学，近视对我校专业填报没有影响。服从调剂，进档不会退档。我校没有大类分流。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问报考贵校生物医学工程专业对视力有要求吗？",
        "question": "如题，谢谢",
        "answer": "同学您好，实在不好意思，我校没有开设生物医学工程专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏物化生545可以报考贵校么",
        "question": "江苏物化生545可以报考贵校么",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，具体的专业录取最低分及对应位次，请关注南京审计大学招生在线小程序查看，千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，另外我校有多次灵活的转专业机会，请关注南京审计大学招生在线微信公众号查看，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏物化地 523 排名113932 能报考什么专业",
        "question": "江苏物化地 523 排名113932 能报考什么专业",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，建议关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近期发布了一期预估线推文，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询",
        "question": "浙江考生，627，位次27555，能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校去年在浙江省录取的最低分606分，位次47031，欢迎报考，另每个专业去年的最低录取分数及位次，请查看南京审计大学招生在线小程序，建议位次靠前的专业可以冲一冲，再选几个保底的专业，最后千万勾选服从调剂，确保进档不退档，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "559，物化地，江苏，能报吗",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，建议关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近期发布了一期预估线推文，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "同学你好。我校2023年在上海录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取率",
        "question": "浙江文科640，位次18310，录取概率怎么样？",
        "answer": "同学，建议：这几个专业可以冲一冲，大胆填报，其余喜欢的专业作为保底，千万勾选服从调剂，确保进档不退档，供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-分数",
        "question": "浙江排名16690左右的考生报考审计学 会计学 法务会计概率性大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取率",
        "question": "新疆普通类文科生482分，位次1732，能够被本校录取的概率大吗",
        "answer": "同学，我校去年在新疆，文史类录取的最低分为521分，位次1235，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏考生物化地，558分，70430名次，可以报考贵校理工吗",
        "question": "江苏考生物化地，558分，70430名次，可以报考贵校理工科吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，建议关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近期发布了一期预估线推文，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考",
        "question": "江苏 物化生 548 82304名 有地方专项报考什么专业合适",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，建议关注南京审计大学招生在线微信公众号，我们近期发布了一期预估线推文，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-分数线",
        "question": "请问贵校金融学2023在广西录取的分数线为多少？今年广西物化生，总分为580，位次为13137的考生报考金融学和审计学的成功概率有多少？被调剂的可能性大吗？",
        "answer": "同学，这是我校2023年在广西物理类录取情况，建议可以冲一冲这两个专业，把其他喜欢的专业也填上作为保底，最后千万记得勾选服从调剂，确保进档不退档，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取。投档比",
        "question": "重庆 571 排名3667有机会上审计学吗 可能性大不大",
        "answer": "同学，这是2023年我校文科在重庆的录取情况，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽文科普通批次专业，录取最低分573，位次3609。供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能报贵校09专业组：计算机科学与技术、数据科学与大数据技术吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校计算机科学与技术专业录取最低位次49755，数据科学与大数据技术专业录取最低位次56020，而且你是物化组合的考生，被这两个专业录取的机会很大很大，建议将我校这两个专业放前面，后面填4个其他专业保底，最后千万勾选服从调剂，只要勾选服从调剂，进档不退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "您好，请问江苏文科587，6399名报审计专业有可能吗",
        "answer": "同学，去年我校文科审计学录取最低分位次大概6000，结合今年江苏省扩招等因素影响，我们分析今年位次有可能会降一些，请关注南京审计大学招生在线微信公众号，我校近两天已经推出了一期预估线，供你参考填报，你这位次，有希望，建议可以冲一冲，大胆报，然后其他喜欢的5个专业放后面作为保底...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-老师您好，甘肃物地生考生542位次17876",
        "question": "报考贵校法学概率大吗",
        "answer": "同学，2023年我校这些专业都在您的排名之后，建议冲一冲，其他专业都在你的排名之后，可以作为保底，千万勾选服从调剂...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "您好，理科554七万六千名，被贵校信管专业录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，今年的位次，我们在南京审计大学招生在线微信公众号上面，出了一期今年的预估线，欢迎报考，千万记得勾选服从调剂，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "江苏 物生政558，位次70430 有机会录取贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，今年的位次，我们在南京审计大学招生在线微信公众号上面，出了一期今年的预估线，欢迎报考，千万记得勾选服从调剂，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-转专业",
        "question": "江苏物理类审计学录取时分方向吗？分流到CPA方向有什么条件吗？",
        "answer": "高考录取的是我们审计学专业，属于我校最好的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-法务会计",
        "question": "法务会计开设课程以及就业方向 谢谢",
        "answer": "法学专业（法务会计方向）"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询报考",
        "question": "新疆文史511，排名1009，可以录取吗？会不会退档，有没有特殊要求",
        "answer": "同学，我校去年在新疆，文史类录取的最低分为521分，位次1235，供您参考。只要选择服从调剂，我校进档就不会退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-金融审计",
        "question": "金融审计与审计就业区别 能入政审院么",
        "answer": "审计学毕业生就业渠道广泛，就业层次高，每年都有大批学生进入国家机关、金融机构、国内外大中型会计师事务所以及国内500强企业就业，或进入北京大学、南京大学、东南大学、厦门大学、中央财经大学、上海财经大学等国内知名高等院校进行深造。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业问题",
        "question": "请问进入政审院所需报考专业",
        "answer": "高考招生专业中，请报考审计学，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-河南理科",
        "question": "河南理科565位次55000能报考你们学校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南理科录取最低分为573分，位次44106，供你参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于专业调剂的问题",
        "question": "调剂到自己不适合的专业时，之后能否换专业？什么时候能换？",
        "answer": "学校有丰富的特色办学项目选拔，为学生提供最大化的自主选择机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考",
        "question": "老师您好，江苏物化地562 6.5w名次，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-文史",
        "question": "老师：你好！请问湖南文史594分，位次2500左右，报贵校审计学有希望吗？提档后会不退档？",
        "answer": "同学您好，我校去年在湖南文科的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "安徽物化政今年97340，521分，是否有希望上中外合作，填志愿时如果想填此方向的，需要注意什么",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽理科："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考咨询",
        "question": "江苏理文科582 省排名7576 报考审计学有希望不被调剂吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，按照去年的录取情况来看，审计学大概6000名，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师你好，安徽男物化政排名97340左右，有希望被贵校录取吗，中外合作也可，",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽理科："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，欢迎报考，千万记得勾选服从调剂，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏录取",
        "question": "老师您好：请问江苏文科史政地576分，男生，可以报考贵校吗？建议什么专业？谢谢！",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，按照去年的录取情况来看，审计学大概6000名，其他专业最低分及位次，请于南京审计大学招生在线小程序查看，另外可以关注我们南京审计大学招生在线微信公众号，我们发不了一期预估线，供您参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "您好，陕西省文科1420可以被录到贵校的审计吗",
        "answer": "同学您好。我校去年在陕西文科录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师，您 好河北考生543物理专业，被贵校录取的可能性？",
        "answer": "同学，我校去年在河北理科录取的最低分为586分，位次22825，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-山东省咨询录取",
        "question": "山东考生 理科（物生化）499，分数是否可以被贵校录取。",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在山东的录取情况来看，去年我们在山东最低分为585分，位次35412。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议综合考虑填报，不过进校后，我校有数次转专业机会，具体要求请查看我校的2024报考指南，关注南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-深造",
        "question": "未来有无保研资格，考研会相对容易吗",
        "answer": "我校暂时没有保研，保研还在申请中，不知道具体什么时候能获批。另外我校的升学率还是蛮高的，请查看我校微信公众号近日推送的就业情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-就业",
        "question": "如果录取到了审计或者会计，未来就业情况怎么样呢",
        "answer": "1.审计学专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问云南文科601分3018名能进贵校吗？",
        "question": "请问云南文科601分3018名能进贵校吗？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南文科的录取情况来看，去年我们在云南文史类，最低分专业是信用管理和行政管理，最低分为579分，位次3311。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，能被录取的概率很大很大，被我校审计学、会计学和法学录取的概率低一些，不过进校后，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档后，是否进档就一定不会退档，如若分数一致，且所选专业满人，又如何处理",
        "answer": "必须选择服从调剂的前提下，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-111909 和111905是什么专业",
        "question": "111909 和111905是什么专业",
        "answer": "请查看江苏招生考试院下发的报考指南，具体专业分组及专业情况，都有详细的介绍，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "广西物化生考生总分580，位次13137，请问被贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在广西理科，录取最低分为497分，位次37182，您这分数位次，建议冲刺一下我校的审计学和会计学专业，其他喜欢的专业放后面，千万要勾选服从调剂，我们在南京审计大学等你！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取求助",
        "question": "请问广西物化生考生总分580，位次为13137，报考贵校审计专业成功几率大不大，有希望报考成功审计学专业吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在广西理科，录取最低分为497分，位次37182。去年录取的审计学最低分575分，位次9621；会计学最低分554，位次14746。您这分数位次，建议冲刺一下我校的审计学和会计学专业，其他喜欢的专业放后面，千万要勾选服从调剂！进校后我校也有数次转专业选拔的机会，敬请关注，我们...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师您好：我想咨询一下，上海考生487分，有意愿报考01组的财务管理，录取概率怎么样？",
        "answer": "同学您好，去年我校在上海录取的财务管理专业最低分为510分，位次17139，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-能否被录取",
        "question": "您好 请问新疆文史类考生位次排名1400能否有机会被贵校录取",
        "answer": "同学，我校去年在新疆，文史类录取的最低分为521分，位次1235，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-学校生活",
        "question": "请问学校的作息安排，早晚自习时间",
        "answer": "大一公共课程会多一些，早八开始上课，相对而言，上课时间不是固定的，不是天天满课，有课的时候去上课，没课的时候时间自己分配。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "请问云南文科604分2680名能进贵校吗？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南文科的录取情况来看，去年我们在云南文史类，最低分专业是信用管理和行政管理，最低分为579分，位次3311。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，能被录取的概率很大很大，被我校审计学、会计学和法学录取的概率低一些，不过进校后，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政，563分，位次52221，报考 贵校有希望吗？中外合作亦可。请问有合适的专业推荐吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽理科普通批次专业，最低分573，位次28602。中外合作办学专业：信息管理与信息系统(中外合作办学)专业，最低分510，位次73927；工程管理(中外合作办学)专业，最低分487，位次96256。供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-天津考生 女 607位次10160，选科化政史",
        "question": "想问一下法务金融 法务会计两个专业的区别，这个分数被法学专业录取的概率大吗？被调剂的话，想问一下转专业的条件限制，另外法务金融和法务会计这两个专业可以参加法考吗，法考通过率大么，授予双学位吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在天津招生，录取的最低分为603分，位次11949，被我校录取的概率很大，供您参考，谢谢。两个专业的介绍，辛苦关注我校本科招生网或南京审计大招生在线微信小程序查看，里面有详细的专业介绍。这两个专业相对于法学专业，可以理解为增加了金融和会计两个专业的学习，都是...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-法学（法务会计）方向",
        "question": "法学（法务会计）方向的毕业证是法学还是管理学学士？毕业之后可以考法考吗？",
        "answer": "同学您好，我校法学专业（法务会计方向）："
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-陕西文科的会计专业四年是不是都在国内上学",
        "question": "陕西文科的会计专业四年是不是都在国内上学",
        "answer": "同学，首先您咨询的是不是中澳合作办学的会计学专业？要是中外合作办学的会计学，是3+1培养模式，最后一年是要出国的。普通专业的会计学，四年都在国内，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-能否考上本院",
        "question": "您好，我是广东省考生，物理类，今年高考排名31860，请问我可以考上贵校的审计专业吗，还有请问您的工程审计，金融审计在全国属于什么水平，有A吗",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在广东的录取情况来看，去年我们在广东理科最低分为576分，位次47337。去年审计学最低分597，位次29391。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议综合考虑填报，同学建议您：把审计学放第一位，其他喜欢的专业放审计学后面，勾选服从调剂，冲一冲我们...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽文科普通批次专业，录取最低分573，位次3609。供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于是否录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南24届高考生，学的是理科，高考分数是588，排名是10698，想问一下我这个分数能否被贵校录取，如果能进入贵校能选什么专业",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南理科的录取情况来看，去年我们在云南理工类，录取最低分为560分，位次14884。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，能被录取的概率很大很大，被我校审计学、会计学录取的概率低一些，不过进校后，我校有数次转专业机会，具体要求请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-山东报考咨询",
        "question": "老师您好 山东生地史考生513分位次148329对贵校的审计专业特别感兴趣 请问录取机会大吗",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在山东的录取情况来看，去年我们在山东最低分为585分，位次35412。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议综合考虑填报，不过进校后，我校有数次转专业机会，具体要求请查看我校的2024报考指南，关注南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-转专业",
        "question": "可以文转理吗？",
        "answer": "同学您好，我校转专业是新生入学后三周左右，面向全校学生有转专业的相关选拔，入校后不分文理科，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "question": "你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南理科的录取情况来看，去年我们在云南理工类，录取最低分为560分，位次14884。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，能被录取的概率很大很大，被我校审计学、会计学录取的概率低一些，不过进校后，我校有数次转专业机会，具体要求请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于是否录取",
        "question": "你好，我是浙江考生政史技571，位次86540，请问是否有机会报考南京审计大学，此外想问一下南京审计大学金审学院，是从南京审计大学独立出来的院校吗？",
        "answer": "同学您好，我校去年在浙江省录取的最低分606分，位次47031，供您参考，谢谢。另，金审学院为民办学校，与南京审计大学公办学校，没有任何关系，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-咨询",
        "question": "会计学前三年和最后一年是不在一个校区么，如果去新加坡的话是自费么",
        "answer": "同学，您咨询的应该是会计学（中外合作办学），我校会计学（中外合作办学），原则上是3+1，本科最后一年要去澳大利亚科廷大学学习的，出国学习期间，所有的花销都是按照澳大利亚那边的标准来的，与澳方学校对接，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于能否录取",
        "question": "江苏物化政36500名，能否被贵校审计专业录取",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773。审计学601分，位次31865。专业的话，建议您参考下南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号，今天我们推出了一期预估线，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-转专业",
        "question": "云南省604分2680名能呗录取吗？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南文科的录取情况来看，去年我们在云南文史类，最低分专业是信用管理和行政管理，最低分为579分，位次3311。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，能被录取的概率很大很大，被我校审计学、会计学和法学录取的概率低一些，不过进校后，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-山东物化生组合567分女生报考学校什么专业能被录取？",
        "question": "考学校什么专业能被录取，录取的概率有多大？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在山东的录取情况来看，去年我们在山东最低分为585分，位次35412。今年，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议综合考虑填报，不过进校后，我校有数次转专业机会，具体要求请查看我校的2024报考指南，关注南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "请问江苏省，物化生594分，35656名，能报考贵校审计类专业吗，如果可以，推荐哪些专业组",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773。审计学601分，位次31865。专业的话，建议您参考下南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号，今天我们推出了一期预估线，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考会计学？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "1、轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问江苏文科女生 571 排名 10690 有望报考贵校吗？",
        "question": "有望报考贵校的审计专业吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于能否录取咨询？",
        "question": "老师您好！我是上海考生，女，文科528分，位次12627，选科史地政，请问报贵校审计学专业能否被录取？是否会被调剂？谢谢。",
        "answer": "同学您好，欢迎报考南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-物生地",
        "question": "选科物生地，568分，位次59523，除了中外合作，有机会上其它专业吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省理科录取最低分566分，位次61773，机会是有的，请结合今年江苏扩招、我校扩招等因素，综合填报，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于能否录取咨询？",
        "question": "老师您好！我是上海考生，女，文科528分，选科史地政，请问报贵校审计学专业能否被录取？谢谢。",
        "answer": "同学您好，欢迎报考南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考咨询",
        "question": "江苏理科604报考审计学有希望不被调剂吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎报考南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-青海考生",
        "question": "2024理科考生分数467排名3498，报考贵校财政类专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在青海理科普通批次专业录取情况来看，去年审计学最低分473，位次2004；会计学最低分459，位次2541；其他各个专业录取最低分的位次，都在您的3498名次之后，建议可以冲一下我校高分专业，其他喜欢的好专业做保底，千万勾选服从调剂，欢迎报考南京审计大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-老师好，江苏文科史政生565分 位次12573可以报贵校吗？",
        "question": "老师好，江苏文科史政生565分位次12573可以报贵校吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招、我校扩招等因素，综合填报，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校会计学专业能否被录取",
        "answer": "同学您好，欢迎报南京审计大学！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取咨询",
        "question": "江苏文科551分位次17539有没有录取的可能",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-江苏文科史政地",
        "question": "请问江苏文科史政地总分562排名13579可以报考贵校什么专业",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏省文科录取最低分567分，位次12207，请结合今年江苏扩招等因素，综合填报，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-天津考生咨询",
        "question": "考了591，排名13000多，有机会报考什么专业呀",
        "answer": "同学您好，我校2023年在天津录取最低分603分，位次11949，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "天津考生，604分，有机会被会计录取吗，如果被调剂到不喜欢的专业，转专业要求是什么",
        "answer": "同学您好，我校2023年在天津录取最低分603分，位次11949。转专业：普通专业之间有很多转专业选拔的机会，都要笔试，部分精英班、人才班还需要面试，具体政策你查看南京审计大学微信公众号发布的推文里面的《2024报考指南》2024招生新亮点的第三点，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-四川文科",
        "question": "文科502，位次37574，能被贵校录取不？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在四川文科，录取最低分为中法审计学(中外合作办学)569分，位次5358；普通专业最低分570分，位次5165。供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-我是福建考生",
        "question": "历史方向582能进贵校什么专业？",
        "answer": "同学您好，我校去年福建历史方向：审计学最低分位次2505，会计学最低分位次2839，审计学(中外合作办学)最低分位次2913，工商管理专业最低分位次3003，英语专业最低分位次3239。仅供参考，请综合考虑福建今年实际情况报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616总分483有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在宁夏理科录取最低分专业为市场营销，最低分398，位次13794；其次就是工商管理专业，最低分447，位次6862；人力资源管理专业最低分450，位次6565；其他专业均高于您的省排名。进校后也有转专业选拔的机会，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-青海理科生",
        "question": "老师您好 我是青海理科考生 分数是341 排名大概在17750 有希望冲一下贵校吗 如果有的话推荐报考哪个专业",
        "answer": "同学您好，我校2023年在青海理科，普通批次最低分384分，位次8065，供您参考，谢谢!"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽物生政",
        "question": "548分66000名，大概会被贵校哪个专业录取?报中外合作专业如果不喜欢入校后可以转专业吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽理科普通批次专业，最低分573，位次28602。中外合作办学专业：金融工程(中外合作办学)专业，最低分565，位次33085；信息管理与信息系统(中外合作办学)专业，最低分510，位次73927；工程管理(中外合作办学)专业，最低分487，位次96256。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-青海考生",
        "question": "老师您好！青海高考考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校法学专业有机会吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在青海理科，普通批次法学(法务会计)专业，录取最低分420，位次4671，供您参考，谢谢!"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-安徽理科物化生",
        "question": "556分位次5万8000能冲击贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在安徽理科普通批次专业，最低分573，位次28602。中外合作办学专业：信息管理与信息系统(中外合作办学)专业，最低分510，位次73927；工程管理(中外合作办学)专业，最低分487，位次96256。供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-能否考入贵校？",
        "question": "2024年江苏高考579分如果能被录取，有哪些专业适合我？我选择物化政",
        "answer": "同学您好，去年我校理科录取最低分566分，位次61773，专业的话，建议您参考下南京审计大学或南京审计大学招生在线微信公众号，预计明后两天我们会推出一期预估线，敬请参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-色弱考生",
        "question": "考生色弱，会被调剂到不收色弱学生的专业吗？被调剂过去的话会被退档吗？",
        "answer": "同学您好，我校所有专业对色弱没有要求，欢迎报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好！请问江苏文科556，排名15000多，可以报考贵校吗？有哪些专业录取希望很大？谢谢！",
        "answer": "同学您好，我校2023年省内文科录取最低分567分，位次12207，供您参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-南京审计大学内部审计今年在浙江招生吗？",
        "question": "南京审计大学内部审计今年在浙江招生吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年内部审计专业不在浙江招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-湖北文科生580分，能被南京审计大学审计专业录取吗",
        "question": "湖北文科生580分，能被南京审计大学审计专业录取吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年湖北文科审计学专业录取最低分578分，位次4334。建议您综合考虑今年湖北省的实际情况填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-老师您好，我是青海考生",
        "question": "老师您好，我是青海理科考生，分数494，排名是2166，可以报到哪个专业？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在青海理科普通批次专业录取情况来看，去年审计学最低分473，位次2004，其他各个专业录取最低分的位次，都在您的2166名次之后，建议可以冲一下我校审计学专业，其他喜欢的好专业做保底，欢迎报考南京审计大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学您好，欢迎咨询南京审计大学，我校因没有开设俄语相关专业招生，所以公共课的外语语种学习，目前只有英语和日语，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！江苏选科物化生576分能冲击贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年江苏理科最低分566分，位次61773。建议您综合考虑今年江苏省扩招且我校扩招情况，冲一冲，搏一搏，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业咨询",
        "question": "四川理科598分，能被贵校的审计或财政学、税收学、会计专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "同学您好，欢迎报考南京审计大学！我校2023年在四川理科：审计学最低分603分，位次20760；财政学最低分595分，位次24822；税收学最低分595分，位次24822；会计学最低分600分，位次22193。以上是您咨询的几个专业2023年的情况，建议搏一搏、冲一冲，供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校审计学、法学专业录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？若可以，有什么具体要求吗？",
        "answer": "同学您好，从我校2023年在云南文科的录取情况来看，3663的位次上不了我们学校，去年我们在云南文史类，最低分专业是信用管理和行政管理，最低分为579分，位次3311。今年，不好说，我校在外省的指标少，加上南京地理位置的原因，建议可以填报，试一试，被我校审计学和法学录取的概率很低很低，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-请问审计学的区别",
        "question": "老师您好！请问贵校01专业组的审计学和03组的审计学（中外合作办学）在教学资源、学制、就业方向上有什么区别吗？03组的审计学（中外合作办学）毕业拿什么毕业证？",
        "answer": "同学您好，首先，从字面意思看，审计学是我校普通专业，中外合作办学的审计学是我校与法国合作办学的审计学。其次，中外合作办学的审计学，培训费和学费很高。第三，学制都一样，四年本科。第四，中外合作的审计学，要求有一定的英语基础，因为全程英文教学。第五，中外合作办学的审计学，达...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-审计",
        "question": "辽宁招生的审计学 学费19800是中外合作办学吗？还是有其他的特殊之处？",
        "answer": "同学您好，南京审计大学2024年在辽宁历史类审计学的招生计划，为普通类审计学专业，学费为5720元，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取位次",
        "question": "老师您好 想问一下审计学在甘肃的录取位次大概是多少?对科目有限制吗？",
        "answer": "同学您好，2023年我校文史类审计学专业，在甘肃录取最低分位次为1218，我校审计学专业为文理兼招的专业，欢迎报考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取位次",
        "question": "老师您好，想问一下审计学在宁夏的录取位次大概是多少？",
        "answer": "考生您好，我校2023年文史类审计学，在宁夏的录取最低分的位次为550，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-录取位次",
        "question": "请问老师，法学和审计学在云南的录取位次大概在多少名？",
        "answer": "同学您好，我校2023年云南文史类录取最低位次：1.法学大概位次2255。2.审计学大概位次1041。（供参考）谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-专业组",
        "question": "同一专业组内有若干专业，担心被调剂。请问贵校今年在专业组内调剂有没有什么新政策？比如有些其它学校，今年可以保证只录取到考生所填的6个专业内的某一个，而不会被调剂到其它未填写的专业。贵校有类似的政策吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在江苏省的专业组设置上，较去年：增加了物理+化学组，经济学（中英学分互认联合培养项目）的历史+不限，经济学（中英学分互认联合培养项目）的物理+不限这三个专业组。有关调剂这块，只要填写了服从调剂，被投档到我校某个专业组后，是不退档的。但是不保证录取到所填的6...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-审计",
        "question": "请问530左右有望贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议参照我校去年历史类录取的最低分567分（位次12207），供您参考。另：我校官微近期会结合2024江苏省分数线，充分研判，推出一期预估线供考生及家长参考，辛苦持续关注，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-在湖北省2024年本科招生计划",
        "question": "咨询贵校在湖北省2024年本科招生计划",
        "answer": "考生您好，具体招生计划，请待贵州省高考成绩出分之后，以贵州省招生考试院发布的计划为准，到时会人手发一本计划报考书，上面会有详细的招生计划情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "南京审计大学",
        "title": "南京审计大学-理科生选会计",
        "question": "理科生可以选会计吗？",
        "answer": "考生您好，不清楚您是西藏班还是西藏普通班的考生，我校理工科考生可以学会计专业。今年我校理工科，在西藏班有1个会计学招生计划，在普通班有4个会计学招生计划（仅供参考，以西藏招生考试院公布计划书为准），谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "沙洲职业工学院",
        "title": "沙洲职业工学院-录取几率",
        "question": "江苏考生，文科女，选历史政治地理，考403分，能否报考贵校?录取几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，去年历史类最低分378，供参考，具体等今年专科一分一段表出来。qq咨询群：811045662"
    },
    {
        "schoolName": "沙洲职业工学院",
        "title": "沙洲职业工学院-录取问题",
        "question": "江苏今年物化生394分，报贵校计算机类有没有希望被录取？",
        "answer": "去年物理类录取最低分397，供参考。qq咨询群：811045662"
    },
    {
        "schoolName": "沙洲职业工学院",
        "title": "沙洲职业工学院-1安徽录吗？2位置偏远吗？",
        "question": "安徽363，位次27万有希望被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，去年理科录取最低分358，排名23万多，供参考。qq咨询群：811045662"
    },
    {
        "schoolName": "沙洲职业工学院",
        "title": "沙洲职业工学院-录取",
        "question": "江苏物化政406有希望录取吗？可以选择什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "你好，欢迎报考，去年我校物理类录取最低分为397分，供参考，qq咨询群：811045662"
    },
    {
        "schoolName": "沙洲职业工学院",
        "title": "沙洲职业工学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "欢迎报考，去年河南文科最低分362，供参考，qq咨询群：811045662"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取与转专业",
        "question": "江苏 物生地 537分 排97314 能录取到112010专业组吗 转专业政策是什么,是否可以转到要求化学的专业组",
        "answer": "有机会，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-南京晓庄",
        "question": "江西美术生综合分470.9综合排名10783有机会录取本校吗",
        "answer": "一般2000位次左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地496分14万9千名能上贵校吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "分数比较低有没有可能捡漏进我校",
        "answer": "冲一冲看"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-英语专业对英语成绩有没有要求",
        "question": "请问老师，报考贵校英语、汉语国际教育等专业对高考的英语成绩有没有要求？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-退档",
        "question": "服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "一般不会退档，除非身体受限"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-几率",
        "question": "我是贵州一理科体育考生我文化461体育121综合分352不分文理排位893，可以填报贵校嘛？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-甘肃文科录取",
        "question": "甘肃文科7210位次可以报考贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科（史政地）548分，18743位",
        "question": "江苏文科（史政地）548分，18743位，女孩，想报考贵校的小学教育专业，看到今年招生人数减少了一半，录取希望大吗？",
        "answer": "可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-南京晓庄学院",
        "question": "史政地521分，排名30463，有希望报考贵校的地理科学师范，应用心理学，英语师范，小学教育或者秘书学吗？",
        "answer": "危险"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校录取吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "南通物生政553读小学教育机会大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-招生",
        "question": "请问贵校今年有在海南招生计划吗",
        "answer": "暂无"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-老师您好，请问江苏文科539报考贵校什么专业有希望",
        "question": "？",
        "answer": "03组，分开梯度填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考贵校英语相关专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "question": "报考贵校英语相关专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "answer": "单科、口语无要求"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏物化生512，129567位能报什么专业？",
        "question": "江苏物化生512，129567位能报什么专业？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-体育教育",
        "question": "您好！江苏物理方向体育考生，体育投档分519，省位次536，想报考贵校的体育教育专业，希望大吗？谢谢",
        "answer": "位次有点危险，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "对浙江考生调档比例是多少",
        "answer": "一般1:1"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科547分",
        "question": "您好，请问江苏文科547分，报贵校小学教育或汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "可以报考我校，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-调档和录取及是否退档",
        "question": "请问贵校是按105%调档的吗？多的5%服从调剂是专业组内调剂吗？如果专业组内全部招满是否退档？",
        "answer": "一般1:1，接受调剂基本退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏美术考生",
        "question": "请问历史类美术考生，文化分425，综合分516，位次3728，美术专业分261，请问是否能报晓庄师范学院？美术学是纯理论吗？孩子想继续画画",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-宿舍",
        "question": "汉语言师范是几区宿舍",
        "answer": "学校统一分配"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏物政地组合480 排名168026有机会被贵校录取吗 ？15专业组和12专业组有希望吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-物化地",
        "question": "贵州理科物化低458分位次83292有机会录取贵校嘛",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏女生文科542分.位次21167可以报考贵校那些专业",
        "question": "该分数志愿填写本校哪些专业比较好.还有哪些专业比较稳妥 贵校的投档比是多少",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-安徽艺术生",
        "question": "老师好，安徽24年美术综合排名2426，综合分521.84，能上贵校吗",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-历史艺术生",
        "question": "江苏大文艺术生505/5309能报吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-询问",
        "question": "你好请问广东历史类考生500分排位39204能否报考贵校？",
        "answer": "可以，欢迎填报，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "希望大，欢迎填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策如何，转专业人数和成功比例是多少？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-广西考生",
        "question": "广西486分排名19756可以报贵校的物流管理专业吗？",
        "answer": "文科？详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏考生",
        "question": "理科526能否录取贵校，专业组13希望大吗",
        "answer": "选科？"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-美术历史520",
        "question": "老师您好，请问江苏美术历史投档分520，排名3254，希望大吗？",
        "answer": "欢迎填报，有机会，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏考生",
        "question": "江苏物化生526 11.1万位次有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取（江苏考生文科）",
        "question": "请问文科534有希望录取贵校师范类专业吗？(●'◡'●)",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "女生物生地538报考小学教育会不会被退档或滑档",
        "answer": "进档一般不会退档，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-安徽录取",
        "question": "安徽556 位次58071能报考贵校吗？有什么能上的专业吗？",
        "answer": "理科？欢迎填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "位次？"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏542物化政能报考什么专业",
        "question": "江苏542物化政能报考什么专业",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科547分，报贵校小学教育或汉语言文学有希望吗？",
        "question": "您好，请问江苏文科547分，报贵校小学教育或汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-青海文史考生",
        "question": "文史412，位次4592，报考商务英语希望大吗",
        "answer": "欢迎填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考急问 生物科学专业",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校13专业组生物科学，投招概率有多大",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-老师好",
        "question": "湖南历史类497分26000位次经济与金融专业录取概率大吗？还有没有推荐专业以及学校的调档比例是多少?",
        "answer": "可以填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏物生地542可以报考贵校地理信息吗",
        "question": "江苏物生地542可以报考贵校地理信息吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-湖北",
        "question": "文科444 排名40617 报商务英语有希望吗",
        "answer": "参照往年排位可能不够，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "您好老师，江苏物化地男生536分，排名97314能报名贵校吗，能报名什么专业的",
        "answer": "可以报112010组、11组、12组、13组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏考生，物化生组合546分，位次84718",
        "question": "江苏考生，物化生组合546分，位次84718，可以报考到哪些专业",
        "answer": "可以报考我校112010组、11组、12组、13组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生文科549 位次18358可以报考贵校小学教育吗",
        "answer": "可以报小教的同时选择一些其他师范和非师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "您好，北京考生493，位次33792，有希望进入贵校的小学教育专业吗，希望大吗",
        "answer": "参照去年位次可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90 男生",
        "answer": "我校只有音乐学（师范）招生"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考",
        "question": "请问老师。江苏文科528分，可以报考贵校吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏考生女物化生550位次8万能上哪个专业",
        "question": "江苏考生女物化生550位次8万能上哪个专业",
        "answer": "可以报考10、13专业组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-转专业",
        "question": "贵校如果要转专业有什么要求",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518，可以读到贵校嘛，位次是74433",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518，可以读到贵校嘛",
        "answer": "位次多少，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-文科美术生招生咨询",
        "question": "我是江苏省的文科美术生，今年的投档分是514，位次3974名，可以投本院的22专业组吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考",
        "question": "江苏考生物生地选课541排名九万两千多，有机会报考贵校的地理信息科学专业吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，北京女孩史地政494分，位次33355-33572，报考学校01专业组可以吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取咨询",
        "question": "您好，江苏史政地564/12899能上贵校吗？如果能上推荐什么专业组呢？谢谢！",
        "answer": "可以填报03、06、07组，还有04组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "请问江苏物化生523能学你们学习什么专业？除了师范",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏美术",
        "question": "请问江苏美术历史类519，位次3377，可以报考贵校的视觉传达设计专业嘛",
        "answer": "欢迎报考，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "四川省理科考生536分 位次为87003名想把贵校小学教育专业放在第一专业志愿有机会录取吗",
        "answer": "去年我校在四川理科最低位次8.9万，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-问",
        "question": "江苏物生地516 122991可以被录取吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物生地，518，位次12090，有什么适合专业嘛",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业咨询",
        "question": "老师您好，江苏物化政563位次、64887报贵校的汉语言文学（师范），录取机率大吗？",
        "answer": "有一点难度，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考咨询",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（01）专业组有希望吗?小学教育专业",
        "answer": "位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏理科美术",
        "question": "文化398艺术223合计462排名1780",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-晓庄学院",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "2023年我校最低位次大概在13万"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-浙江文科586分68667位有机会被贵校入取吗",
        "question": "浙江文科586分68667位有机会被贵校入取吗",
        "answer": "概率大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-校区及宿舍问题",
        "question": "2024年的乡村定向老师思想政治专业的话，是在哪个校区读书，然后宿舍是上床下桌还是常规上下床",
        "answer": "都在方山校区，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-转专业",
        "question": "贵校转专业政策是什么",
        "answer": "可以登录南京晓庄学院教务处网站参考往年信息，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "贵校对四川投档比设置为多少呢，服从调剂贵校承诺进档不退档吗",
        "answer": "1:1，服从调剂一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏，物化地，501分，可以进车辆工程专业吗？",
        "question": "江苏，物化地，501分，可以进车辆工程专业吗？",
        "answer": "我们没有车辆工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏，物化地，501分，可以进电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "江苏，物化地，501分，可以进电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "我校没有电气工程及其自动化专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "江苏物地生523位次113932可以报考贵校吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，报考贵校是否有希望？是否有限制？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-西藏汉族，文科380分，排名563，希望大吗？",
        "question": "西藏汉族，文科生380分，排名563，希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-提前批定向师范",
        "question": "报了贵校的汉语言文学定向师范并服从调剂的话，有无被调剂到小学教育的风险",
        "answer": "有可能调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-提前批定向师范",
        "question": "报了贵校的汉语言文学定向师范并服从调剂的话，有无被调剂到小学教育的风险",
        "answer": "有可能调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏省历史类，557分，15275名，有希望录取03专业组吗",
        "answer": "有把握，欢迎报考晓庄"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "24年小学教育减招，江苏物生地543排名89635报考小学教育稳不稳",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业咨询",
        "question": "江苏物化政563，位次64887报贵校的汉语言文学（师范），录取几率大吗",
        "answer": "进专业组没问题"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏 物化549，排名82303，报贵校什么专业（师范内）稳",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-湖北考生530分，物政地，有机会被贵校录取吗",
        "question": "湖北 530分 位次64476 物政地",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "您好：江苏物化生日语高考生，505分，位次137300，可以报考食品科学与工程专业吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "江苏考生 物地生 540 位次九万两千多 录取几率大吗",
        "answer": "有机会录取，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "湖南考生历政地505 位次21480 报考什么专业录取几率大",
        "answer": "可以填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏物生地",
        "question": "江苏物生地 538 不挑专业 服从调剂 录取可能性大吗 谢谢",
        "answer": "录取概率大，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考",
        "question": "501 艺术类 位次5970 请问可以入取吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏，女生，美术与设计类投档分522、位次3046，史政地，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考",
        "question": "科类物化生，安徽考生551分，排名63643名可以报考电子信息科学与技术吗服从调剂会不滑档吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏音乐艺考生",
        "question": "江苏音乐艺考生，选科历史，声乐音教综合排名500左右，报贵校音乐学专业，稳妥吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询（南京晓庄）",
        "question": "你好，广西文科考生503分，位次15626，报考贵校的师范专业希望大吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏物化生537有可能吗，有可能话可以考虑哪几个专业组。谢谢",
        "answer": "10、11、12组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-537 史政地",
        "question": "调剂专业是在自己填的4个专业里调剂 还是在专业组里调剂",
        "answer": "在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-甘肃史政地考生516分，名次6597",
        "question": "请问能被贵校录取吗？？",
        "answer": "可以填报，概率大"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-四川文科（史地政）",
        "question": "四川文科（史地政）分数502.位次37298-38040",
        "answer": "欢迎填报，"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-调剂",
        "question": "江苏物生地，546，位次8万四，想报财务管理，被调剂的可能性大吗？",
        "answer": "录取至财务管理专业（2023年9.2万）概率大"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏史政地541，位次21616",
        "question": "请问可以录取吗",
        "answer": "可以填报，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科史政生咨询",
        "question": "531，排名25911~26371，不挑专业，有机会吗？",
        "answer": "可以填报，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏理科美术生",
        "question": "选修物化地总分480，美术总分214，综合总分502有望考上贵校吗？",
        "answer": "位次多少，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "请问江苏器乐生历史类音教 投档分486，位次386，可以录取吗",
        "answer": "建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "江苏物化生534能在贵校填报那些专业",
        "answer": "建议填报我校10组和13组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取咨询",
        "question": "您好，请问贵校的提前批次定向教师培养什么时间开始填报，提前批次未录取是否影响接下来的志愿填报？江苏省史政地564/12899",
        "answer": "按全省统一时间填报，提前批次不影响本科批次"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-院校档次",
        "question": "请问南晓庄在省内算是一本吗？在省外呢？",
        "answer": "都是本科批次投档"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-研究生",
        "question": "请问该校考研率保研率如何",
        "answer": "无保研，考研率专业不同情况不同"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-硕博点",
        "question": "请问南晓庄英语专业（师范）有硕博点吗",
        "answer": "暂无"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏高考志愿填报",
        "question": "老师您好，江苏文科总分521，省排名30463，录取几率大吗？谢谢！",
        "answer": "建议填报中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业",
        "question": "你好！请问大几的时候能辅修专业呢？可以辅修法学吗？",
        "answer": "可以电话025-86178135咨询辅修"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏音乐艺考",
        "question": "历史方向 器乐主项，走音乐教育方向，艺术专业分203，文化422，总排名全省650名，能否报考贵校音乐学（师范）专业",
        "answer": "位次可能不够"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-音乐教育声乐主项",
        "question": "分数460 排名503有机会上吗",
        "answer": "位次可能不够"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考咨询",
        "question": "物政地，538分，江苏省排名94705～96032可以报考贵校小学师范或学前教育专业？",
        "answer": "可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-山东考生咨询",
        "question": "您好，我是山东考生，理科，物化生，总分499，位次182704，请问报考贵司是否有机会被录取？",
        "answer": "位次可能不太够"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-入学分数",
        "question": "物化地536能不能报名贵校的",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏物地生537分96023名可以报考什么专业",
        "answer": "可以报考10组和13组"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-音教类招生标准",
        "question": "请问考生是安徽，音教全省排名1280名，综合分数 495.38，音表（声乐）全省排名671，综合分数是520.38，可以报考本校音乐师范吗",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-乡村教师",
        "question": "你好，江苏文科555，位次16020，如果报提前批的定向教师连云港灌云县，思想政治专业组，概率大吗",
        "answer": "乡村教师能报就报"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-北京录取咨询",
        "question": "北京史地政493排名33792，录取贵校概率大吗",
        "answer": "可填报，去年3.3"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "您好，物地生529有希望录取吗",
        "answer": "有一定可能，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-你好，江苏物化政463，，，14专业组思想政治有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化政463，，，14专业组思想政治有机会吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏艺术生",
        "question": "想问一下2024年艺术生历史类综合分499，文化专业双过线，投档分位次6302有希望上贵校吗？",
        "answer": "美术？音乐？详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏音教文科生",
        "question": "老师您好，请问一下江苏音乐艺考生，主项声乐，综合分在409，位次在1196 有机会填报贵校吗？ 选音乐（师范类）为别的地区定向培养，可以吗，有不有其他特殊要求？麻烦老师了。",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏物化生545可以报考贵校么",
        "question": "江苏物化生545可以报考贵校么",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏 物化政",
        "question": "分数551，位次79873，报什么专业比较合适，保研的可能大吗",
        "answer": "可以报告我校10组和13组，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考",
        "question": "江苏文科530 位次26372 有望报考贵校的师范专业吗",
        "answer": "中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-投档问题",
        "question": "江苏历史考生534 位次24576 请问报该校有资格吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏纯文科生两万七千名可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "山西省美术综合分462，省排名3331，有希望 被贵校美术与设计类录取吗？专业210，文化399。",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-nanjingxiaozhuang艺术生",
        "question": "文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-云南文科16401 成绩543服从调剂",
        "question": "请问老师可以报贵校吗",
        "answer": "欢迎积极填报，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科538位次22878有机会上贵校的什么专业组",
        "question": "不考虑中外合办，转专业在什么时候有几次机会",
        "answer": "可填报03组、04组，详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-高考咨询",
        "question": "江苏考生，文科，548，可以报考贵校的小学教育或汉语言文学（师范）吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-转专业",
        "question": "学前教育可以转入计算机一类的吗",
        "answer": "中外合作班不可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "您好，我是2024届广西美术生 综合分487，排名4243，有希望进入贵校吗 今年开设的艺术专业有哪些?",
        "answer": "广西没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-云南文科16401",
        "question": "你好老师可以报贵校小学教育和英语吗",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "请问如果我服从调剂，但是我在被提档前提下，分数未达所选专业招收的分数，那么调剂时，是在该专业组内进行调剂还是在该院校内调剂？这个范围是省内统一还是据院校各自情况自定？那么若是在院校内调剂，调剂专业是否包含中外合作专业？",
        "answer": "组内调剂，组间不调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-志愿填报",
        "question": "江苏物政地考生 位次122991，能被该校哪个志愿录取",
        "answer": "详询025-86178888"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询",
        "question": "江苏史政地美术生，467分，12917 报贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校2023年历史美术类录取最低分507，最低位次为3723（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "answer": "我校2023年在山东省音乐学（师范）录取的最低分数为527.52，最低录取位次为1700（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "山西文科518分，全省7599名，贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校2023年山西省录取的最低分数为491，最低排名为0.7万左右（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏高考志愿填报",
        "question": "老师您好，江苏文科总分528，位次27266，报考贵校有希望吗?",
        "answer": "我校建议文科三万左右报考（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-是否有希望冲刺贵校",
        "question": "江苏物化政537，位次96203，翻译或者商务英语有希望吗？贵校关于转专业有什么限制吗？保研的机会大吗",
        "answer": "我校2023年翻译与商务英语的最低录取位次为9.6万左右（数据仅供参考），转专业的具体要求请搜索南京晓庄学院教务处官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-2024湖南音乐生",
        "question": "声乐方向音乐表演271文化373，综合分301.6报考贵校的音乐表演专业被录取希望大吗",
        "answer": "我校2023年在湖南省音乐学（师范）的最低录取分数线为306，最低位次为1819名（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-日语考生",
        "question": "在校期间，是否用日语公开课，是否可以用日语成绩代替英语成绩，是否可以用日语等级代替英语四六级",
        "answer": "我校向学生提供日语课程，具体成绩问题可以咨询外国语学院，电话02586178232"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "您好 北京503分报考贵校师范专业的希望大吗",
        "answer": "我校2023年在北京市录取的最低分数为496，位次为3.3万（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-食宿条件",
        "question": "请问宿舍为几人间，上下床还是上床下桌，宿舍内配有空调吗？",
        "answer": "具体住宿方面可以关注晓庄学工微信公众号进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "云南考生545，位次15661，报考贵校物流管理专业被录取希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省招生的录取最低分数为523，最低位次为1.6万（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-南京晓庄学院",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "我校2024年在河北音乐表演没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年投档比",
        "answer": "我校1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业",
        "question": "江苏文科考生，成绩543，位次21166，可以报考该校英语专业吗？有无其他专业推荐呢？是否可以辅修其他专业呢？",
        "answer": "我校2023年江苏省历史类英语（师范）专业最低分数为545，最低位次为2.0万（数据仅供参考），可以辅修其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏",
        "question": "物化生520 可以报考贵校什么专业吗",
        "answer": "具体可以电话咨询025-86178888。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏物化政558，位次700640，能报您的院校吗 ?有哪些专业？",
        "answer": "建议报考我校，具体专业可电话咨询025-86178888。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业录取咨询",
        "question": "江苏物化生559分，位次69270，可以报考贵校哪些专业，谢谢！",
        "answer": "具体专业请咨询025-86178888。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-史政地组合高考537分可以上贵校吗",
        "question": "我是江苏考生 排名位次23305",
        "answer": "建议3万名左右报考我校。（数据仅供参考）"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江西503排名83107有希望被该校录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西省录取的最低分数为520，最低录取位次为5.3万（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "你好，江苏文科体育类的521投档分，位次447，有希望进贵校的体育教育专业组吗",
        "answer": "我校2023年历史体育类录取的最低分数为510，最低位次为391（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "江苏文科生517位次3.2w+有可能录取吗",
        "answer": "我校建议文科3万名左右报考（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-专业选择",
        "question": "贵校英语专业对高考英语分数有要求吗，如果有是什么要求呢？",
        "answer": "具体可咨询我校外国语学院，联系电话02586178235."
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-历史类551分能报吗？",
        "question": "江苏历史类551分能报贵校的汉语言，历史专业吗？",
        "answer": "我校2023年汉语言文学（师范）录取最低位次为1.2万左右，历史学（师范）录取的最低位次为1.7万左右（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-江苏文科553分/16795位次，报考贵校小学教育（师范）",
        "question": "您好，江苏文科553分/16795位次，报考贵校小学教育（师范）录取概率有多大？",
        "answer": "我校2023年小学教育（师范）录取的最低位次为2.1万左右（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-文科女生 523 想上晓庄学校专业推荐",
        "question": "老师您好，本人选科史地生，江苏考生 ，位次29547，有什么专业推荐",
        "answer": "具体专业可以咨询025-86178888。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-如果不是本科提前批的话，例如地理科学（师范）出来工作是自己找",
        "question": "不是提前批次，报了师范，毕业后是自己去找工作嘛",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取",
        "question": "你好，江苏历史类美术生投档分509，排名4671，上贵校的概率大吗",
        "answer": "我校2023年历史美术类最低录取分数为507，最低录取位次为3723（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-录取概率",
        "question": "你好，请问江苏文科530，报贵校会计专业或财务管理专业，录取概率多少？如果报学前教育中外合作办学概率是多少？",
        "answer": "我校2023年财务管理专业录取的最低位次为2.1万（数据仅供参考），中外合办学前教育（师范）的录取最低位次为3.0万左右（数据仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-报考咨询",
        "question": "老师，您好！请问江苏文科556，排名15000多，可以报考贵校吗？有哪些专业录取希望很大？谢谢！",
        "answer": "具体专业可咨询025-86178888。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-咨询江苏文科",
        "question": "江苏文科548，位次18743，报考你们学校几率大吗？小学教育有需要多少分呢？如果被调剂后转专业难度大吗？具体政策如何呢？",
        "answer": "我校2023年小学教育（师范）江苏省录取的最低位次为2.1万（数据仅供参考），转专业的具体要求请查看南京晓庄学院教务处官网转专业文件。"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-我是否可以读到贵校？",
        "question": "您好，我是四川文科的考生，这次的省排名是30758，请问是否可以读到该校？如果我要读汉语言文学专业，那么专业的录取分数线有下限吗？该校有保研和保博的机会吗？",
        "answer": "请登录南京晓庄学院信息网查看计划和往年录取分数线，或电话025-86178888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "南京晓庄学院",
        "title": "南京晓庄学院-招生计划",
        "question": "想问问贵校今年在广西的招生计划",
        "answer": "请登录南京晓庄学院信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-文科生456分",
        "question": "文科456分报考贵校商务英语专业行吗",
        "answer": "希望很大，欢迎一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-报考",
        "question": "江苏物化政463分，想报3+2可以吗",
        "answer": "希望很大，一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-咨询",
        "question": "理科物化地400能不能上",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-江苏文科456分",
        "question": "文科456分报贵校商务英语3+2（与泰州学院分段培养的）行吗",
        "answer": "可以冲一下，希望小"
    },
    {
        "schoolName": "扬州市职业大学",
        "title": "扬州市职业大学-安徽省估分350能上贵校吗",
        "question": "安徽省估分350能上贵校吗物化生",
        "answer": "去年文科343，理科391。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-贵校汉语言专业是师范类吗",
        "question": "贵校汉语言专业是师范类吗，如不是，学校是否组织统一的教师资格证考试",
        "answer": "没有。不统一。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗,蒙古族",
        "answer": "请参考往年录取-江苏海洋大学招生网 (jou.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-广东招生分数线是多少",
        "question": "广东招收分数线是多少",
        "answer": "广东今年是第一年招生。无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "请参考往年录取-江苏海洋大学招生网 (jou.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-招生",
        "question": "贵校的会计学专业在海南22年招生了，但23年没招生请问贵校24年有招海南生的计划吗？",
        "answer": "请参阅贵省教育厅公布招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-色弱，调剂",
        "question": "色弱会被调剂到色弱限制的专业，然后被退档吗",
        "answer": "有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-录取",
        "question": "云南510报电气化有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "江苏海洋大学",
        "title": "江苏海洋大学-宿舍，饮食方面",
        "question": "宿舍有几种类型，饮食方面又如何？",
        "answer": "宿舍是各学院随机分酏的。苍梧校区有第一、二、三、四食堂和民族餐厅等;宋跳校区和通灌校区各有特色食堂。全校共14个食堂。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "我校湖北省2023年录取最低分历史类407，物理类399。考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。我校不按大类招生，未设专业级差，入学后第一学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-有机会被录取吗",
        "question": "贵州考生，组合是历史，化学，地理，分数是407，位次是58616，想报考贵校小学教育或小学语文教育，有机会被录取吗?",
        "answer": "我校贵州省2023年录取最低分历史类469。贵州省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分美术历史类397分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。同时，你可以关注我校普通历史类专业志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-考生咨询",
        "question": "你好，重庆物化生422能报哪些专业？",
        "answer": "我校重庆市2023年录取最低分物理类410分。重庆市今年的本科分数线较上一年有所提高，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江西文史类",
        "question": "江西文史类438，排名66579报考贵校师范类小学教育专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "我校去年在江西文史类最低分为390，课参考位次填报http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，江苏，文科美术生，文化318美术211投档分402，录取机率大吗",
        "answer": "专科控制线要等7月中下午出来，双过线后课参考我校往年的分数及位次http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，江苏，文科美术生，文化318美术211投档分402，录取机率大吗",
        "answer": "专科控制线要等7月中下午出来，双过线后课参考我校往年的分数及位次http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-广东物理考生",
        "question": "不知道今年是否在广东招生，分数355，排名37万有机会吗",
        "answer": "广东计划有的，可参考往年的分数及位次http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-新疆考生",
        "question": "文化分235体育85.6 请问有望被贵校录取吗 贵校往年在新疆录取分数是多少",
        "answer": "可以参考一下往年的录取分数及位次，http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏物化地男生403分能报贵校什么专业机会大",
        "question": "江苏物化地男生403分能报贵校什么专业机会大？请推荐各专业志愿填报次序，谢谢！",
        "answer": "去年我校物理类最低分为365，可参考往年各专业录取分数及位次http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取希望",
        "question": "你好老师，我是河北考生大文今年425，有希望进贵校吗",
        "answer": "去年河北最低分为425 ，可参考相应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-小学英语教育",
        "question": "小学英语教育有英语单科成绩要求吗？浙江考生纯文494有没有希望录取",
        "answer": "没有单科成绩要求，往年在浙江大约五百分左右，课参考往年位次。http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-小学数学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗 小学数学教育专业可以专升本吗",
        "answer": "安徽物理类2023年我校最低分为423，可参考相应位次。小学数学教育专业是可以专升本的。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-山东美术生",
        "question": "老师您好，我是山东美术生，文化科成绩271艺术分成绩211.6综合分400分，有希望上连云港专科职业学校吗？本校往年，室内艺术设计和数字媒体艺术设计分数多少分！",
        "answer": "可参考我校近四年在山东的录取分数，具体网址为：往年分数线查询 (lygsf.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-连云港师范高等专科学校",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗 有什么限制吗 转专业容易吗",
        "answer": "2023年我校在重庆历史类最分为388，可参考位次填报，转专业对于外省考生只能在对应省份有招生计划的专业内转，转专业在第一学期末，提出申请，参加转专业考试，对于第一学期期末考试成绩很重要，转出有一定的比例要求。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年我校在江苏历史类最低分390 ，可参考相应位次"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术理科",
        "question": "文化348，艺术省统考228，综合分437，可以报考贵校吗？",
        "answer": "江苏省专科最低控制线还未出，预计7月下旬，去年物理类美术最低分417，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-连云港师范",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗分数419 位次53102",
        "answer": "我校在贵州有小学教育，小学语文，小学数学，小学英语4个历史类招生专业，去年最低分为469，可参考去年位次。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "我校在山东2023年最低分为458，可参考去年的分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "我校湖北省2023年录取最低分历史类407，物理类399。考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。我校不按大类招生，未设专业级差，入学后第一学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-有机会被录取吗",
        "question": "贵州考生，组合是历史，化学，地理，分数是407，位次是58616，想报考贵校小学教育或小学语文教育，有机会被录取吗?",
        "answer": "我校贵州省2023年录取最低分历史类469。贵州省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分美术历史类397分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。同时，你可以关注我校普通历史类专业志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-考生咨询",
        "question": "你好，重庆物化生422能报哪些专业？",
        "answer": "我校重庆市2023年录取最低分物理类410分。重庆市今年的本科分数线较上一年有所提高，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-3+2",
        "question": "老师你好，贵校文科美术有3+2吗，如果有投档分是多少",
        "answer": "你好考生，今年我校没有美术类的3+2"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-连云港",
        "question": "河南文科生400可以报考吗",
        "answer": "2023年我校在河南的文史类最低份462，可参考分数及位次"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-小学数学教育专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗 小学数学教育专业可以专升本吗",
        "answer": "2023年我校安徽小学数学物理类最低分为423，可参考分数及位次，可以参加江苏省统一组织的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们连云港师范专科师范类专业有希望录取吗老师",
        "answer": "河南省我校去年文史类录取最低分462。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取几率",
        "question": "江苏考生，文科女，选历史政治地理，考403分，能否报考贵校?概率大吗？",
        "answer": "很有希望的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科393分能被贵校教育专业录取吗？",
        "answer": "河南省我校去年物理类录取最低分409。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电录取么",
        "answer": "河南省我校去年物理类录取最低分409。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "可以转专业吗，转专业的要求是什么",
        "answer": "可以的，大一第一学期末符合学校转专业条件的可申请参加转专业考试，转专业人数有一定的比例要求，第一学期的期末考试成绩比较重要"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-专业",
        "question": "请问师专的王牌专业是什么",
        "answer": "我校的专业较多，可根据自身的喜好和职业规划选择，具体可登录我校官网查看具体专业的专业介绍和就业去向。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-报考",
        "question": "安徽史政地363排名93325有希望报考吗",
        "answer": "安徽省我校去年历史类录取最低分429。你可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-安徽音教227.19文化课328综合分排名447.99分排名",
        "question": "安徽音教227.19分文化课328综合分排名447.99分排名3048 音表声乐233.44分综合排名2837 按哪种报会被录上",
        "answer": "可登录我校招生网址：往年分数线查询 (lygsf.cn)，对应科目参考"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术",
        "question": "老师你好！江苏美术综合分391，能报贵校吗？",
        "answer": "江苏的专科控制线还未出，预计在七月下旬，可登录我校往年录取分数系统 往年分数线查询 (lygsf.cn) 对应相应科目参考"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "江苏文科394能报该校吗？能报哪些专业？",
        "answer": "有希望的，可登录我校招生官网查看历年各专业录取分数。欢迎报考我校，更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "有在福建招生吗？福建文科女生296，排名53378，有机会被贵校录取吗？可服从调剂",
        "answer": "可打开此链接查询往年福建录取分数：http://zs.lygsf.cn/_upload/tpl/00/61/97/template97/sc/queryscore.html"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "河南省我校去年物理类录取最低分409。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "我校湖北省2023年录取最低分历史类407，物理类399。考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。我校不按大类招生，未设专业级差，入学后第一学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-有机会被录取吗",
        "question": "贵州考生，组合是历史，化学，地理，分数是407，位次是58616，想报考贵校小学教育或小学语文教育，有机会被录取吗?",
        "answer": "我校贵州省2023年录取最低分历史类469。贵州省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分美术历史类397分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。同时，你可以关注我校普通历史类专业志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-考生咨询",
        "question": "你好，重庆物化生422能报哪些专业？",
        "answer": "我校重庆市2023年录取最低分物理类410分。重庆市今年的本科分数线较上一年有所提高，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-四川体育生文科315，体育74.4，报考体育教育能行么？",
        "question": "你们调档线是多少",
        "answer": "可打开此链接查询往年录取分数：往年分数线查询 (lygsf.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "可参考这个链接往年分数线查询 (lygsf.cn)，查询往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南考生",
        "question": "理科274能否被该校录取",
        "answer": "河南省我校去年物理类录取最低分409。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "江苏考生文科426被录取几率大吗",
        "answer": "很有希望的，可登录我校招生官网查看历年各专业录取分数。欢迎报考我校，更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-咨询江苏音教考生",
        "question": "专业228，文化327，投档分449，是否有可能到贵校就读？",
        "answer": "2024年专科控制线还未出，预计在7月中下旬，更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "河北省我校去年文史类录取最低分430。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-咨询",
        "question": "几年河南招收吗？ 河南考生文科383有机会录取吗",
        "answer": "河南省我校去年文史类录取最低分462。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南",
        "question": "心理咨询专业河南理科大概需要多少分",
        "answer": "该专业2023年在河南没有招生计划，可参考其他专业的分数及排名，"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-连云港师范录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "安徽省我校去年物理类录取最低分423。你可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-贵州历史方向",
        "question": "61867名有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校在贵州历史类的录取最低分为464，可根据相应位次作参考，更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏考生",
        "question": "你好，贵校可以转专业吗",
        "answer": "可以的，大一第一学期末符合学校转专业条件的可申请参加转专业考试"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-报考",
        "question": "你好，浙江考生文科347，有机会上贵校吗？谢谢！",
        "answer": "我校浙江2023年的录取最低分为494，你可以参考你的成绩及排名"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏",
        "question": "你好，请问大二是都要开始实习吗？大三的统考是怎么安排的？",
        "answer": "我校的实习一般安排在大三的第二学期，没有明白你说的大三统考是什么，如有疑问请致电：051885986111，将有老师为你解答相关问题。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵校的最低录取分数线是多少",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分历史类220分，可登录我校招生官网查看历年各专业录取分数。欢迎报考我校，更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏女生物化地387有希望被贵校录取吗",
        "question": "江苏女生物化地387有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分物理类365分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取有希望的，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "我校湖北省2023年录取最低分历史类407，物理类399。考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。我校不按大类招生，未设专业级差，入学后第一学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-有机会被录取吗",
        "question": "贵州考生，组合是历史，化学，地理，分数是407，位次是58616，想报考贵校小学教育或小学语文教育，有机会被录取吗?",
        "answer": "我校贵州省2023年录取最低分历史类469。贵州省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西省今年的本科分数线较上一年有所降低，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分美术历史类397分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。同时，你可以关注我校普通历史类专业志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-考生咨询",
        "question": "你好，重庆物化生422能报哪些专业？",
        "answer": "我校重庆市2023年录取最低分物理类410分。重庆市今年的本科分数线较上一年有所提高，考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-连云港师范",
        "question": "安徽物化生452，报贵校教育与体育，有机会被录取吗",
        "answer": "安徽省我校去年物理类录取最低分423。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "本生是河南文科，成绩414，位次111032，有望被贵校的小学语文教育录取吗",
        "answer": "河南省我校去年文史类录取最低分462。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-3+2高本贯通",
        "question": "院校开设3+2高本贯通吗？江苏省文科大概什么分数能上？",
        "answer": "考生你好，我校历史科类无3+2专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "江苏文科390能报考贵校吗",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分历史类220分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-安徽物理组446，排名198804有希望报考吗？",
        "question": "安徽物理组446，排名198804有希望报考吗？",
        "answer": "我校安徽省2023年录取最低分历史类427，物理类423。考生可以根据今年的分数及排名情况填报我校志愿。填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-本科线下十几分有机会填报吗？",
        "question": "如可以今年录取是本科还是专科",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分物理类365分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-录取",
        "question": "江苏省高考319分能在贵校上什么专业，有多大概率录取",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分历史类220分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂有希望被录取，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-河南考生",
        "question": "文化课311美术192有希望报考贵校吗",
        "answer": "河南省我校去年文史类录取最低分462。美术类投档成绩最低分300分。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏美术生文科",
        "question": "请问江苏历史类美术生，文化346，艺术省统考202，综合分410，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分美术历史类397分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。同时，你可以关注我校普通历史类专业志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-江苏",
        "question": "物生地373能被贵校录取码",
        "answer": "我校江苏省2023年录取最低分物理类365分。你的成绩及排名情况填报我校志愿且服从专业调剂录取希望比较大，欢迎报考我校。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-南京播音艺考专业242 文化390",
        "question": "老师好，南京播音艺考专业242 文化390 ，能上咱们学校播音与主持专业吗",
        "answer": "我校今年播音与主持专业按照播音与主持的省统考成绩及文化成绩录取。考生可以根据本人实际情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "连云港师范高等专科学校",
        "title": "连云港师范高等专科学校-专科",
        "question": "河南文科427分能报名吗",
        "answer": "河南省我校去年文史类录取最低分462。考生可以根据今年的投档成绩及排名情况填报我校志愿。更多信息请关注我校招生网（zs.lygsf.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "你好同学，不建议报考本校"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-定向委培",
        "question": "定向委培未被录取会参与学校调剂吗",
        "answer": "定向委培不会被学校调剂，会滑档"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-18报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "你好同学，今年是首次招收江苏书法学生，无参考分数，双过线即可报名"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地496分14万9千名能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，建议冲一冲，概率不大，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-转专业容易么",
        "question": "转专业容易么",
        "answer": "校内本科各专业转出和 接受转入学生人数原则上不超过本专业当年招生人数的20%，符合下列条件者，经本人申 请、学校考核合格的可以转专业；转专业仅限一年级学生（不含上述退役大学生），进校 后第一学年末进行，退役大学生（仅限新生及一年级学生）士兵复学后有一次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-报考",
        "question": "如果服从调剂是进档不退档吗?有无专业级差？谢谢！",
        "answer": "同学你好，服从调剂是进档不退档的，有专业级差，不会很大"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏 物化地 510 ，13万，能报07专业组吗？服从调剂",
        "answer": "同学你好，可以填报07专业组，概率比较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，请问贵校是按综合分还是按排名录取？能有希望进贵校吗？",
        "answer": "同学你好，今年本校不招江西艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "您好，请问一下江苏的今年文科32000左右，冲小学教育概率大吗？汉语言文学师范？",
        "answer": "同学你好，可以冲一下，服从调剂，可能会卡在最低线"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-江苏物政地考生报考",
        "question": "物政地515分，排名124309，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-泰州学院,河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南文科民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏考生物化生可以上到07专业组吗？",
        "answer": "同学你好，是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "您好四川文科489位次48692有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，本年不招收四川文科生"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏美术（史政地）491分 7856名 报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，建议冲一下，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是河南文科的一名考生，高考为502分，位次在36361~37018之间，报考希望大吗",
        "answer": "同学你好，建议冲一冲，服从调剂，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏美术（史政地）491分 7856名 报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，可以冲一冲，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "河南文科490，位次5万，报什么专业有希望，贵校有考研资格吗",
        "answer": "同学你好，建议冲一下，服从调剂，有考研资格，学校没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏书法生位次197有希望吗",
        "answer": "同学你好，本校是首年招收省内书法生，无参考分数，双过线即可报名"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取",
        "question": "江苏物化生509排名132150有希望吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "您这个分数还是可以的，报考我们学校是比较稳的，录取的概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-咨询报考",
        "question": "物化地494 报考07专业组有希望吗？能选到机械设计制造及其自动化专业吗？",
        "answer": "我们今年的录取预估分是495分，您是可以冲一下我们学校的"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-泰州学校",
        "question": "江苏理科美术500，有希望选专业吗",
        "answer": "参考去年的分数，是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-进档，退档",
        "question": "进档了会退档吗",
        "answer": "不会的"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-招生",
        "question": "老师 您好 物化政492 有机会冲一下贵校吗",
        "answer": "我们今年的预估分数是495分，您也可以尝试冲一下我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-江苏物化地509,13万",
        "question": "请问老师，我是否有可能被贵校的计算机科学与技术，应用统计学，网络空间安全录取",
        "answer": "您好，您被我校应用统计学录取的概率较大，计算机科学与技术录取的概率相对较小，网络空间安全为新开设专业。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-云南美术生",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分238，文化分383，理科生，按“文五专五”综合分64.1，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "answer": "您好，云南视觉传达最低分是685分，很遗憾"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-老师好 江苏物化地 469分 能报考贵校吗",
        "question": "老师好 江苏物化地 469分 能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，非常遗憾，恐怕不能报考我们学校，请再找找其他的学校吧"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 财务管理、互联网金融等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎咨询本校信息。"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校去年在云南省美术类（视觉传达专业）录取分数约为685~703."
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-综合分多少能报考贵校的书法专业",
        "question": "综合分多少能报考贵校的书法专业",
        "answer": "同学您好，我校去年在江苏省的文科美术类录取分数线为481."
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-省内书法招生计划数",
        "question": "省内书法招生计划数",
        "answer": "2024年我校江苏省省内书法学招生计划数为30个"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-招生",
        "question": "河南文科生530位次31000被录取希望大吗 接受调剂",
        "answer": "考生可参考我校去年的投档情况，我校2023年文科类投档分为521分."
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在湖南计划招生多少",
        "answer": "我校今年暂无湖南省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-省内书法招生计划数",
        "question": "省内书法招生计划数",
        "answer": "我校2024年书法学省内计划为30个"
    },
    {
        "schoolName": "泰州学院",
        "title": "泰州学院-录取相关",
        "question": "江苏考生女孩，物生地480分，今年有机会被录取吗？",
        "answer": "目前省控线尚未公布，可参考我校2023年物理+不限专业组中文理兼收专业的投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-河南文科生",
        "question": "河南435分能报贵校法律专业吗",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。河南考生只能报考当年有招生计划的专业，但是进来后可以申请转到法律事务，第一学期成绩要在中等以上。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-联合培养",
        "question": "江苏文518是否有机会被贵校与南京工程学院联合培养录取？联合培养是四年都在贵校学习吗？费用大致是多少？",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。你的分数还是很有希望的，后面一定要填低分学校保底，4年都在我们学校上学，学费是5200元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-重庆市历史类考生",
        "question": "请问330分可以报考贵校的法律类专业嘛",
        "answer": "您好，今年招生省份调整，暂停重庆招生"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。学校转本率及考入公办本科率均名列前茅。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。学校转本率及考入公办本科率均名列前茅，学校有独立的卫浴、空调及洗衣机。现在各校都有阳光跑步，学校升本在努力进程中。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-老师看看我",
        "question": "浙江高考生390全文有机会吗",
        "answer": "你的分数可以冲一冲，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-浙江录取疑问",
        "question": "您好，我是浙江2024届考生，474政史技 请问有望到贵校吗，并且有什么专业推荐，谢谢",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。浙江考生只能报考在浙江有计划的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "您好！我是江苏美术生（文），文化362.专业215，综合432，请问能报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。学校转本率及考入公办本科率均名列前茅。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-高考志愿",
        "question": "江苏物理类体育，双过线综合分499能上吗？",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。学校转本率及考入公办本科率均名列前茅。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "老师，你好，感谢你的回复，我刚才忘记写了我的投档分，我是文化课379分，专业课241分，综合分468分，有希望报上贵学校的艺术3+2专升本专业吗？",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，主要看你的投档分，历年的录取分数和今年的招生信息可登陆我校招生信息网查看，网址：https://zb.jvic.edu.cn/。学校有3+2专业，转本率及考入公办本科率均名列前茅。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏物理类",
        "question": "老师您好，江苏考试物理类415分，有希望填报吗",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院 ，招生代码1156，去年在江苏物理类最低分429分，今年计划又增加了，录取希望较大。 详细请登录我校招生信息网查看：https://zb.jvic.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-2024安徽高考政史地",
        "question": "455分能不能上贵校",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院 ，招生代码1835，去年在历史类最低分421分，今年又是平行志愿可以填报45个志愿，录取希望很大。 详细请登录我校招生信息网查看：https://zb.jvic.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-安徽历史类",
        "question": "安徽历史类412能上吗？",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院 ，招生代码1835，去年最低分421分，录取有希望，建议专业服从调剂可以提高录取概率，详细信息请登录学校招生信息网：https://zb.jvic.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "question": "江苏理科物化生434能上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院 ，招生代码1156，去年在江苏物理类最低分429分，今年计划又增加了，录取希望很大。 "
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏",
        "question": "江苏文科艺术类投档分447能报你们学校吗",
        "answer": "你好，我们去年艺术类最低投档分434，今年计划增加了，专业服从录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-江苏理科",
        "question": "物生地425能否报考贵校？谢谢！",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院 ，招生代码1156，去年在江苏物理类最低分429分，今年计划又增加了，录取希望很大。 建议专业服从调剂后面再填低分学校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "江苏经贸职业技术学院",
        "title": "江苏经贸职业技术学院-估分460可以报考贵校哪些专业呢 求推荐",
        "question": "江苏文科女生谢谢老师",
        "answer": "欢迎报考江苏经贸学院，我校今年在江苏省历史选科项目中普通类专业大约有29个，具体请登陆我校招生信息网查询详细招生计划：https://zb.jvic.edu.cn/11/list.htm，专业主要要结合学科特长、个人爱好及职业发展等选择，也可以电话咨询025-52710189或52710208，为提高录取概率专业宜服从调剂。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "广东历史考生529，排名23241可以被录取吗",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-艺术",
        "question": "我的外语是日语，报考本校的音乐专业是否有限制 如果被录取是学英语还是日语",
        "answer": "录取没有限制，进校后外语教学安排英语，并提供以下几种方式："
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "我是广东音乐生，全省2053，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-南京特殊教育师范学院",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "山东省政史地考生495排名19w能被劳动与社会保障录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-湖南历史类纯文492分排名28000左右",
        "question": "老师您好，请问这个分数可以冲贵校的特殊教育专业吗？",
        "answer": "当然可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少啊",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师好，上海考生史地生502，位次19008，有希望被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-急急急江苏体育生",
        "question": "您好 江苏文科体育生495 位次1019 有机会被该校体育系录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "我校在山东没有美术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-男生江苏物化生534，听力与言语康复学专业与康复治疗学可否录",
        "question": "男生江苏物化生534，听力与言语康复学专业与康复治疗学可否录",
        "answer": "希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "您好河南文517 有希望录取贵校孤独症儿童教育专业吗",
        "answer": "该专业首次在河南招生，暂无法预测冷热程度。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-询问",
        "question": "甘肃考生纯文495分第一志愿有没有希望进入贵校。",
        "answer": "根据往年分数线是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-招生",
        "question": "今年贵校招不招河南理科生",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏文科540 位次22032",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "我校平行志愿调档比例是100%"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-湖南考生",
        "question": "湖南文科460录取有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽投档比多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏省内文科考生 分数509 根据贵校预估投档分适合冲击该院校吗",
        "answer": "当然可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "转专业条件:已修课程全部合格，无补考和重修记录，平均学分绩点在2.0以上(70分)，无处分。每个人有两次机会。目前第一次转专业成功率接近60%，未来目标是70%"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "能上什么专业，广西考生，486，位次19757，历史",
        "answer": "历史类专业都可以报，如果专业不满意进校后还可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好 西藏 高考成绩320分文史类分数线301 能被贵校录取吗？（A类）藏族",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-南京特教",
        "question": "请问四川文化378.5音教178.47刚过线，综合分410.8375排名3231能上贵校嘛？",
        "answer": "今年艺术类改革，很多音乐教育的考生可以兼报音乐表演，因此排名有一定水分，如果认可我校，就报考吧，平行志愿只要有学校保底即可。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-保研",
        "question": "老师您好，贵校有保研名额吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，语数外成绩之和322在总分同分段进档考生中被录取的几率大吗",
        "answer": "我校平行志愿调档比例100%，不要担心退档问题"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，山西文科475分，位次16400，被贵校汉语言文学专业录取希望大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-山西考生关于录取的问题",
        "question": "老师您好，山西文科475分，位次16400，有望被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师，史政地528江苏报考录取率大吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "陕西文女482位次16021 特别喜欢贵校特殊教育专业是否可以录取 会手语孤独症儿童专业是否可以录取",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏美术艺术生，综合分483，排名9470，请问，能被贵校录取吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-美术生中如果投档分相同那按照什么排名",
        "question": "美术生中如果投档分相同那按照什么排名",
        "answer": "按艺术统考专业课成绩从高到低的顺序择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是四川考生，今年高考506分，位次34000-35000多名，以这个成绩报考贵校希望大吗？（已点服从调剂，且6个专业已填满），谢谢",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-体育",
        "question": "请问贵校今年招广东体育类考生吗",
        "answer": "有两个计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-美术生",
        "question": "美术生双达线综合排名7009名，请问有希望报考贵校吗？如果可以大概能报哪些专业?",
        "answer": "有希望，两个设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南文科总分509排名30295有希望就读本校的劳动与社会保障专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询",
        "question": "学校有考研点吗？有专业级差吗？",
        "answer": "没有专业级差，没有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询",
        "question": "河南文科500分被录取的概率大吗？是遵循平行志愿还是顺序志愿？容易被退档或滑档吗？",
        "answer": "要冲一冲，平行志愿，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好 江苏历史类考生兼报艺术主项为声乐的音乐教育 排名552名 能否被贵校音乐学录取",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-就业",
        "question": "如果选择贵校汉语言文学专业是否可以从事普通教育工作？",
        "answer": "本来就是去普通学校就业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "四川文科508，位次33589，有希望报考贵校特教专业吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-美术生招生",
        "question": "2024年招录的美术生是在栖霞区校区上课吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南理科考生考了440分 90402名想报考贵校的无障碍管理，能录取到吗？投档概率大吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南考生理科432位次95966可以报考该校吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南432理科，位次在956696",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "安徽理科487有希望录取吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-投档",
        "question": "老师您好，我是云南理科440分位次在91000投档的概率大吗？把无障碍管理作为第一志愿服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-四川文科生录取",
        "question": "老师好请问四川文科生509位次三万二 能录取到吗，如果录取到不理想的专业如何转专业，有什么注意事项吗？",
        "answer": "要冲一冲，转专业条件:已修课程全部合格，无补考和重修记录，平均学分绩点在2.0以上(70分)，无处分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南",
        "question": "云南艺术生407有机会报考贵校吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-往年录取数据",
        "question": "往年录取数据",
        "answer": "历年分数线：https://bkzs.njts.edu.cn/4972/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-招生",
        "question": "今年招河南理科生吗 看百度只有文科生招生计划 理科482 17.7万能上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南考生，文科，487分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃省文科考生491分，位次为10268且贵校为第一志愿能否被特殊教育专业录取？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "请问广东考生历政地510有希望报考贵校吗，排名3.2万。如果达到了专业最低分且服从调剂，但是人数招满了，会被退档吗",
        "answer": "有希望，进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-汉语言文学（师范）",
        "question": "有没有保研资格。保研率多少。 学校有几个校区，我所报名的在哪里。",
        "answer": "没有保研资格，两个校区，汉语言文学前两年在江宁校区，后两年在栖霞校区"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南522分 排名24557 服从调剂 能来不",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-服从调剂是否退档",
        "question": "江苏美术生文科，485，美术投档位次9081，服从调剂且身体条件满足是否会被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-特殊教育",
        "question": "湖南考生物生政506分八万名报特殊教育有希望吗",
        "answer": "往年在7万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询",
        "question": "广西考生，486，位次19757，历史科，能上吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "广西纯文423，排名41577，有机会冲一下吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-体检",
        "question": "想报考502专业组的计算机但体检有色弱的情况下还会有可能被调剂到康复心理学导致退档吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-贵州美术生",
        "question": "你好老师，请问综合分484.9，全省排名5239，报考本校有希望吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90 男生",
        "answer": "我校音乐类专业需要音乐教育类方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-广西，录取",
        "question": "老师您好！广西历史类，五百一十多分，位次一万二～一万三，报贵校的特殊教育或者教育康复学，哪个希望更大呢？",
        "answer": "特殊教育第一志愿、教育康复学第二志愿"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-志愿",
        "question": "老师你好，江苏考生529物生地有希望报考特殊教育或者孤独症儿童教育专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-安徽文科526排名19831",
        "question": "录取特殊教育或汉语言文学的可能性大吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南，录取",
        "question": "请问云南理科432分，位次95973打算把贵校无障碍管理专业填为第一志愿，有机会录取吗？",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-舞蹈招生",
        "question": "您好，请问江苏舞蹈位次在169的有希望录取吗",
        "answer": "第一志愿报考我校，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-转专业，修双学位",
        "question": "老师，请问贵校是否可以转专业，或者修双学位？如果可以请问有什么要求？",
        "answer": "可以转专业，没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-山东物化生 474分 24万名 有希望录取吗",
        "question": "山东物化生 474分 24万名 有希望录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏美术历史地理政治是否可选贵校美术学",
        "question": "江苏美术历史地理政治 投档分508，位次4833，能选贵校美术学吗，稳不稳",
        "answer": "可以的，稳"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-美术历史录取",
        "question": "美术历史地理政治，投档分508，位次4833，能报美术学吗？",
        "answer": "可以报，第一志愿填报，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-就业",
        "question": "有什么就业方向，体育生",
        "answer": "特殊教育学校、普通中小学、相关机构等"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东地区的美术生，选科是历地政，综合分排位是8448，有希望被贵校录取吗，希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南美术生（南）",
        "question": "老师您好，文科文化370，专业230有机会进入贵校吗？可以报考那些专业？有什么限制？",
        "answer": "色盲、不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-2024年招生要求",
        "question": "03专业组有选科要求吗",
        "answer": "物理（不限）"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-美术历史",
        "question": "请问美术历史综合分512，排名4251，能报哪些专业？是否有限制？艺术类可以转非艺术类专业吗？",
        "answer": "可以报美术学（师范）专业；色盲、不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取；不能转入非艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-志愿",
        "question": "老师河南考生文化401专业236有希望吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏",
        "question": "收体育生吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "你好，我安徽史地政511，有希望录取吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-老师您好，山东考生，全文政史地，分数510，省排15w5",
        "question": "以上条件有机会报考贵校哪些专业呢？今年入校后学校有转专业的计划吗？",
        "answer": "非师范类专业要冲一冲，入学后有两次转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师 您好！我是江苏 历史 舞蹈生 专业分数220分、文化分数398、综合分数473、排名在301名，现有几个小小的问题想咨询一下老师。 1、我填报该学校是否能够被录取，有希望吗 2、舞蹈生是否还有其他的要求，身高体重视力，语数英等等的报告要求。",
        "answer": "1、希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取 上海考生",
        "question": "老师您好，上海物化生考生，426分，位次37259，想报考贵校听力与言语康复学，有机会被录取吗？谢谢！",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-浙江体育生",
        "question": "浙江文科男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-询问政策",
        "question": "老师好！我是湖北的物化生，511分，位次80209，可以报吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏文科艺术生",
        "question": "老师您好，历政地 500 分，投档位次 6143，能被贵校录取吗？[苦涩]",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术文科排名8432有机会上贵校吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-湖北考生530分，物政地，有机会被贵校录取吗",
        "question": "湖北 530分 位次64476 物政地",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏美术生投档分494有希望吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-康复治疗学和听力语言语修复对视力有要求吗",
        "question": "康复治疗学和听力与言语恢复对视力有要求吗",
        "answer": "色弱、色盲、不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "海南考生 566去该校录取的希望大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-老师，天津史地政545分报特殊教育专业有希望吗？",
        "question": "天津史地政545分报特殊教育专业有希望吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖北的考生，文科501有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是江西文科考生，531分，位次16718，考学校汉语言文学专业概率大吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江西，录取，投档比，退档",
        "question": "江西物化生492分，位次96234被贵校录取的概率如何。贵校在江西投档比是多少。如果多出了一部分人，且服从调剂会被退档吗？96234",
        "answer": "    希望很大，投档比1:1，服从调剂不会被退"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取问题",
        "question": "辽宁考生513 报特殊教育有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-小学教育",
        "question": "上海考生报小学教育，这个是师范专业吗？需要考教师资格证吗？",
        "answer": "是的，需要考"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江西省文科500可以报考贵校小学教育吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-报考",
        "question": "江苏物化政581可以报考贵校113305专业组吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南理科452可以录到贵校的数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南理科452可以录到计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-投档比",
        "question": "贵校对于云南的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏物地生508分报贵校什么专业好",
        "answer": "非师范类冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-报名咨询",
        "question": "老师我山西的，音乐教育211，文化357 ，可以报考音乐治疗专业吗",
        "answer": "山西省不招音乐治疗专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-广西文化生选科物化政总分425位次113181，是否有机会？",
        "question": "是否有可能录取",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询",
        "question": "问江苏考生文科515分排名33123报考贵校什么专业希望比较大",
        "answer": "非师范类冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-投档比",
        "question": "请问南京特殊教育师范今年对云南的投档比是多少？文科37515有希望吗？",
        "answer": "投档比1:1，要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏考生咨询",
        "question": "老师打扰了，江苏物化地，很喜欢贵校，不知521分位次117795能否报考贵校？谢谢老师",
        "answer": "第一志愿填报我校，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗？江苏考生，谢谢",
        "answer": "进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好 宁夏理科415位次17688服从调剂录取希望有多大",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-安徽 物理类496，报考本校不会滑档吧？",
        "question": "安徽 物理类496，报考本校不会滑档吧？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "海南考生520分。3万名左右有希望上贵校吗？化生史组合可以服从调剂。有什么专业的录取分比较低吗？可以转专业吗？我很喜欢贵校。",
        "answer": "我校位次在2万名之前，可以冲一下，可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取问题",
        "question": "江苏历史美术生，美术投档分491.位次7856，录取希望大吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-考生咨询",
        "question": "我想学习音乐治疗，我音乐表演225分，文化课299分，都过本科线十几分，如果报名的话，录取的几率是多少？",
        "answer": "需要音乐教育类"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-安徽 物理类496，可以报考贵校吗？",
        "question": "安徽 物理类496，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是山东考生体育601有没有希望报考贵学校。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-贵州美术生（njtsjysfxy）",
        "question": "老师你好！历史类文化409，专业229，综合分490，省排名5439，有望报贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏音乐教育投档分463音乐教育（器乐）位次675有希望填报吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南理科497，15w名机会大吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏省理科生分数519，位次119051，上贵校的几率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校承认云南的照顾分吗?我的分数是457位次79000，最有希望被录取的专业是什么？并且后面可以转专业吗，条件是什么?",
        "answer": "我校认可各省（自治区、直辖市）招生主管部门根据教育部相关规定给予考生的全国性加分政策，在录取和安排专业时以投档成绩（含政策性加分，不含省级招办用于投档排序的小数点部分）为依据。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-重庆文科520报特教被录取吗？专业可以调剂吗？",
        "question": "重庆文科520报特教被录取吗？专业可以调剂吗？",
        "answer": "可以冲一冲，可以调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好：我想咨询一下，上海考生487分，有意愿报考01组的特殊教育，录取概率怎么样？该专业毕业就业率如何？",
        "answer": "希望很大，就业率95%以上"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "海南，化生史组合，520分，三万名左右，能上贵校的什么专业，服从调剂",
        "answer": "位次在2万名之前有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南理科477",
        "question": "云南理科477，64647名有希望被特殊教育，孤独症儿童或者教育康复学录取吗",
        "answer": "孤独症儿童教育或者教育康复学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-是否有机会录取",
        "question": "江苏物生地考生位次126938",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南艺考生",
        "question": "你好，云南艺考生，音乐分194，文化分429报名贵校的师范类音乐学有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "山西省理工446，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好 宁夏理科415位次17688服从调剂有希望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "你好，四川文科音乐生音教专业综合分440能不能上贵校，服从调剂",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-关于贵校",
        "question": "请问贵校是否曾名南京特殊教育职业技术学院",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-身体素质要求",
        "question": "该院校哪些专业有特殊身体素质要求，例如身高视力",
        "answer": "https://gaokao.chsi.com.cn/gkxx/zcdh/200702/20070228/754576.html请参考普通高校招生体检工作指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-转专业",
        "question": "请问转专业相关要求",
        "answer": "转专业条件:已修课程全部合格，无补考和重修记录，平均学分绩点在2.0以上(70分)，无处分。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-南京特殊教育",
        "question": "本省文科文化408专业190音乐教育投档分442位次979有希望进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "四川考生综合分441有望上贵校嘛",
        "answer": "往年位次在3万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-志愿填报",
        "question": "安徽省物化地组合，500,13W可以报考贵校吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏省历史类美术生投档分494，位次7270，能报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏省历史类美术生投档分494，位次7270，报考贵校有希望吗？如果被录取，转专业好转吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-音乐",
        "question": "你好，浙江省音教声主综合分510，省排名944有机会录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-浙江舞蹈",
        "question": "您好，浙江舞蹈类综合464分排名345名有机会进入吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "浙江509排名158434听障考生有望被贵校录取吗",
        "answer": "往年在11万之前"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "question": "江苏美术文科生综合分490，位次8045，可以去吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏理科生538分想报考贵校特殊教育专业有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南理科496教育康复‘康复治疗希望大吗，语数英三科综合308，贵校投档比多少？没太看懂，体检视力等还有特殊要求吗",
        "answer": "希望很大，投档比1:1，不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取康复治疗学"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-山东物化地，484分报孤独症教育专业有希望吗",
        "question": "山东物化地，484分报孤独症教育专业有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-体育专业",
        "question": "河南体育文化334体育109有没有机会上贵校",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-山东考生494分，有望被贵校孤独症儿童教育录取吗",
        "question": "山东考生494分，195014位次，有望被贵校孤独症儿童教育录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-报考",
        "question": "请问辽宁物化生388分能被贵校本科次什么专业录取",
        "answer": "非师范类可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏文科507，位次37066，服从调剂，有希望被录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-四川文科考生总分508省排名33589有望被该校录取吗？",
        "question": "专业不限制可以接受调剂",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取概率",
        "question": "四川理科生女，511分，位次120142，多大可能被特殊教育专业录取",
        "answer": "非师范类希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "重庆文科484 可以录去孤独症教育吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-公共事务管理",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，分数470排名198702 可以报考这个专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "山东音乐生，器乐225，音乐教育222 文化347 请问有希望吗(┯_┯)",
        "answer": "山东不招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "福建物化生509，排名68000计算机科学能上不 认不认可三侨生的加分，加完差不多64000名",
        "answer": "可以冲一冲，我校认可各省（自治区、直辖市）招生主管部门根据教育部相关规定给予考生的全国性加分政策，在录取和安排专业时以投档成绩（含政策性加分，不含省级招办用于投档排序的小数点部分）为依据。"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏女生，文科555，能录取到手语翻译吗？",
        "answer": "第一志愿填报，可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "北京503分师范类专业希望大吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-你好 安徽美术生综合分488 报考贵校的艺术类专业可以吗",
        "question": "你好 安徽美术生综合分488 报考贵校的艺术类专业有希望被录取吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-安徽音乐生",
        "question": "老师安徽新高考音乐生，文化成绩340 综合分436有机会上吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "海南520大约3万名能报贵校什么专业，后期能转专业吗？这专业是本科还是专科，我是化生史组合",
        "answer": "往年录取排名需2万名前"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取线",
        "question": "我河南省高考175分，532350名，我听障人可以上聋人工学院吗或特殊教育学院吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-高考",
        "question": "我河南省高考175分，能上特殊教育学校吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "福建体育生 体育95 文化283 综合583.65 有希望被贵校体育教育录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏省文科504，排名38454有望被录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏文科 519 31429 可以报考贵校那些专业",
        "answer": "非师范冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏女生理科546分物生政 84718排名，小学教育专业可以报考录取呢",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南文科生502，名次37018服从调剂有望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-四川理505 排名128623有望被贵校孤独症儿童教育录取吗",
        "question": "四川理505 排名128623有望被贵校孤独症儿童教育录取吗？或者被调剂再转专业",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "海南520分，三万名左右，能报考贵校吗，专业不限，我想报特殊教育，不够可以接受调剂，化生史组合",
        "answer": "特殊教育分数不够"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南理科455有望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南音乐生艺考244文化319可以上吗😭😭😭",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "请问北京507分，排名30652有希望进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-请教",
        "question": "老师好，请问贵校师范类的专业包分配吗？",
        "answer": "不包"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南文科女生，成绩472位次五万八，报考贵校服从调剂的话有望被录取吗。",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-学前教育",
        "question": "学校的学前教育是教育特殊儿童吗？毕业后去向及就业前景怎样？",
        "answer": "不是，和特殊教育关系不大，去普通幼儿园就业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设俄语\n       进校后公共外语课的安排情况，目前采用的方式有三种："
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "江苏省文科2800＋，服从调剂，可以录取到贵校应用心理学吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "海南520可以报其他专业再转专业去特殊教育吗？我很喜欢特殊教育",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "河南文科女生472有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-我选的国际标准舞",
        "question": "我文化课283 艺术232 能考上不",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-能考上不",
        "question": "我文化课283 艺术232",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "海南520能上特殊教育吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 可以报名本校吗",
        "answer": "音乐教育类方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-河南艺术生",
        "question": "老师您好，河南美术生文化349，专业211分可以报考吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师您好我是云南理科98675名，428分有机会被贵校无障碍专业录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "福建分数487位次14000+想报考贵校手语翻译专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "福建文科487分位次14000+有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-体育83 文化371有荣幸上吗",
        "question": "体育83 文化371可以报考吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-能否录取",
        "question": "内蒙古美术考生想报考贵校美术学师范 专业231 文化387 综合分462 综合分全省排名950 能否被录取",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-器乐生录取",
        "question": "老师器乐音乐教育专业分222位次571能否被院校录取",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-云南省，理科，录取",
        "question": "老师请问一下，云南省理科432分，位次95973，能被贵校师范类录取吗？",
        "answer": "非师范类有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南文化分446 音乐专业钢琴表演198 想报考贵校音乐治疗专业可以被录取吗",
        "answer": "需要音乐教育类方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "如果我的分数不够上特殊教育而被调剂了那么贵校的转专业要求是什么呢？如果贵校计划在海南招5个人而最后报考的只有3个人会降低报考要求吗？",
        "answer": "1.转专业条件：已修课程全部合格，无补考和重修记录，平均学分绩点在2.0以上（70分），无处分。\n2.不会降低"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "如果有幸被录取了，宿舍分配是按省份还是专业分配呢，同省的同学可能习惯会比较相似，另外都是新生吗？还是和学长们在一起",
        "answer": "同一年级、班级随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-招生",
        "question": "我是海南的考生，想在贵校学手语或盲文，一万七左右，可以吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "如果我想学盲文是哪个专业，贵校开设吗？",
        "answer": "没有盲文专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-环境",
        "question": "住宿环境如何，宿舍是几人间，有独立卫浴和空调吗，上下铺还是上床下桌",
        "answer": "上床下桌，有5人间和6人间"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-可以录取吗",
        "question": "体育83 文化371 体育女生",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-四川文科考生 总分508 省排名33589 可以报考贵校吗？",
        "question": "可以稳妥报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南文科494位次37993有机会录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-请问贵校有专业级差吗？",
        "question": "老师您好，我想问下，贵校专业之间有专业分数极差吗？另外听力与言语康复学的就业方向有哪些？谢谢！",
        "answer": "对于报考学校普通类专业的进档考生，学校按照考生投档成绩从高到低择优录取并安排专业，各专业志愿之间不设分数级差。相关专业就业方向请查看我校报考指南：https://book.yunzhan365.com/yfuae/dapc/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-能否录取？",
        "question": "文化(理科）：394，艺术分：237.4 文化排名：121146 能否报考贵校美术学（师范类）？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "云南美术文化362.专业225可以报该校可以被录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-老师云南理425，位次100860有没有希望被贵校师范类和康",
        "question": "老师我想问一下，云南理科425位次100860有没有希望被贵校师范类和康复治疗类录取？或者有没有其他建议？谢谢老师",
        "answer": "师范类不行，康复治疗学可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-录取",
        "question": "老师我想问一下，云南考生理科425，位次100860有希望被贵校录取师范类和康复治疗学录取吗？或者有啥专业建议吗？",
        "answer": "师范类不行，康复治疗学可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-河南文科",
        "question": "460分特殊教育有希望被录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-体育",
        "question": "老师我是山东考生，去年没有贵学校录取计划，请问今年得多少分才能去报考啊",
        "answer": "我校体育教育专业首年在山东招生，暂无分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-报考条件",
        "question": "请问贵校有身体素质要求吗？",
        "answer": "可查看《普通高等学校招生体检工作指导意见》对应限报专业"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-咨询音乐治疗专业情况",
        "question": "老师您好，请问音乐治疗专业和其他音乐类专业有什么不同？开设的专业课程有哪些，就业方向是什么呢？",
        "answer": "具体请查看报考指南介绍：https://book.yunzhan365.com/yfuae/dapc/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-招生",
        "question": "海南一万七招吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-专业",
        "question": "特殊教育是学手语或盲文的吗？只想学手语或盲文，担心分不够被调剂投档比是多少，在海南招生吗？",
        "answer": "有听障和培智两个方向，听障方向学手语，按100%投档，在海南特殊教育有2个计划"
    },
    {
        "schoolName": "南京特殊教育师范学院",
        "title": "南京特殊教育师范学院-安徽音乐预计投档分485到490之间录取希望大吗",
        "question": "老师您好，我是安徽音乐教育类考生，想报考贵校，文化课估分350左右，专业分251，预计投档分在485到490之间，请问老师录取希望大吗？谢谢。",
        "answer": "希望大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物化地472机会大嘛",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "浙江生政地530位次134255可以被贵校录取吗？有哪些专业可以报呢？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "广东478，位次187286有机会报考该校机电一体化专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？如果服从调剂是进档不退档吗?有无专业级差？谢谢！",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲。录取实行“分数优先”，不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好，四川考生，489分，位次151891，录取几率大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江西物理459有希望被贵校本科护理学或医学检验技术专业录取嘛",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "491分可以报考贵校的《机械设计制造及其自动化》吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有希望上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "我是一名河南文科考生，2024年考了440分，能否可以报贵校的什么本科专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。专业按自己愿意填报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江西考生464分，排名131220，物理组，有机会被贵校的机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-投报",
        "question": "安徽考生物化生499排名127374有机会报考贵校吗？如果可以有哪些专业可以报考？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "我是江苏考生物生地493，报考贵校几率大吗？投档比是多少?如果符合条件且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大。服从调剂进档后如符合体检要求一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物理482分，排名16万5千多，专业服从调剂，会被录取吗",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。入学一学期结束可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "江苏480报03专业组有希望吗 贵校转专业条件是什么啊",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "浙江考生文科508位次159790有希望录取到贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-你好",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "广东文科考生排名5W6能有多大概率录取",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-浙江考生",
        "question": "老师您好 浙江考生 全文 527 报考本校的录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取概率",
        "question": "江苏美术文科，综合分461，有望录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "河南，理科，男，405分，能不能填报贵校的电气工程及其自动化，谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化",
        "question": "您好，物化477分服从调剂报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "文科479分录取几率大吗？转专业成功率多少？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-关于录取问题",
        "question": "我是广西考生今年考试成绩为393分，排名142500名，组合物化地被贵校录取希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好 广东物化地考生466 排位20万左右能上贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-贵州艺术",
        "question": "你好贵州美术218.33文化395，综合470.41有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师，我是四川考生，文科468，排名六万七千多，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-调档比",
        "question": "老师，请问贵校在四川的调档比是多少",
        "answer": "你好！调档比例一般为100%"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河南考生",
        "question": "河南理科 451 可以报考本校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-请问江苏考生进档会退档吗？",
        "question": "请问江苏考生进档会退档吗？",
        "answer": "你好！专业服从调剂一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-浙江考生",
        "question": "老师您好，2024浙江高考 531分 排名133238 科目为政历地，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "上海考生，416分，39269位次，想报贵校的标准化工程这个专业希望大吗？如果提档是否会退档，如果退档，是什么原因呢？谢谢老师解答",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。专业服从调剂进档符合专业体检要求一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工",
        "question": "山西理科389报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好！我校山西是本二C批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-贵州考生历史类位次39780有机会被贵校录取吗？",
        "question": "如果可以有建议的专业吗？谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "你好，江苏考生物政地474能报考贵校02组专业吗，录取机率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，有机会报考贵校的会计学专业嘛",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物化地473服从调剂有机会吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-能否录取",
        "question": "江苏考生，物化地，487分，可以报名贵校03专业组电气工程吗",
        "answer": "你好！去年电气工程及其自动化 录取位次大约15.6万左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物生地483录取几率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。服从调剂进档一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取问题",
        "question": "您好，江苏考生，物地生498分，排名146449，有录取可能吗？可以报考哪些专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "综合分461选航空服务艺术专业有望录取吗",
        "answer": "你好！航空服务艺术与管理 专业 今年第一次招生，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏文科",
        "question": "江苏文科史政地482分 全省49000名有机会吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问广东物化生469排名二十万左右，有机会被录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物化地488分有希望录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取问题",
        "question": "物理488分可以录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "question": "山西理科415 （二本线418 ）2c线是二本线下40多分 在山西叫三本线 已过2c分数线 想知道贵校医学检验技术 康复治疗学 护理学 专业的最低分数线",
        "answer": "你好！去年山西录取最低分 352分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取概率",
        "question": "488分有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物政地486 02专业组有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物化475报考哪个专业组有希望",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，02  03专业组都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取咨询",
        "question": "新疆喀什理工考生303分，34200多位次，在二本普通批次中能报考贵校智能制造工程专业吗？录取希望大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-安徽录取",
        "question": "老师你好，安徽考生物化生，486，146000，填报贵校被录取的机率大不大，谢谢！",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏，物化490，什么专业录取机会大？如果没有达到专业组分，会不会被退档?",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "您好，报贵校的土木工程专业希望有多大",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏录取咨询",
        "question": "江苏物生地496，贵校录取几率怎样",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-专业",
        "question": "学校今年有新开设的专业吗",
        "answer": "你好！我校今年新增数字经济、智能装备与系统、建筑电气与智能化、化工安全工程、轮机工程、航空服务艺术与管理、服装与服饰设计等7个本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "你好，安徽物理组497分有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，录取机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-要求",
        "question": "报考健康服务与管理。在选科和其他方面，有没有什么要求？",
        "answer": "你好！报考选科要求以江苏计划专刊公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南理",
        "question": "江苏省物理美术生总评475排名1486被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏录取",
        "question": "物政地483分能录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "今年485理科，可以报考院校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-是否有硕博点？",
        "question": "大一的话，如果考研对成绩有什么要求？",
        "answer": "你好！学校目前没有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-安徽报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏文科生",
        "question": "江苏政史地486 46895服从调剂有机会进贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "学校编码是多少",
        "answer": "你好！学校国标代码  12056"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-常州男生物化地",
        "question": "老师你好，物化地470能报自动化类专业吗？或者别的类似专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "重庆的考生，请问高考考了430分，贵校录取的几率大不大",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "湖南省物理类437报考贵校的软件工程或计算机科学与技术专业有多大的可能性呢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生物生地496分能上贵校的计算机专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿填报",
        "question": "江苏理科482､排名16万多，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物生地，预估线是多少",
        "answer": "你好！可以参考我校近三年投档录取位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工学院",
        "question": "老师你好，我是江苏美术文科生，综合分457，排名14,000多，报考贵校录取的希望大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "江苏省物生地492分，录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广西 396 可以上该学院吗？",
        "question": "抱着试试的想法",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生469可以报考吗",
        "question": "江苏物化生469可以报考吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "河南理科考生447分位次239333被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工学院",
        "question": "请问文科437位次89086能被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-服从调剂是否退档",
        "question": "江苏美术生文科，485，美术投档位次9081，服从调剂且身体条件满足是否会被退档",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大。服从调剂进档一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏7",
        "question": "江苏物生地508，排名133497， 服从调剂，可能进入贵校吗？如果可以请推荐一下专业组",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大。具体专业可根据自己喜爱等选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化469",
        "question": "请问江苏物化469，选择物+化专业组，有望被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-美术",
        "question": "山东美术512省排名6000多有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-安徽考生",
        "question": "你好，安徽考生，物化生，473，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-退档",
        "question": "如果过了投档线，并选择了服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "你好！服从调剂进档后一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "江苏物生地考生，分数476分，位次172471，报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "您好，江苏物生地考生，476分，报贵校希望大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-智能推荐志愿，筛选条件时，院校特性只有”双一流建设高校“",
        "question": "智能推荐志愿，筛选条件时，院校特性只有”双一流建设高校“，没有”民办学校“和”中外合作“等学校",
        "answer": "你好！请至官方相关渠道了解信息"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工",
        "question": "江西理科472希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工学院",
        "question": "江苏省美术生物理综合分485位次1256有机会吗",
        "answer": "你好！今年我校美术类生物理选科没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "江苏文科484能否录取",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化政469，本科462，有望上贵校的机械设计及自动化（2023最低467）计算机科学与计术（2023最低466），船舶电子电气工程（2023最低459）这三专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "贵州物化生383 152999有希望录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江西物理459有希望被贵校本科录取嘛",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-物化生476 17万2 有希望吗",
        "question": "物化生476 17万2 有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通",
        "question": "浙江考生，538分，史地技。可以报考贵校的哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-物生地 480分 16万八千名左右 江苏",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "山西理科389能报贵校吗？录取概率大吗？",
        "answer": "你好！我校在山西属本二C批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地",
        "question": "484分报考03专业组可以吗？希望大吗？服从组内调剂，转专业有什么要求",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生484分。排名16.3万可以吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河南文科",
        "question": "老师您好，河南文科442分，位次84476，服从调剂，报考贵校被录取希望大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东美术",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？另日语生可用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-学费",
        "question": "你好，贵校的健康管理与服务的学费大约是多少？vY",
        "answer": "你好！健康服务与管理 专业学费为 22500元/年"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问选择服从调剂进档后还会被退档吗以及转专业的条件",
        "answer": "你好！服从调剂进档后一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地",
        "question": "江苏物化地476分，排名172471，有希望录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东",
        "question": "广东物理类482有机会上吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "文科美术生综合分445 排名16986 可以冲一下吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-投档比",
        "question": "你好，该校的投档比是多少？",
        "answer": "你好！投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取电子商务机会大不大？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-浙江录取",
        "question": "您好 我想问一下我是浙江物化技考生 分数505 位次160000+ 有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物化地，442分，想报考贵校您看概率大不大",
        "answer": "你好！我校在湖北没有投放普通类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地473分，排名175747，有希望录取吗？进档会退档吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "question": "江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "question": "江苏物化地 469分 报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "安徽477分，今年有机会上贵校吗，学费大概多少，服从调剂之后可以改专业吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。学费根据专业不同收费不一样。进校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "你好，请问下江苏物生地494能录取贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "湖南考生历史选科444分51873位次，报考贵校的健康服务与管理的可能性大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "安徽477分有希望上贵校吗，服从调剂后，后面可以改专业吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。入学一学期可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "安徽477分能上吗，服从调剂后面可以转专业吗？学费一年多少",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。专业不同学费不一样，平均在25000万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "四川理科481位次163093能上贵校本科专业吗？有什么推荐？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。专业请根据自己喜好等报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "湖南考生理科433分有希望被贵校录取吗？ 有没有扩招或者涨分现象（nt）",
        "answer": "你好！我校今年在湖南招生计划与去年一样。参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-四川美术文科",
        "question": "美术综合成绩486。排名12560，请问可以报贵校不，谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和护理学和医学检验技术被调剂的概率大嘛",
        "answer": "你好！我校在山西属本二C批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地474能上吗?",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地477分报贵校有希望吗，不挑专业，服从调剂",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-重庆430有机会被贵校录取吗",
        "question": "重庆430有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好 本人女 福建物理479有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "你好，浙江政地技考生，16万左右有机会报考本校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。专业服从调剂，进档一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物政地498报考贵校希望大吗",
        "question": "问问",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东多少排名靠的上",
        "question": "广东483分考的上吗",
        "answer": "你好！根据往年投档情况，位次19万都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，江苏467有希望被贵校录取吗",
        "question": "您好，江苏467有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生380分刚好踩线到分数线排位155060有机会报考贵校嘛",
        "answer": "你好！我校在贵州招生计划比较多，一般线上都有希望，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师你好，河南理科位次203994，报机械类专业，希望大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "重庆物化地450报考贵校自动化类有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-上海考生咨询",
        "question": "上海考生 生政历 总分426 排名37259 上贵校稳吗 有什么专业分数适合 上海招收几人 服从调剂会有被退档风险吗 专业有极差分吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。我校录取实行分数优先（不设专业差级），服从调剂一般不会被退档。在上海招生计划共28人，具体可到我们学校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏物化生486有可能被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师浙江纯文514位次153150有希望本科专业录取吗",
        "question": "老师浙江纯文514位次153150有希望本科专业录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "山东理科生476分，报考贵校工科类有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "你好，广东省物理类考生474 19w排位有概率录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "四川理科474分排名173422位次报机械设计制造及其自动化稳吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "浙江政史地532位次132213有机会被贵校市场营销录取吗？谢谢老师",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏省美术生咨询",
        "question": "老师您好！我是江苏省选文（历政地）美术生 文化分402 美术生227 综合分468 位次12703 请问报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-安徽省考生录取询问",
        "question": "安徽省物化生475今年有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师，广东历史458排名69000，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。进档后专业服从调剂一般不被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-询问",
        "question": "江苏物化生486有可能被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科男生，物化生，482分，16.8万名次，报贵校工科 ，有望被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-四川理科生",
        "question": "总分479有望被贵校录取吗？贵校的投档比例是多少？如果被提档并且服从调配还有几率被退档吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。进档服从调剂一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿",
        "question": "安徽文科466有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-你好老师山东纯文458有希望被贵校录取吗",
        "question": "冷门专业也行",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿填报",
        "question": "江苏，理综498，排名146449，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "question": "河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "请问物化地487能报贵学校的03组吗？希望大不大？进档会被退档吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。进档如服从调剂一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "山东文科生，451分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "物化地,男,487分,排名16万报考有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏物化生470有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿填报",
        "question": "486分物生地选科今年有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏物生地491有望报考贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "广东理科482 180513位报考机械设计及其自动化录取几率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏历史美术生排名9711-南通理工",
        "question": "老师您好！请问江苏历史美术生专业分217，文化441，合计482，省排名9711，可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-女生 物化地 470可以报考该学校嘛，希望大不大",
        "question": "女生 物化地 470可以报考该学校嘛，希望大不大",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物生地482报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "您好，江苏美术文445分报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏463",
        "question": "江苏 物地生 463有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地484可以报什么专业概率大，谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物生地女主473位次176312能被录取吗",
        "question": "会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。服从专业调剂一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-想了解贵校中外合作办学项目",
        "question": "河北物理考生，高考分数441,想了解贵校中外合作项目",
        "answer": "你好！我校没有中外合作招生项目"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，请问江西物理化学生物组合473，120003能被贵校录",
        "question": "您好，请问江西物理化学生物组合473，120003能被贵校录",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-招生咨询",
        "question": "问一下山东物化生470全省排25.3w，报考贵校机械专业有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江苏物化生477分，位次172470有希望录取上贵校本科吗，会退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化政488填报志愿有希望被录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取提问",
        "question": "江苏物化生477分，有机会被192802专业组录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生选课物生地考了487，可以报考该校吗",
        "question": "会被退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的。进档后专业服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏物化地考生470，服从调剂，能上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分，省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-山东物化",
        "question": "老师您好山东物化生448有可能录取贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏录取",
        "question": "请问江苏考生物生地484，位次163469报考贵校 机会大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生物化政479分位次169210有机会上吗",
        "answer": "你好！参照往年投档，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考咨询",
        "question": "江苏理科（非化）464，有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-文科410位次37278有希望报考贵校吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好！分数没有达到重庆普通本科资格线"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-招生咨询",
        "question": "老师 ，您好！江苏文科史政生480，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江西考生物理类456有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏-物化地474，174680女生，有机会录取吗？会退档吗",
        "question": "江苏-物化地474，174680女生，有机会录取吗？会退档吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "想问问贵校招广西美术生嘛",
        "answer": "你好！在广西没有投放美术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "四川理科461分有机会被贵校新能源科学与工程录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏文科史政生481,4.9w有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科",
        "question": "江苏理科473被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的数据科学与大数据技术专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东",
        "question": "广东物生政477能报考贵校护理学吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地485有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东",
        "question": "广东物理477能报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏，物化地，475分，有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，服从调剂有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地，466分，位次182988，有希望上本校吗？南通理工",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，服从调剂有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地488，能报考吗",
        "question": "江苏物化地488，能报考吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问青海省二段线过了三分可以报考吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-入校后能否转专业及转专业条件",
        "question": "学生可能不一定适合改专业，入校后能否转专业",
        "answer": "你好！入学后可以申请调转专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河北理科454",
        "question": "位次197430有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科487",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "江苏考生物地生477可能被录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师好，本人是一名江西文科生，成绩477，位次44394有希望录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-问投档比",
        "question": "问投档比",
        "answer": "没有特殊情况，一般为100%"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师，江苏504，物生地，位次在138642，能报考本校吗",
        "question": "老师，江苏504，物生地，位次在138642，能报考本校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生492",
        "question": "排名153886有希望上贵校吗？服从调剂会不会被退档？有什么专业可以选？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望。服从调剂一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-南通理工",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363文化美术都过了本身本科线可以报考该学校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "江苏考生物生政467可以报考贵校吗服从调剂哪怕最冷专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-山东美术考生",
        "question": "专业236.6，文化课371，综合分481.25，报考贵校的视觉传达设计专业有把握吗?谢谢。",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问重庆理科453，排位85744，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-重庆考生",
        "question": "美术考生 文化343 专业214 综合分176.6排名7462有希望录取嘛？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-能否入校",
        "question": "您好，本人江苏历史考生490 排名44946 服从调剂 能入贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问安徽美术生综合分453 全省排名一万二 请问能上贵校吗",
        "answer": "你好！我校在安徽没有投放艺术美术类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "福建考生，全理，分数488，排名82942，适合报贵校哪个专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大。在福建招生专业建议都填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取咨询",
        "question": "老师好！江苏物化地512，位次128300，是否有希望报考热门专业？贵校转专业有什么条件？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，报考我们学校基本能确保第一专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，位次大约12万左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-四川录取",
        "question": "四川理科考生476，位次170539有多大希望被录取，盼回复，谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生考生475分能报考贵校的医学专业吗",
        "question": "江苏物化生考生475分能报考贵校的医学专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-福建选科物化474分 位次93254有望进本校吗",
        "question": "福建选科物化474分 位次93254有望进本校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科489 157612名能报考贵校吗",
        "question": "江苏理科489 157612名能报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东生",
        "question": "你好，广东理科 470分 是否有机会报贵校",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-招生",
        "question": "你好 我是南京考生 物化政492分 排名153886名 有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东物政地481，位次182739",
        "question": "请问广东物政地481，位次182739可以报考贵校的财务管理专业吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-问问录取概率",
        "question": "物政地474有什么学校能报位次174680",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还有可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721",
        "question": "您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师湖南物理类428录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏 美术 物理类",
        "question": "江苏 美术 物理类 投档分486 排名1232，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！今年我校美术没有投放物理组专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取概率",
        "question": "江苏考生，物化地，471分，位次177857，报考贵校录取概率大吗？可以报考什么专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东历史类美术生总分465，排名11062有望上贵校吗",
        "question": "广东历史类美术生",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师您好，以我的情况报考贵校康复治疗学怎么样？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-转专业",
        "question": "请问转专业相关要求",
        "answer": "你好！基本要求："
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东物化地",
        "question": "你好，分数是481，排名18万，有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化政男472有机会报考吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师您好，我是物化政组合，我能够报考学校的几率康复治疗专业大吗，在以往几年的贵州报考率中？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名可以考虑贵校什么专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望很大。专业按照自己意愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生选课物生地考了487，可以报考该校吗",
        "question": "概率大吗，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望，专业按自己意愿填报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物政地组合480有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "安徽物理组，478，排名157913可以报考贵校吗，可以报考的专业有那些，谢谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-志愿",
        "question": "你好，广东物化地581，排名18万，有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏 报考",
        "question": "江苏 物化地 481有希望报考贵校吗？推荐哪个专业组？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的，具体专业按自己愿意来填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-扩招",
        "question": "贵校理工农医有有没有扩招计划",
        "answer": "你好！招生计划基本与去年持平"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-467 物化生 可以上咱们学校吗",
        "question": "467 物化生 可以上咱们学校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-请问河北考生历政生组合454分可以报贵校健康服务与管理专业吗",
        "question": "请问河北考生历政生组合454分可以报贵校健康服务与管理专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-450",
        "question": "河北理科450有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生，理科481，位次166886，有希望上本校的工科类专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取概率",
        "question": "江苏考生，物化地，471分，位次177857，报考贵校录取概率大吗？推荐报考什么专业",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。专业建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-重庆考生",
        "question": "美术考生 文化343 专业214 综合分176.6排名7462有希望录取嘛？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生考生475分可以报考贵校医学类专业吗",
        "question": "江苏物化生考生475分可以报考贵校医学类专业吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河南文科447分80118名可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科447分80118名可以报考贵校吗，非常感谢",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地473有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少，江苏477分排名171388，被录上的概率多少",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。进档后专业服从调剂并且符合专业体检要求不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少，江苏477分排名171388，被录上的概率多少",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲。进档后专业服从调剂并且符合专业体检要求不退档"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-财经管理",
        "question": "江西考试文科488分，排名37837位次，可以进贵校财务管理专业吗，招江西多少人",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考咨询",
        "question": "2024福建考生高考分数454，排名107734有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "文科美术投档分 461 位次 14145 能考上吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报名",
        "question": "老师你好，江苏物化政479，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-上海文科413分",
        "question": "报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师您好",
        "question": "我是四川考生 专业219 文化375 综合分466 希望报考贵校 你看有望吗 谢谢老师",
        "answer": "你好！今年四川艺术投档规则改革，参照往年投档，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是江苏考生，女，物生政473.能上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏女生478物化地，位次170311，能不能录取？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师，江苏物化地470能上贵校吗",
        "question": "老师，江苏物化地470能上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-辽宁省史地政考441分，省排名19482，能上贵校吗？",
        "question": "辽宁省史地政考441分，省排名19482，能上贵校吗？",
        "answer": "你好！我校在辽宁省 没有招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "老师，请问江苏物化地470能上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "老师，请问江苏省物化政 468分，能否上到贵校，",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-四川文科生",
        "question": "四川文科473能上吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生物化政463贵校会录取吗",
        "question": "江苏考生物化政463贵校会录取吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-关于录取",
        "question": "老师好，我是四川.文科482分/54817名，物流管理是否有希望",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-河南录取",
        "question": "河南理科512 可以被贵校的哪些专业录取的概率大一些",
        "answer": "你好！我校是民办本科高校"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考咨询",
        "question": "你好，物化地 479 169210，报考贵司机率大吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "青海省328可以报考吗服从调配",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取！",
        "question": "江苏物化地选课，485分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取！",
        "question": "江苏物化地选课，485分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取！",
        "question": "江苏物化地选课，485分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-2024应届生",
        "question": "物化地473有机会上贵校吗?",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地490可以报考吗",
        "question": "江苏物化地490可以报考吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取状况",
        "question": "你好，江苏文科496可以报吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "江苏考生物化466能上吗",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江西物化地484省排106600报贵校的二本工学专业",
        "question": "可以报哪些二本工学专业",
        "answer": "你好！你好！参照去年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-报考",
        "question": "艺术生学的历史,地理政治排名16573。综合分448。有机会吗？",
        "answer": "你好！参照去年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物化生466服从调剂有机会入贵校么",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江西考生 物化地 477分报名录取几率大吗",
        "question": "..",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，物化地489，有望上贵校吗，服从调剂",
        "question": "您好，物化地489，有望上贵校吗，服从调剂",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-推荐专业",
        "question": "464分可以冲什么专业",
        "answer": "你好！专业按照自己愿意填报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏",
        "question": "物化政，487有希望录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-你好，请问江苏物化政477能上贵校吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-上贵校",
        "question": "江苏物地生465有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "我是江苏物生地考生 今年是498分可以上到贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "贵州理科384能上本校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "选课历史，投档分433有希望冲一冲贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生，472分，贵校有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化生485分录取机会大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "重庆物化生450，电气工程及其自动化，录取率大吗，有国家专项有用吗，如果这样专业录取率不大，贵校其他专业有推荐吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，录取机率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江西分数457排名一万三能上贵校嘛",
        "answer": "你好！我校是民办本科高校，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生物化地464可以被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好我是广东考生451分排名236965 有机会报考贵校吗",
        "question": "您好 我是广东考生 451 排名236965 有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！根据往年投档情况，我校录取位次在18万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "今年美术投档分461可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年录取位次大约1.4万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "今年美术投档分461可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！我校往年美术投档位次大约1.4万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏物生政516分能录取贵校什么专业",
        "answer": "你好！参照往年投档录取，基本能保证第一专业"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-专业",
        "question": "2024物生地考生能否报考2023年物理不限专业组",
        "answer": "你好！具体请根据今年公布的招生计划填报"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "今年江苏美术投档分441能充刺一下吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-您好，江西物化生455排名141334有希望录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "你好！参照往年我校投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生，物理，467可以上吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-高考填报",
        "question": "老师好，我是江苏物理类考生，考了490+，省排名15万多，请问报考学校的化工类有希望吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "美术457有希望录取吗",
        "answer": "你好！去年我校录取位次大约1.4万左右，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好，我是江苏考生，物化政465，有机会录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，估计只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "您好，我是江苏考生，物480，有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏美术生",
        "question": "今年美术投档分419可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年，录取机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好河南今年文科441 排名85400有希望录取吗",
        "answer": "你好！，参照往年录取情况，有希望的，"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询",
        "question": "您好，我是江苏考生，470分，省位次178870位，有机会录取吗",
        "answer": "你好！可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生",
        "question": "江苏女生物化地472分，可以报考贵校吗？如果可以，可选择报考哪些专业",
        "answer": "你好！根据往年录取 情况，可以冲一冲，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-广东招生",
        "question": "贵校在广东的招生人数多少，往年分数线多少",
        "answer": "你好！今年在广东招生人数与去年一样，总数130人。具体分数线要看科类，可登陆我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问广东483排位178512能报考吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "安徽考生理科486分排名146475可以被录取吗？",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-物化政",
        "question": "贵州391可以上什么专业",
        "answer": "你好！去年我们学校在贵州理科录取排位为13万左右"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好,江苏省物理类465分是否有希望被录取",
        "answer": "你好！可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏理科436可报吗",
        "answer": "你好！没有达省控线"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "我是四川美术考生综合分476.8，位次15200，有希望录取吗？",
        "answer": "你好！今年四川美术投档改革，可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-投档分451分 江苏艺术生排名16000",
        "question": "我是江苏艺术生。投档分是451分，排名16000名，是美术与设计专业，请问我被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "你好！去年我校美术投楼排位1.46万左右，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江苏考生物化地482有机会上贵校嘛",
        "answer": "你好！参照往年，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-专业咨询",
        "question": "江苏省物化生471分还有希望上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好，我是四川理科考生，475分能上贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏文科政史地 490 44946录取概率大概多少 贵校今年在江苏计划招生多少呢",
        "answer": "你好！我校去年历史选科录取排位大约5万左右，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物化生178870名次，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "请问江苏考生物化政 470+有希望录取本校吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏省物化地481分排名166886",
        "question": "能不能上贵校的数字传媒专业",
        "answer": "你好！参照往年可以冲一冲，专业按自己愿意填报，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-招生",
        "question": "江苏省开生理科463位次186047物化地组合能报考贵校吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物化地",
        "question": "江苏物化地考生469分 排名18w能上吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗，计算机类专业有望吗",
        "answer": "你好！参照往年录取情况，希望比较大，自己按照意愿填报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物地生省排名13万左右有希望录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏物地生476，能报上你们学校吗？",
        "question": "江苏物地生476，能报上你们学校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-美术生学费咨询",
        "question": "老师你好 我想咨询一下美术生专业选择价位表",
        "answer": "你好！去年投档位次大约1.4万左右，学费28000-31900万"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好！苏州物化生考生，外语为日语，486分，排名161180。可以报贵校吗，以后专业是否可以调剂",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "我高考409分，位次40573名，今年上海本科线是403，被贵校财务管理录取概率大吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "上海高考409（位次：40573） 本科线403 可以被贵校财务管理录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！没有达到省控线吧，"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏美术生综合分472 位次11867 有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科物化生482能上南通理工哪些专业",
        "question": "482能上自动化和智能车辆工程吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-咨询录取情况？",
        "question": "江苏考生，物生地487有机会录取吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏考生物化地组合479分位次169210名能报考你们学校吗",
        "question": "我的名次快接近17万，能有什么除了中外合办的专业其他专业能读的吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-江苏理科479分能上你们大学吗",
        "question": "比本科线高17分有希望吗？会有扩招政策吗",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，可以试一试。今年总体招生计划与去年持平。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化政465，排名184007，请问还有希望被贵校录取吗?",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "你好！参照往年投档情况，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-专业资询",
        "question": "你好 请问贵校的哪些专业对单科成绩有要求呢？",
        "answer": "你好！ 我校除艺术类专业 有专业合格线外，其他普通类专业对单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好 我是山西省理科生 高考分数407分 还有希望被贵校录取吗 ？",
        "answer": "你好！ 我校在山西属本二C批次招生。参照去年录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "您好！我是山西省理科生高考分数407分，请问还有希望被该校录取吗？",
        "answer": "你好！ 我校在山西属本二C批次招生。参照去年录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "物化生要多少分才能上贵校",
        "answer": "参照去年，物理选科排名在16万左右有希望"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-今年美术专业分数线",
        "question": "今年江苏考生报考贵校的美术专业分数会比去年低吗",
        "answer": "要等大家分数出来才能知道"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "老师您好，贵校的机电一体化考生报考要物理+化学吗？今年510分能报吗？",
        "answer": "我校招生信息网公布了招生计划，对专业组的要求官网可见。分数线目前无法知晓，要看今年的考生成绩和报考情况。https://zs.ntit.edu.cn/2023/0621/c2295a63490/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南通理工学院",
        "title": "南通理工学院-录取",
        "question": "江苏考生女孩，物生地480分，今年有机会被录取吗？",
        "answer": "分数线每年都会有较大波动，建议以位次参考，近三年江苏省物理不限组的我校录取位次大致在15万名。"
    }
]